0,0,DESC,Como é que a servidão se desenvolveu e mais tarde terminou na Rússia ?,manner,"['ADV', 'ADP', 'NOUN', 'PRON', 'NOUN', 'PRON', 'VERB', 'CCONJ', 'ADV', 'ADV', 'VERB', 'ADP', 'PROPN', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '', 'LOC', '']"
1,1,ENTY,Em que filmes entrou a personagem Popeye Doyle ?,cremat,"['ADP', 'PRON', 'PROPN', 'VERB', 'DET', 'NOUN', 'PROPN', 'PROPN', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', 'PER', 'PER', '']"
2,2,DESC,Como posso encontrar uma lista dos verdadeiros nomes das celebridades ?,manner,"['ADV', 'AUX', 'VERB', 'DET', 'NOUN', 'VERB', 'ADJ', 'SYM', 'VERB', 'NOUN', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '']"
3,3,ENTY,Que pássaro assume um papel preponderante depois do Ano Chinês do Macaco ?,animal,"['SCONJ', 'PROPN', 'VERB', 'DET', 'NOUN', 'ADJ', 'ADV', 'ADP', 'PROPN', 'PROPN', 'ADV', 'PROPN', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', '', '', 'LOC', 'LOC', 'LOC', 'LOC', '']"
4,4,ABBR,Qual é a forma completa de .com ?,exp,"['X', 'VERB', 'DET', 'NOUN', 'ADJ', 'ADP', 'PUNCT', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', '', '']"
5,5,HUM,Que “contemptible scoundrel stole the cork from my lunch” ?,ind,"['SCONJ', 'PROPN', 'VERB', 'NOUN', 'ADJ', 'PROPN', 'ADJ', 'VERB', 'ADP', 'NOUN', 'NOUN', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '']"
6,6,HUM,Em que equipa é que a St. Louis Browns basebol se tornou ?,gr,"['ADP', 'PRON', 'NOUN', 'ADP', 'NOUN', 'DET', 'PROPN', 'PUNCT', 'PROPN', 'PROPN', 'NOUN', 'PRON', 'VERB', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', 'LOC', '', 'PER', 'PER', '', '', '', '']"
7,7,HUM,Qual é a profissão mais antiga ?,title,"['ADV', 'VERB', 'DET', 'NOUN', 'ADV', 'ADJ', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', '']"
8,8,DESC,Quais são as enzimas do fígado ?,def,"['SCONJ', 'VERB', 'DET', 'NOUN', 'ADV', 'VERB', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', '']"
9,9,HUM,Diga o nome do caçador de recompensas do velho oeste que tinha uma cicatriz na cara.,ind,"['VERB', 'DET', 'NOUN', 'DET', 'NOUN', 'ADP', 'NOUN', 'ADP', 'ADJ', 'NOUN', 'PRON', 'VERB', 'DET', 'NOUN', 'ADP', 'NOUN', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '']"
10,10,NUM,Quando é que nasceu Ozzy Osbourne ?,date,"['ADV', 'ADP', 'NOUN', 'VERB', 'PROPN', 'PROPN', 'PUNCT']","['', '', '', '', 'PER', 'PER', '']"
11,11,DESC,Porque é que objectos mais pesados percorrem uma descida mais rapidamente do que objectos mais leves ?,reason,"['SCONJ', 'ADP', 'NOUN', 'PROPN', 'ADV', 'VERB', 'VERB', 'DET', 'NOUN', 'ADV', 'ADV', 'ADV', 'ADP', 'PROPN', 'ADV', 'ADJ', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '']"
12,12,HUM,Quem era o orgulho dos Yankees ?,ind,"['PRON', 'VERB', 'DET', 'NOUN', 'ADP', 'PROPN', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', 'MISC', 'MISC']"
13,13,HUM,Quem matou Gandhi ?,ind,"['PRON', 'VERB', 'PROPN', 'PUNCT']","['', '', 'PER', '']"
14,14,ENTY,Qual é considerado o desastre mais caro que a indústria de seguros teve que enfrentar ?,event,"['ADV', 'AUX', 'VERB', 'DET', 'NOUN', 'ADV', 'ADJ', 'SCONJ', 'DET', 'NOUN', 'ADP', 'NOUN', 'AUX', 'SCONJ', 'VERB', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '']"
15,15,LOC,"Que estado, em crescimento desordenado, dos Estados Unidos possui mais aeroportos ?",state,"['SCONJ', 'NOUN', 'PUNCT', 'ADP', 'NOUN', 'VERB', 'PUNCT', 'VERB', 'PROPN', 'PROPN', 'VERB', 'DET', 'NOUN', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', '', '', 'LOC', 'LOC', '', '', '', '']"
16,16,DESC,Era sobre quê a única alteração revogada à Constituição dos Estados Unidos ?,desc,"['VERB', 'ADP', 'SCONJ', 'DET', 'ADJ', 'NOUN', 'VERB', 'DET', 'PROPN', 'PROPN', 'PROPN', 'PROPN', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', '', '', 'ORG', 'ORG', 'ORG', 'ORG', '']"
17,17,NUM,Quantos judeus foram executados em campos de concentração durante a Segunda Guerra Mundial ?,count,"['PROPN', 'PROPN', 'AUX', 'VERB', 'ADP', 'NOUN', 'ADP', 'NOUN', 'ADP', 'DET', 'PROPN', 'PROPN', 'PROPN', 'PUNCT']","['MISC', '', '', '', '', '', '', '', '', '', 'MISC', 'MISC', 'MISC', '']"
19,19,DESC,O que é uma bibliografia anotada ?,def,"['X', 'PRON', 'VERB', 'DET', 'NOUN', 'VERB', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', '']"
20,20,NUM,Em que dia é o Boxing Day ?,date,"['ADP', 'PRON', 'NOUN', 'VERB', 'DET', 'PROPN', 'PROPN', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', 'LOC', 'LOC', '']"
21,21,ENTY,Que peças de roupa são fichas do Monopólio ?,other,"['SCONJ', 'NOUN', 'ADP', 'NOUN', 'VERB', 'VERB', 'ADP', 'PROPN', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', '', 'MISC', '']"
22,22,HUM,Diga o nome de 11. mártires famosos.,ind,"['VERB', 'DET', 'NOUN', 'ADP', 'NUM', 'PUNCT', 'ADJ', 'ADJ', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', '', '', '']"
23,23,DESC,Qual é o lema Olímpico ?,desc,"['ADV', 'VERB', 'DET', 'NOUN', 'PROPN', 'PUNCT']","['', '', '', '', 'MISC', '']"
24,24,DESC,Qual é a origem do nome Scarlett ?,desc,"['ADV', 'VERB', 'DET', 'NOUN', 'ADP', 'NOUN', 'PROPN', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', 'PER', '']"
25,25,ENTY,Qual é a segunda vogal mais usada em Inglês ?,letter,"['ADV', 'VERB', 'DET', 'ADJ', 'NOUN', 'ADV', 'VERB', 'ADP', 'PROPN', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', '', '', 'MISC', '']"
26,26,HUM,Quem foi o inventor do silly putty ?,ind,"['PRON', 'VERB', 'DET', 'NOUN', 'ADV', 'NOUN', 'ADJ', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', '', '']"
28,28,ENTY,Diga o nome de um campo de golf em Myrtle Beach.,other,"['VERB', 'DET', 'NOUN', 'ADP', 'DET', 'NOUN', 'ADP', 'NOUN', 'ADP', 'PROPN', 'PROPN', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', '', '', '', 'LOC', 'LOC', '']"
29,29,LOC,Quais são os dois estados onde se situa a baía de Chesapeake ?,state,"['SCONJ', 'VERB', 'DET', 'NUM', 'SYM', 'ADV', 'PRON', 'VERB', 'ADP', 'NOUN', 'ADP', 'PROPN', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', '', '', '', 'LOC', 'LOC', 'LOC', '']"
30,30,ABBR,O que significa a abreviatuta SIDA ?,exp,"['X', 'PRON', 'VERB', 'DET', 'NOUN', 'PROPN', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', '']"
31,31,ENTY,O que é que um espermólogo colecciona ?,other,"['X', 'PRON', 'ADP', 'NOUN', 'DET', 'NOUN', 'NOUN', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', '', '']"
32,32,NUM,Quantos pontos são necessários para fazer uma pontução perfeita de cinco pinos no bowling ?,count,"['PROPN', 'PROPN', 'VERB', 'ADJ', 'ADP', 'VERB', 'DET', 'NOUN', 'ADJ', 'ADP', 'NUM', 'SYM', 'ADP', 'ADJ', 'PUNCT']","['MISC', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '']"
33,33,HUM,"Qual é a empresa, que manufactura hardware para video jogos, que vende o “super system” ?",gr,"['X', 'VERB', 'DET', 'NOUN', 'PUNCT', 'PRON', 'VERB', 'NOUN', 'ADP', 'NOUN', 'NOUN', 'PUNCT', 'PRON', 'VERB', 'DET', 'PROPN', 'PROPN', 'VERB', 'PROPN', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '']"
34,34,NUM,Quantas cartas da Caixa da Comunidade existem no Monopólio ?,count,"['VERB', 'NOUN', 'ADP', 'PROPN', 'ADP', 'PROPN', 'VERB', 'DET', 'PROPN', 'PUNCT']","['', '', '', 'ORG', 'ORG', 'ORG', '', '', 'MISC', '']"
35,35,DESC,Em que é que acreditam os Mormons ?,desc,"['ADP', 'PRON', 'ADP', 'NOUN', 'VERB', 'DET', 'PROPN', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', 'MISC', '']"
36,36,NUM,Quando é que o homem de Neandertal viveu ?,date,"['ADV', 'ADP', 'NOUN', 'DET', 'NOUN', 'ADP', 'PROPN', 'VERB', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', 'LOC', '', '']"
37,37,ENTY,Em que religião Isis era a deusa da natureza ?,religion,"['ADP', 'PRON', 'NOUN', 'PROPN', 'VERB', 'DET', 'NOUN', 'ADP', 'NOUN', 'PUNCT']","['', '', '', 'PER', '', '', '', '', '', '']"
39,39,ENTY,"Qual é o parente do guaxinim que, por vezes, é também conhecido como o gato-urso ?",animal,"['ADV', 'VERB', 'DET', 'NOUN', 'ADV', 'ADP', 'SCONJ', 'PUNCT', 'ADP', 'NOUN', 'PUNCT', 'VERB', 'ADV', 'VERB', 'ADP', 'DET', 'NOUN', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '']"
40,40,DESC,Como posso registar o meu website no Yahoo gratuitamente ?,manner,"['ADV', 'AUX', 'VERB', 'DET', 'DET', 'NOUN', 'ADP', 'PROPN', 'ADV', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', '', 'ORG', '', '']"
41,41,ENTY,O que é que o poupado Coronel Edwwin L. Drake foi o primeiro a furar ?,other,"['X', 'PRON', 'ADP', 'NOUN', 'DET', 'VERB', 'PROPN', 'PROPN', 'PROPN', 'PROPN', 'VERB', 'DET', 'ADJ', 'ADP', 'VERB', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', 'PER', 'PER', 'PER', 'PER', '', '', '', '', '', '']"
42,42,NUM,Quantas pessoas no mundo falam francês ?,count,"['VERB', 'NOUN', 'ADP', 'NOUN', 'VERB', 'NOUN', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', '']"
43,43,NUM,Quantas polegadas por seis pés mede a Vénus de Milo ?,count,"['AUX', 'VERB', 'ADP', 'NUM', 'SYM', 'VERB', 'ADP', 'PROPN', 'ADP', 'PROPN', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', '', 'MISC', 'MISC', 'MISC', '']"
44,44,DESC,Como é que se encontram ou escolhem testemunhas para uma execução ?,manner,"['ADV', 'ADP', 'NOUN', 'PRON', 'VERB', 'CCONJ', 'VERB', 'NOUN', 'ADP', 'DET', 'NOUN', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '']"
45,45,HUM,"Que famoso cowboy em 1920. cavalgou Tony, the Wonder Horse ?",ind,"['SCONJ', 'ADJ', 'NOUN', 'ADP', 'NUM', 'PUNCT', 'VERB', 'PROPN', 'PUNCT', 'PROPN', 'PROPN', 'PROPN', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', '', 'PER', '', '', '', '', '']"
46,46,ENTY,Que cocktail inspirou John Doxat a escrever o livro Stirred-Not Shaken ?,food,"['SCONJ', 'NOUN', 'VERB', 'PROPN', 'PROPN', 'ADP', 'VERB', 'DET', 'NOUN', 'PROPN', 'PROPN', 'PUNCT']","['', '', '', 'PER', 'PER', '', '', '', '', 'PER', 'PER', '']"
47,47,HUM,Que ISP existe nas Caraíbas ?,gr,"['SCONJ', 'PROPN', 'VERB', 'PROPN', 'PROPN', 'PUNCT']","['', 'MISC', '', '', 'MISC', 'MISC']"
48,48,DESC,Como se convida um completo estranho para sair ?,manner,"['SCONJ', 'PRON', 'VERB', 'DET', 'ADJ', 'ADJ', 'ADP', 'VERB', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', '', '', '']"
49,49,ENTY,Com que arma era ábil a personagem mitológica Apolo ?,other,"['ADP', 'SCONJ', 'NOUN', 'VERB', 'ADJ', 'DET', 'NOUN', 'ADJ', 'PROPN', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', '', '', 'PER', '']"
50,50,LOC,A que país pertencem as ilhas Galápagos ?,country,"['ADP', 'PRON', 'NOUN', 'VERB', 'DET', 'NOUN', 'PROPN', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', 'LOC', '']"
51,51,DESC,O que é a etologia ?,def,"['X', 'PRON', 'VERB', 'DET', 'NOUN', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '']"
52,52,HUM,Quem era o profeta do povo Muçulmano ?,ind,"['PRON', 'VERB', 'DET', 'NOUN', 'ADV', 'NOUN', 'PROPN', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', 'MISC', '']"
53,53,DESC,De onde vem o termo “86ED” ?,desc,"['ADP', 'ADV', 'VERB', 'DET', 'NOUN', 'PROPN', 'PROPN', 'PROPN', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', '', '', '']"
54,54,HUM,Quem é o arqui-inimigo do Snoopy ?,ind,"['PRON', 'VERB', 'DET', 'NOUN', 'ADP', 'PROPN', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', 'PER', '']"
55,55,DESC,Qual é a natureza da aprendizagem ?,def,"['ADV', 'VERB', 'DET', 'NOUN', 'ADP', 'NOUN', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', '']"
56,56,ENTY,Qual é a única cor que Johnny Cash usava em palco ?,color,"['X', 'VERB', 'DET', 'ADJ', 'NOUN', 'PRON', 'PROPN', 'PROPN', 'VERB', 'ADP', 'NOUN', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', 'PER', 'PER', '', '', '', '']"
57,57,ENTY,Qual é o termo para designar uma raposa jovem ?,termeq,"['ADV', 'VERB', 'DET', 'NOUN', 'ADP', 'VERB', 'DET', 'NOUN', 'ADJ', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', '', '', '', '']"
58,58,LOC,Que estado dos E.U.A viveu sob seis bandeiras ?,state,"['SCONJ', 'NOUN', 'PROPN', 'PROPN', 'VERB', 'ADP', 'NUM', 'NOUN', 'PUNCT']","['', '', '', 'LOC', '', '', '', '', '']"
59,59,DESC,O que é o problema de Kashmir ?,def,"['X', 'PRON', 'VERB', 'DET', 'NOUN', 'ADP', 'PROPN', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', 'PER', '']"
60,60,LOC,Onde se encontra o Loop ?,other,"['ADV', 'PRON', 'VERB', 'DET', 'PROPN', 'PUNCT']","['', '', '', '', 'MISC', 'MISC']"
61,61,DESC,O que significa “definção extensa” e como se pode escrever uma redacção sobre isso ?,def,"['X', 'PRON', 'VERB', 'PROPN', 'NOUN', 'VERB', 'NOUN', 'CCONJ', 'ADV', 'PRON', 'AUX', 'VERB', 'DET', 'NOUN', 'ADP', 'PRON', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '']"
62,62,LOC,De que país Tirana é a capital ?,country,"['ADP', 'PRON', 'NOUN', 'PROPN', 'VERB', 'DET', 'NOUN', 'PUNCT']","['', '', '', 'LOC', '', '', '', '']"
63,63,DESC,O que é titânio ?,def,"['X', 'PRON', 'VERB', 'NOUN', 'PUNCT']","['', '', '', '', '']"
64,64,HUM,Herb e Tootsie vivem ao lado da casa de quem ?,ind,"['PROPN', 'CCONJ', 'PROPN', 'VERB', 'ADP', 'DET', 'NOUN', 'ADP', 'NOUN', 'ADP', 'PRON', 'PUNCT']","['PER', '', 'PER', '', '', '', '', '', '', '', '', '']"
65,65,LOC,Que cidade tem a mais antiga relação de geminação com a cidade de Los Angeles ?,city,"['SCONJ', 'NOUN', 'VERB', 'ADP', 'ADV', 'ADJ', 'NOUN', 'ADP', 'NOUN', 'ADP', 'DET', 'NOUN', 'ADP', 'PROPN', 'PROPN', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '', 'LOC', 'LOC', '']"
66,66,DESC,O que é uma caldeira ?,def,"['X', 'PRON', 'VERB', 'DET', 'NOUN', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '']"
67,67,DESC,Porque é que as pessoas ficam com calos ?,reason,"['SCONJ', 'ADP', 'NOUN', 'DET', 'NOUN', 'VERB', 'ADP', 'NOUN', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', '', '', '']"
68,68,LOC,Quais são os nomes das atracções turísticas de Reims ?,other,"['SCONJ', 'VERB', 'DET', 'SYM', 'VERB', 'NOUN', 'ADJ', 'ADP', 'PROPN', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', '', '', 'LOC', '']"
69,69,DESC,Por que motivo são famosos Cushman e Wakefield ?,reason,"['ADP', 'PRON', 'NOUN', 'VERB', 'ADJ', 'PROPN', 'CCONJ', 'PROPN', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', 'PER', '', 'PER', '']"
70,70,LOC,Em que mar desagua o Danúbio ?,other,"['ADP', 'PRON', 'VERB', 'NOUN', 'DET', 'PROPN', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', 'LOC', '']"
71,71,HUM,Quem é o fundador da cientologia ?,ind,"['PRON', 'VERB', 'DET', 'NOUN', 'ADP', 'NOUN', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', '']"
72,72,ENTY,Em que é que a mosca doméstica de seis pernas se torna quando entra numa casa ?,other,"['ADP', 'PRON', 'ADP', 'NOUN', 'DET', 'NOUN', 'ADJ', 'ADP', 'NUM', 'NOUN', 'PRON', 'VERB', 'ADV', 'VERB', 'ADJ', 'NOUN', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '']"
73,73,DESC,Qual é a história do skate ?,desc,"['X', 'VERB', 'DET', 'NOUN', 'ADP', 'NOUN', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', '']"
75,75,DESC,Como posso fazer tijolos de papel reciclado ?,manner,"['ADV', 'AUX', 'VERB', 'NOUN', 'ADP', 'NOUN', 'VERB', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', '', '']"
76,76,HUM,Que pintor do século XIX morreu nas ilhas Marquesas ?,ind,"['SCONJ', 'NOUN', 'ADP', 'NOUN', 'ADJ', 'VERB', 'ADJ', 'NOUN', 'PROPN', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', '', 'LOC', 'LOC', '']"
77,77,ENTY,O corpus callosum encontra-se em que parte do corpo ?,body,"['DET', 'NOUN', 'ADJ', 'PROPN', 'ADP', 'PRON', 'NOUN', 'ADP', 'NOUN', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', '', '', '', '']"
78,78,DESC,Como é que se faz log on numa home page na sede do comando europeu dos E.U.A. ?,manner,"['ADV', 'ADP', 'NOUN', 'PRON', 'VERB', 'ADV', 'DET', 'VERB', 'NOUN', 'VERB', 'ADP', 'NOUN', 'ADJ', 'NOUN', 'ADJ', 'VERB', 'NOUN', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '', 'LOC', '']"
79,79,LOC,Que país os nazis ocuparam em primeiro lugar ?,country,"['SCONJ', 'NOUN', 'DET', 'SYM', 'VERB', 'ADP', 'ADJ', 'NOUN', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', '', '', '']"
80,80,ENTY,Qual é o recurso mais valioso do Nebrasca ?,other,"['ADV', 'VERB', 'DET', 'NOUN', 'ADV', 'ADJ', 'NOUN', 'PROPN', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', '', 'ORG', '']"
81,81,NUM,Quantas espécies do grande tubarão branco existem ?,count,"['VERB', 'NOUN', 'DET', 'ADJ', 'NOUN', 'NOUN', 'VERB', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', '', '']"
82,82,DESC,Qual é a origem dos piolhos ?,desc,"['ADV', 'VERB', 'DET', 'NOUN', 'VERB', 'NOUN', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', '']"
83,83,LOC,Qual é a abreviatura do nome do estado do Mississippi ?,state,"['ADV', 'VERB', 'DET', 'NOUN', 'ADV', 'NOUN', 'ADP', 'VERB', 'ADP', 'ADP', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', '', '', '', 'LOC', '']"
84,84,ENTY,Qual foi o primeiro pássaro doméstico ?,animal,"['PRON', 'VERB', 'DET', 'ADJ', 'NOUN', 'ADJ', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', '']"
85,85,NUM,Quantas vilosidades se podem encontrar no intestino delgado ?,count,"['VERB', 'NOUN', 'PRON', 'AUX', 'VERB', 'DET', 'NOUN', 'VERB', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', '', '', '']"
87,87,ENTY,Como se chama a fobia a sombras ?,dismed,"['SCONJ', 'PRON', 'VERB', 'ADP', 'VERB', 'ADP', 'NOUN', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', '', '']"
88,88,HUM,Quem foram os cinco irmãos Marx ?,ind,"['PRON', 'VERB', 'DET', 'NUM', 'SYM', 'PROPN', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', 'PER', '']"
89,89,NUM,Em que ano é que a Nova Zelândia fui excluída da aliança ANZUS ?,date,"['ADP', 'PRON', 'NOUN', 'VERB', 'SCONJ', 'DET', 'PROPN', 'PROPN', 'AUX', 'VERB', 'ADP', 'NOUN', 'PROPN', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', 'LOC', 'LOC', '', '', '', '', 'ORG', '']"
90,90,NUM,Quando é que a CNN começou a transmitir ?,date,"['ADV', 'ADP', 'NOUN', 'DET', 'PROPN', 'AUX', 'ADP', 'VERB', 'PUNCT']","['', '', '', '', 'ORG', '', '', '', '']"
91,91,DESC,Porque é que o corpo treme com as temperaturas baixas ?,reason,"['SCONJ', 'ADP', 'NOUN', 'DET', 'NOUN', 'ADJ', 'ADP', 'DET', 'NOUN', 'ADJ', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '']"
92,92,DESC,O que é o mercado do urso e o mercado do touro ?,def,"['X', 'PRON', 'VERB', 'DET', 'NOUN', 'DET', 'NOUN', 'CCONJ', 'DET', 'NOUN', 'ADP', 'NOUN', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '']"
93,93,ENTY,"Em que livro de J.R.R. Tolkie, Bilbo Baggins é a personagem central ?",cremat,"['ADP', 'PRON', 'NOUN', 'ADP', 'PROPN', 'PROPN', 'PUNCT', 'PROPN', 'PROPN', 'VERB', 'DET', 'NOUN', 'ADJ', 'PUNCT']","['', '', '', '', 'PER', 'PER', '', 'PER', 'PER', '', '', '', '', '']"
94,94,DESC,O que é o ponto de condensação ?,def,"['X', 'PRON', 'VERB', 'DET', 'NOUN', 'ADP', 'NOUN', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', '', '']"
96,96,HUM,Que companhia tem como logo um W dentro de um círculo ?,gr,"['SCONJ', 'NOUN', 'VERB', 'ADP', 'ADV', 'DET', 'PROPN', 'ADV', 'ADP', 'DET', 'NOUN', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', 'MISC', '', '', '', '', '']"
97,97,DESC,Qual é a definição de cascata ?,def,"['ADV', 'VERB', 'DET', 'NOUN', 'ADP', 'NOUN', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', '']"
98,98,NUM,Quando é que a pintura e a arquitectura rococo floresceram ?,date,"['ADV', 'ADP', 'NOUN', 'DET', 'NOUN', 'CCONJ', 'DET', 'NOUN', 'ADJ', 'VERB', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '']"
99,99,LOC,Em que país é que o sistema nacional ferroviário se chama Via ?,country,"['ADP', 'PRON', 'NOUN', 'VERB', 'SCONJ', 'DET', 'NOUN', 'ADJ', 'NOUN', 'PRON', 'VERB', 'PROPN', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '', 'LOC', '']"
100,100,HUM,Quem é que inventou a maquilhagem ?,ind,"['PRON', 'ADP', 'NOUN', 'VERB', 'DET', 'NOUN', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', '']"
101,101,DESC,Qual é a origem da palavra “attic” ?,desc,"['ADV', 'VERB', 'DET', 'NOUN', 'ADP', 'NOUN', 'PROPN', 'VERB', 'NOUN', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', '', '', '', '']"
102,102,DESC,O que é que Dalila fez ao cabelo de Sansão ?,desc,"['X', 'PRON', 'ADP', 'NOUN', 'PROPN', 'VERB', 'ADP', 'DET', 'NOUN', 'ADP', 'PROPN', 'PUNCT']","['', '', '', '', 'PER', '', '', '', '', '', 'PER', '']"
103,103,ENTY,Que animais existiam na era Paleozóica ?,animal,"['SCONJ', 'PROPN', 'VERB', 'ADP', 'VERB', 'ADJ', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', 'MISC', '']"
104,104,HUM,Qual dos seguintes foi discípulo de Rodes ?,ind,"['AUX', 'VERB', 'ADJ', 'VERB', 'NOUN', 'ADP', 'PROPN', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', 'LOC', '']"
105,105,HUM,Quem compremeteu a agora extinta equipa da revista de banda desenhada conhecida como “The Champions” ?,ind,"['PRON', 'VERB', 'DET', 'NOUN', 'ADJ', 'ADJ', 'ADP', 'NOUN', 'ADP', 'NOUN', 'VERB', 'VERB', 'ADP', 'PROPN', 'PROPN', 'PROPN', 'PROPN', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '', 'MISC', 'MISC', '', '']"
106,106,DESC,Como se faz uma bola de paintball ?,manner,"['ADV', 'PRON', 'VERB', 'DET', 'NOUN', 'ADP', 'NOUN', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', '', '']"
107,107,LOC,Em que estado dos U.S.A. se encontra Fort Knox ?,state,"['ADP', 'PRON', 'NOUN', 'PROPN', 'PROPN', 'PRON', 'VERB', 'PROPN', 'PROPN', 'PUNCT']","['', '', '', '', 'LOC', '', '', 'LOC', 'LOC', '']"
108,108,ENTY,Como se chama o coelho fêmea ?,animal,"['SCONJ', 'PRON', 'VERB', 'DET', 'NOUN', 'VERB', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', '']"
110,110,DESC,De onde vêm os chihuahuas ?,desc,"['ADP', 'ADV', 'VERB', 'DET', 'SYM', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '']"
111,111,LOC,Para onde vai Barney Rubble trabalhar depois de ter deixado Fred nos desenhos animados “Flinstones” ?,other,"['ADP', 'NOUN', 'VERB', 'PROPN', 'PROPN', 'VERB', 'ADV', 'ADP', 'AUX', 'VERB', 'PROPN', 'PRON', 'NOUN', 'VERB', 'PROPN', 'PROPN', 'PROPN', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', '', '', '', '', 'PER', '', '', '', '', 'PER', '', '']"
113,113,ENTY,Qual é o único trabalho de Miguel Ângelo que tem a sua assinatura ?,cremat,"['ADV', 'VERB', 'DET', 'ADJ', 'NOUN', 'ADP', 'PROPN', 'PROPN', 'PRON', 'VERB', 'DET', 'DET', 'NOUN', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', 'PER', 'PER', '', '', '', '', '', '']"
114,114,ENTY,Qual é a maior cobra do mundo ?,animal,"['X', 'VERB', 'DET', 'ADJ', 'NOUN', 'ADV', 'NOUN', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', '', '']"
115,115,ENTY,Em que meio é que Stuart Hamblen é considerado o comwboy cantor ?,cremat,"['ADP', 'PRON', 'NOUN', 'VERB', 'SCONJ', 'PROPN', 'PROPN', 'AUX', 'VERB', 'DET', 'NOUN', 'ADJ', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', 'PER', 'PER', '', '', '', '', '', '']"
116,116,LOC,Onde na internet é que eu posso encontrar uma base de dados de textos de canções semelhante ao International Lyric Server ?,other,"['ADV', 'DET', 'PROPN', 'ADP', 'SCONJ', 'PRON', 'AUX', 'VERB', 'DET', 'NOUN', 'ADP', 'NOUN', 'ADP', 'NOUN', 'ADP', 'NOUN', 'ADJ', 'ADP', 'DET', 'PROPN', 'PROPN', 'PROPN', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '', 'MISC', 'MISC', 'MISC', '']"
117,117,NUM,Quanto é que um processo judicial sobre uma lesão de costas pode vir a custar ?,money,"['ADV', 'ADP', 'NOUN', 'DET', 'NOUN', 'ADJ', 'ADP', 'DET', 'NOUN', 'ADP', 'NOUN', 'AUX', 'AUX', 'ADP', 'VERB', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '']"
118,118,ENTY,Qual é o nome mais comum para o ácido acetilsalicílico ?,termeq,"['ADV', 'VERB', 'DET', 'NOUN', 'ADV', 'ADJ', 'ADP', 'DET', 'NOUN', 'ADJ', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '']"
119,119,DESC,O que é a “Hoya” de Georgetown ?,def,"['X', 'PRON', 'VERB', 'DET', 'PROPN', 'PROPN', 'PROPN', 'ADP', 'PROPN', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', 'PER', '', '', '', '']"
120,120,LOC,Onde posso econtrar uma lista de livros “clássicos” que alunos do 5º e 6º ano possam ler ?,other,"['ADV', 'AUX', 'VERB', 'DET', 'NOUN', 'ADP', 'NOUN', 'PUNCT', 'ADJ', 'PROPN', 'PRON', 'PROPN', 'DET', 'NUM', 'CCONJ', 'ADJ', 'NOUN', 'AUX', 'VERB', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '']"
121,121,ENTY,Quais são os dois produtos que usam o tigre como símbolo ?,product,"['SCONJ', 'VERB', 'DET', 'NUM', 'SYM', 'PRON', 'VERB', 'DET', 'NOUN', 'ADP', 'NOUN', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '']"
122,122,DESC,Como é que a eleição de um novo Papa é anunciada ao mundo ?,manner,"['ADV', 'ADP', 'NOUN', 'DET', 'NOUN', 'ADP', 'DET', 'ADJ', 'NOUN', 'AUX', 'VERB', 'ADP', 'DET', 'NOUN', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', '', '', 'PER', '', '', '', '', '', '']"
123,123,NUM,Quanto tempo demora o nosso sangue a fazer uma viagem completa pelo corpo ?,period,"['ADV', 'NOUN', 'ADJ', 'DET', 'DET', 'NOUN', 'ADP', 'VERB', 'DET', 'NOUN', 'ADJ', 'ADP', 'NOUN', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '']"
124,124,DESC,Como é que as galinhas têm pintainhos ?,manner,"['ADV', 'ADP', 'NOUN', 'DET', 'NOUN', 'VERB', 'NOUN', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', '', '']"
125,125,DESC,Qual é relação histórica entre a Igreja Católica e o Bingo ?,desc,"['NOUN', 'VERB', 'NOUN', 'ADJ', 'ADP', 'DET', 'PROPN', 'PROPN', 'CCONJ', 'DET', 'PROPN', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', 'ORG', 'ORG', '', '', 'MISC', '']"
126,126,DESC,Como foi chamado o elemento calcium ?,manner,"['ADV', 'AUX', 'VERB', 'DET', 'NOUN', 'ADJ', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', '']"
127,127,HUM,Que cantor dos Pistol Packin Mama se juntou aos The Andrews Sisters ?,ind,"['SCONJ', 'NOUN', 'ADJ', 'PROPN', 'PROPN', 'PROPN', 'PRON', 'VERB', 'ADP', 'DET', 'PROPN', 'PROPN', 'PROPN', 'PUNCT']","['', '', '', 'PER', 'PER', 'PER', '', '', '', '', 'ORG', 'ORG', 'ORG', '']"
128,128,HUM,Que empresa de pianos diz que o seu produto é o “instrumento dos imortais” ?,gr,"['SCONJ', 'NOUN', 'ADP', 'NOUN', 'VERB', 'SCONJ', 'DET', 'DET', 'NOUN', 'VERB', 'DET', 'PROPN', 'NOUN', 'VERB', 'NOUN', 'NOUN', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '']"
130,130,ENTY,Que romance inspirou o filme Blade Runner ?,cremat,"['SCONJ', 'NOUN', 'VERB', 'DET', 'NOUN', 'PROPN', 'PROPN', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', 'MISC', 'MISC', 'MISC']"
131,131,DESC,O que é um transistor ?,def,"['X', 'PRON', 'VERB', 'DET', 'NOUN', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '']"
132,132,ENTY,O que é um filme com Jude Law ?,cremat,"['X', 'PRON', 'VERB', 'DET', 'NOUN', 'ADP', 'PROPN', 'PROPN', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', 'PER', 'PER', '']"
133,133,ENTY,Que cão de Hollywood morreu nos braços de Jean Harlow em 1932 ?,animal,"['SCONJ', 'NOUN', 'ADP', 'PROPN', 'VERB', 'ADJ', 'NOUN', 'ADP', 'PROPN', 'PROPN', 'ADP', 'NUM', 'PUNCT']","['', '', '', 'LOC', '', '', '', '', 'PER', 'PER', '', '', '']"
134,134,ENTY,Quais são os elementos mais comuns na crosta da Terra ?,substance,"['SCONJ', 'VERB', 'DET', 'SYM', 'ADV', 'ADJ', 'ADV', 'VERB', 'ADP', 'PROPN', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', '', '', '', 'LOC', '']"
135,135,NUM,"Quanto custa uma tenda de festa de 2. metros quadrados, com lados ?",money,"['ADV', 'VERB', 'DET', 'NOUN', 'ADP', 'NOUN', 'ADP', 'NUM', 'PUNCT', 'NOUN', 'X', 'PUNCT', 'ADP', 'NOUN', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '']"
136,136,HUM,Que actriz recebeu mais nomiações para os Óscares ?,ind,"['SCONJ', 'NOUN', 'VERB', 'ADV', 'NOUN', 'ADP', 'DET', 'PROPN', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', '', 'MISC', '']"
137,137,DESC,O que são títulos de capital próprio ?,def,"['X', 'PRON', 'VERB', 'NOUN', 'ADP', 'NOUN', 'ADJ', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', '', '']"
138,138,DESC,O que é a gimnofobia ?,def,"['X', 'PRON', 'VERB', 'DET', 'NOUN', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '']"
139,139,NUM,Quantos anos são necessários para formar um fóssil ?,count,"['NUM', 'PROPN', 'VERB', 'ADJ', 'ADP', 'VERB', 'DET', 'NOUN', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', '', '', '']"
140,140,LOC,Onde se encontra o Orinoco ?,other,"['ADV', 'PRON', 'VERB', 'DET', 'PROPN', 'PUNCT']","['', '', '', '', 'LOC', '']"
142,142,LOC,"Que cidade, nas margens do rio Delaware, alberga Penn's Landing ?",city,"['SCONJ', 'NOUN', 'PUNCT', 'ADJ', 'NOUN', 'ADP', 'NOUN', 'PROPN', 'PUNCT', 'VERB', 'PROPN', 'PROPN', 'PROPN', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', 'LOC', 'LOC', '', '', 'LOC', '', 'MISC', 'MISC']"
143,143,ENTY,Que musical da Broadway foi inspirado no Don Quixote de Cervantes ?,cremat,"['SCONJ', 'NOUN', 'ADP', 'PROPN', 'AUX', 'VERB', 'PRON', 'PROPN', 'PROPN', 'ADP', 'PROPN', 'PUNCT']","['', '', '', 'LOC', '', '', '', 'MISC', 'MISC', 'MISC', 'MISC', '']"
144,144,DESC,Qual é a origem da sigla JJ ?,desc,"['ADV', 'VERB', 'DET', 'NOUN', 'ADP', 'VERB', 'PROPN', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', 'MISC', 'MISC']"
145,145,NUM,Quantos reféns foram mortos no ataque a Entebbe ?,count,"['PROPN', 'PROPN', 'AUX', 'VERB', 'NOUN', 'NOUN', 'ADP', 'PROPN', 'PUNCT']","['MISC', '', '', '', '', '', '', 'PER', '']"
146,146,DESC,Como se pode aumentar o QI ?,manner,"['ADV', 'PRON', 'AUX', 'VERB', 'DET', 'PROPN', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', 'MISC', 'MISC']"
147,147,ABBR,O que significam as letras INRI usadas na cruz de Jesus ?,exp,"['X', 'PRON', 'VERB', 'DET', 'NOUN', 'VERB', 'VERB', 'ADP', 'NOUN', 'ADP', 'PROPN', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', 'MISC', '', '', '', '', 'PER', '']"
148,148,HUM,Quem produz Spumante ?,gr,"['PRON', 'VERB', 'ADV', 'PUNCT']","['', '', 'MISC', 'MISC']"
149,149,HUM,Quem ganha o seu dinheiro da maneira mais difícil ?,ind,"['PRON', 'VERB', 'DET', 'DET', 'NOUN', 'ADP', 'NOUN', 'ADV', 'ADJ', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', '', '', '', '']"
150,150,HUM,Quem fundou a comuna People's Temple ?,ind,"['PRON', 'VERB', 'DET', 'NOUN', 'PROPN', 'PROPN', 'PROPN', 'PUNCT']","['', '', '', '', 'ORG', '', 'ORG', '']"
151,151,HUM,Quais são os atletas que mais dinheiro ganham com a venda de marchandising desportivo ?,ind,"['SCONJ', 'VERB', 'DET', 'SYM', 'PRON', 'DET', 'NOUN', 'VERB', 'ADP', 'DET', 'NOUN', 'ADP', 'NOUN', 'ADJ', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '']"
152,152,NUM,Quantas curvas faz um clip normal ?,count,"['VERB', 'ADJ', 'VERB', 'DET', 'NOUN', 'ADJ', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', '']"
153,153,HUM,Quem descobriu a electricidade ?,ind,"['PRON', 'VERB', 'DET', 'NOUN', 'PUNCT']","['', '', '', '', '']"
154,154,ENTY,Em que parte do corpo humano se encontra o corpus callosum ?,body,"['ADP', 'PRON', 'NOUN', 'ADP', 'NOUN', 'ADJ', 'PRON', 'VERB', 'DET', 'NOUN', 'ADJ', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '']"
155,155,HUM,Quem foi o primeiro americano no espaço ?,ind,"['PRON', 'VERB', 'DET', 'ADJ', 'NOUN', 'DET', 'NOUN', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', '', '']"
156,156,LOC,Quais são os dois países Sul Americanos que não fazem fronteira com o Brasil ?,country,"['SCONJ', 'VERB', 'DET', 'NUM', 'SYM', 'PROPN', 'PROPN', 'PRON', 'ADV', 'VERB', 'NOUN', 'ADP', 'DET', 'PROPN', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', 'LOC', 'LOC', '', '', '', '', '', '', 'LOC', '']"
157,157,ENTY,Que album pôs os Beatles na capa da Times em 1967 ?,cremat,"['SCONJ', 'PROPN', 'VERB', 'DET', 'PROPN', 'ADV', 'NOUN', 'ADP', 'PROPN', 'ADP', 'NUM', 'PUNCT']","['', '', '', '', 'ORG', '', '', '', 'ORG', '', '', '']"
158,158,ENTY,De que poema é a frase “grow old with me the best is yet to be” ?,cremat,"['ADP', 'PRON', 'NOUN', 'VERB', 'DET', 'NOUN', 'PROPN', 'VERB', 'VERB', 'NOUN', 'PROPN', 'PROPN', 'NOUN', 'X', 'PROPN', 'PROPN', 'PROPN', 'X', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '']"
159,159,DESC,O que é um dente desvitalizado ?,def,"['X', 'PRON', 'VERB', 'DET', 'NOUN', 'VERB', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', '']"
160,160,ENTY,A revolta Wanna-Go-Home aconteceu depois de que guerra ?,event,"['DET', 'NOUN', 'NOUN', 'VERB', 'ADV', 'ADP', 'SCONJ', 'NOUN', 'PUNCT']","['', 'MISC', 'MISC', '', '', '', '', '', '']"
161,161,NUM,Qual é a época do ano em que se fazem mais viagens aéreas ?,date,"['ADV', 'VERB', 'DET', 'NOUN', 'ADP', 'NOUN', 'ADP', 'PRON', 'PRON', 'VERB', 'DET', 'NOUN', 'ADJ', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '']"
162,162,ENTY,Como se chama a parte colorida do olho ?,body,"['SCONJ', 'PRON', 'VERB', 'DET', 'NOUN', 'VERB', 'ADV', 'DET', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', '', '', '']"
163,163,DESC,O que são minhocas de pesca ?,def,"['X', 'PRON', 'VERB', 'NOUN', 'ADP', 'NOUN', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', '']"
164,164,LOC,Onde se disputa a Rose Bowl ?,other,"['ADV', 'PRON', 'VERB', 'DET', 'PROPN', 'PROPN', 'PUNCT']","['', '', '', '', 'ORG', 'ORG', '']"
165,165,HUM,Que fabricante de carros japonês teve a maior percentagem de vendas no mercado interno ?,gr,"['SCONJ', 'NOUN', 'ADP', 'NOUN', 'ADJ', 'VERB', 'DET', 'ADJ', 'NOUN', 'ADP', 'NOUN', 'ADP', 'NOUN', 'ADJ', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '']"
166,166,HUM,Quem é o presidente da câmara de Marbella ?,ind,"['PRON', 'VERB', 'DET', 'NOUN', 'ADP', 'NOUN', 'ADP', 'PROPN', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', '', 'PER', '']"
167,167,LOC,Que ensolarado vale de 14. milhas de largura se encontra a Norte do deserto de Mojave ?,other,"['SCONJ', 'VERB', 'VERB', 'ADP', 'NUM', 'PUNCT', 'NOUN', 'ADP', 'NOUN', 'PRON', 'VERB', 'ADP', 'PROPN', 'ADP', 'NOUN', 'ADP', 'PROPN', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '', 'LOC', '', 'LOC', 'LOC', 'LOC', '']"
168,168,NUM,Em que ano é que Thatcher se tornou primeira ministra ?,date,"['ADP', 'PRON', 'NOUN', 'VERB', 'SCONJ', 'PROPN', 'PRON', 'VERB', 'ADJ', 'NOUN', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', 'PER', '', '', '', '', '']"
169,169,NUM,Quantos meses são necessários para a lua dar uma volta em torno da Terra ?,count,"['PROPN', 'PROPN', 'VERB', 'ADJ', 'ADP', 'DET', 'NOUN', 'VERB', 'DET', 'NOUN', 'ADP', 'NOUN', 'ADP', 'PROPN', 'PUNCT']","['MISC', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '', 'LOC', '']"
170,170,LOC,Onde se encontram os 49. degraus ?,other,"['ADV', 'PRON', 'VERB', 'DET', 'NUM', 'PUNCT', 'VERB', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', '', '']"
171,171,NUM,Em que ano De Gaulle foi eleito presidente da França ?,date,"['ADP', 'PRON', 'NOUN', 'PROPN', 'PROPN', 'AUX', 'VERB', 'NOUN', 'ADP', 'PROPN', 'PUNCT']","['', '', '', 'PER', 'PER', '', '', '', '', 'LOC', '']"
172,172,HUM,Quem canta os temas de “Dawson's Creek e de “Felicity” ?,ind,"['PRON', 'VERB', 'DET', 'SYM', 'ADP', 'PROPN', 'PROPN', 'PROPN', 'PROPN', 'CCONJ', 'ADP', 'PROPN', 'PROPN', 'PROPN', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', 'PER', '', 'PER', '', '', 'MISC', 'MISC', '', '']"
173,173,HUM,Quem realizou “O Tubarão” ?,ind,"['PRON', 'VERB', 'PROPN', 'DET', 'PROPN', 'PROPN', 'PUNCT']","['', '', '', 'MISC', 'MISC', '', '']"
174,174,ENTY,Em que programa de televisão podemos ver Tom Terrific ?,cremat,"['ADP', 'PRON', 'NOUN', 'ADP', 'NOUN', 'AUX', 'VERB', 'PROPN', 'PROPN', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', '', 'PER', 'PER', '']"
175,175,HUM,Que tribo índia a F Troop combate perpetuamente ?,gr,"['SCONJ', 'PROPN', 'ADJ', 'ADP', 'PROPN', 'PROPN', 'VERB', 'ADV', 'PUNCT']","['', '', '', '', 'MISC', 'MISC', '', '', '']"
176,176,DESC,De onde é originário o Indian Pudding ?”,desc,"['ADP', 'ADV', 'VERB', 'ADJ', 'DET', 'PROPN', 'PROPN', 'PUNCT', 'NOUN']","['', '', '', '', '', 'MISC', 'MISC', '', '']"
177,177,DESC,Porque é que na etiqueta de algumas peças de roupa diz: “usar uma lixívia sem cloro” ?,reason,"['SCONJ', 'ADP', 'NOUN', 'DET', 'NOUN', 'ADP', 'DET', 'NOUN', 'ADP', 'NOUN', 'VERB', 'PUNCT', 'SCONJ', 'VERB', 'DET', 'NOUN', 'ADP', 'NOUN', 'NOUN', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '']"
178,178,NUM,Quantas colónias estavam envolvidas na Revolução Americana ?,count,"['VERB', 'NOUN', 'VERB', 'VERB', 'ADP', 'PROPN', 'PROPN', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', 'MISC', 'MISC', '']"
179,179,LOC,Como se chama a cidade onde vive Maurizio Pellegrin ?,city,"['SCONJ', 'PRON', 'VERB', 'DET', 'NOUN', 'ADV', 'VERB', 'PROPN', 'PROPN', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', '', 'PER', 'PER', '']"
180,180,LOC,Onde posso encontrar instruções ilustradas sobre como construir uma casa da árvore muito simples ?,other,"['ADV', 'AUX', 'VERB', 'NOUN', 'VERB', 'ADP', 'ADV', 'VERB', 'DET', 'NOUN', 'ADP', 'NOUN', 'ADV', 'ADJ', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '']"
181,181,ENTY,"Que jogo de tabuleiro tem os territórios de Irkutsk, Yakutsk e Kamchatka ?",sport,"['SCONJ', 'NOUN', 'ADP', 'NOUN', 'VERB', 'DET', 'SYM', 'ADP', 'PROPN', 'PUNCT', 'PROPN', 'CCONJ', 'PROPN', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', '', '', 'LOC', '', 'LOC', '', 'LOC', '']"
182,182,HUM,Qual é o nome do director da Apricot Computer ?,ind,"['ADV', 'VERB', 'DET', 'NOUN', 'DET', 'NOUN', 'ADP', 'PROPN', 'PROPN', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', '', 'ORG', 'ORG', '']"
184,184,DESC,Porque é que as ferraduras dão sorte ?,reason,"['SCONJ', 'ADP', 'NOUN', 'DET', 'NOUN', 'VERB', 'NOUN', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', '', '']"
185,185,DESC,"O que é o plano 401, K ?",def,"['X', 'PRON', 'VERB', 'DET', 'NOUN', 'NUM', 'PUNCT', 'PROPN', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', '', 'MISC', 'MISC']"
186,186,DESC,O que causa a pneumonia ?,reason,"['X', 'PRON', 'VERB', 'DET', 'NOUN', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '']"
187,187,NUM,Quais são os três meses de Inverno no hemisfério Sul ?,date,"['SCONJ', 'VERB', 'DET', 'NUM', 'SYM', 'ADP', 'PROPN', 'ADP', 'NOUN', 'PROPN', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', 'LOC', '', '', 'LOC', '']"
188,188,DESC,O que significa gringo ?,def,"['X', 'PRON', 'VERB', 'NOUN', 'PUNCT']","['', '', '', '', '']"
189,189,LOC,Em que país se encontra a ponta extrema Norte de África ?,country,"['ADP', 'PRON', 'NOUN', 'PRON', 'VERB', 'DET', 'NOUN', 'ADJ', 'PROPN', 'ADP', 'PROPN', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', '', '', 'LOC', '', 'LOC', '']"
190,190,ENTY,Que terapia tenta induzir “o grito primal” ?,dismed,"['SCONJ', 'NOUN', 'VERB', 'VERB', 'PROPN', 'DET', 'NOUN', 'ADJ', 'ADJ', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', '', '', '', '']"
192,192,HUM,Que departamento de polícia do condado de Ventura apreendeu o maior carregamento de cocaína da sua história ?,gr,"['SCONJ', 'NOUN', 'ADP', 'NOUN', 'ADV', 'VERB', 'ADP', 'PROPN', 'VERB', 'DET', 'ADJ', 'NOUN', 'ADP', 'NOUN', 'ADP', 'DET', 'NOUN', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', '', 'LOC', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '']"
193,193,LOC,Que cidade por vezes é chamada Gotham ?,city,"['SCONJ', 'NOUN', 'ADP', 'NOUN', 'AUX', 'VERB', 'PROPN', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', 'PER', '']"
194,194,ENTY,O que está pendurado no palato e pende sobre a língua ?,body,"['X', 'PRON', 'AUX', 'VERB', 'DET', 'NOUN', 'CCONJ', 'VERB', 'ADP', 'DET', 'NOUN', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '']"
195,195,HUM,"Quem criou Dennis, o pimentinha ?",ind,"['PRON', 'VERB', 'PROPN', 'PUNCT', 'DET', 'NOUN', 'PUNCT']","['', '', 'PER', '', '', '', '']"
196,196,HUM,Que boneco recebeu um diploma honorário da Universidade de Northwestern ?,ind,"['SCONJ', 'NOUN', 'VERB', 'DET', 'NOUN', 'ADJ', 'ADP', 'PROPN', 'ADP', 'PROPN', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', '', 'LOC', 'LOC', 'LOC', '']"
197,197,NUM,Quando foi publicado o primeiro Wall Street Journal ?,date,"['ADV', 'AUX', 'VERB', 'DET', 'ADJ', 'PROPN', 'PROPN', 'PROPN', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', 'MISC', 'MISC', 'MISC', '']"
198,198,LOC,Que países têm a maior área florestal ?,country,"['SCONJ', 'PROPN', 'VERB', 'DET', 'ADJ', 'NOUN', 'ADJ', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', '', '']"
199,199,DESC,Como posso começar um negócio baseado na web ?,manner,"['ADV', 'AUX', 'VERB', 'DET', 'NOUN', 'VERB', 'ADP', 'NOUN', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', '', '', '']"
200,200,HUM,Diga o nome dos irmãos de Alvin.,ind,"['VERB', 'DET', 'NOUN', 'VERB', 'NOUN', 'ADP', 'PROPN', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', 'LOC', '']"
201,201,DESC,"O que é o síndrome de Eagle, alongamento do processo estilóide ?",def,"['X', 'PRON', 'VERB', 'DET', 'NOUN', 'ADP', 'PROPN', 'PUNCT', 'NOUN', 'ADP', 'NOUN', 'ADJ', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', 'LOC', '', '', '', '', '', '']"
202,202,DESC,Como morreu Jayne Mansfield ?,manner,"['ADV', 'VERB', 'PROPN', 'PROPN', 'PUNCT']","['', '', 'PER', 'PER', '']"
203,203,NUM,Quando é que aconteceu o casamento entre o Príncipe Andrew e Fergie se casaram ?,date,"['ADV', 'ADP', 'NOUN', 'VERB', 'DET', 'NOUN', 'ADP', 'DET', 'PROPN', 'PROPN', 'CCONJ', 'PROPN', 'PRON', 'VERB', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', '', '', 'PER', 'PER', '', 'PER', '', '', '']"
204,204,HUM,Que actor disse em “A Day at the Races”: “Either he 's dead or my watch has stopped” ?,ind,"['SCONJ', 'NOUN', 'VERB', 'ADP', 'PROPN', 'DET', 'PROPN', 'PROPN', 'PROPN', 'PROPN', 'PROPN', 'PUNCT', 'PROPN', 'PROPN', 'PROPN', 'PUNCT', 'DET', 'ADJ', 'ADV', 'PROPN', 'PROPN', 'NOUN', 'NOUN', 'NOUN', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', 'MISC', 'MISC', 'MISC', 'MISC', 'MISC', '', '', '', 'PER', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '']"
205,205,HUM,Que explorador foi apelidado de Piloto da Ibéria ?,ind,"['SCONJ', 'NOUN', 'AUX', 'VERB', 'ADP', 'NOUN', 'ADP', 'PROPN', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', 'LOC', 'LOC', 'LOC', '']"
206,206,NUM,A CNN começou a transmitir em que ano ?,date,"['DET', 'PROPN', 'AUX', 'ADP', 'VERB', 'ADP', 'PRON', 'NOUN', 'PUNCT']","['', 'ORG', '', '', '', '', '', '', '']"
207,207,ENTY,Como se chama uma jogada em que a bola bate no poste ?,termeq,"['SCONJ', 'PRON', 'VERB', 'DET', 'NOUN', 'ADP', 'PRON', 'DET', 'NOUN', 'VERB', 'PRON', 'NOUN', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '']"
208,208,DESC,O que faz com que os o hambúrgueres saibam a hambúrguer de vaca ?,reason,"['X', 'PRON', 'VERB', 'ADP', 'SCONJ', 'DET', 'DET', 'SYM', 'VERB', 'ADP', 'NOUN', 'ADP', 'NOUN', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '']"
209,209,HUM,Que empresa criou o browser Mosaic ?,gr,"['SCONJ', 'NOUN', 'VERB', 'DET', 'NOUN', 'PROPN', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', 'MISC', 'MISC']"
210,210,ENTY,Como se chamam os rituais judaicos que acompanham a circuncisão de um recém-nascido ?,event,"['SCONJ', 'PRON', 'VERB', 'DET', 'SYM', 'ADJ', 'PRON', 'VERB', 'DET', 'NOUN', 'ADP', 'DET', 'NOUN', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '']"
211,211,ENTY,O que era o sistema de educação nos anos 60 ?,other,"['X', 'PRON', 'VERB', 'DET', 'NOUN', 'ADP', 'NOUN', 'PRON', 'NOUN', 'NUM', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '']"
212,212,LOC,Que cidade Sul Americana possui a pista de aterragem de vôos comerciais mais alta do mundo ?,city,"['SCONJ', 'NOUN', 'PROPN', 'PROPN', 'VERB', 'DET', 'NOUN', 'ADP', 'NOUN', 'ADP', 'NOUN', 'ADJ', 'ADV', 'ADJ', 'DET', 'NOUN', 'PUNCT']","['', '', 'LOC', 'LOC', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '']"
213,213,DESC,Como posso descobrir que cidades têm acesso a modem por cabo ?,manner,"['ADV', 'AUX', 'VERB', 'SCONJ', 'NOUN', 'VERB', 'NOUN', 'DET', 'NOUN', 'ADP', 'NOUN', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '']"
214,214,DESC,Por que motivo é que Betsy Ross é famosa ?,reason,"['ADP', 'PRON', 'NOUN', 'VERB', 'SCONJ', 'PROPN', 'PROPN', 'VERB', 'ADJ', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', 'PER', 'PER', '', '', '']"
215,215,NUM,Quantas espécies de tubarões existem ?,count,"['VERB', 'NOUN', 'ADP', 'NOUN', 'VERB', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '']"
216,216,DESC,O que são “snoogans” ?,def,"['X', 'PRON', 'VERB', 'PROPN', 'PROPN', 'NOUN', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', '']"
217,217,NUM,Quantas pessoas existem no mundo ?,count,"['DET', 'NOUN', 'VERB', 'ADP', 'NOUN', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '']"
218,218,ENTY,Que arbustos de podem plantar que fiquem a salvo dos veados ?,plant,"['SCONJ', 'PROPN', 'ADP', 'AUX', 'VERB', 'SCONJ', 'VERB', 'ADP', 'NOUN', 'VERB', 'VERB', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '']"
219,219,HUM,Que sede de uma organização foi assaltada no Watergate em 1972 ?,gr,"['SCONJ', 'NOUN', 'ADP', 'DET', 'NOUN', 'AUX', 'VERB', 'NOUN', 'PROPN', 'ADP', 'NUM', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', '', '', 'ORG', '', '', '']"
220,220,DESC,Qual é o design do barco Titanic ?,desc,"['ADV', 'VERB', 'DET', 'NOUN', 'DET', 'NOUN', 'PROPN', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', 'MISC', '']"
221,221,ABBR,O que significa S.O.S. ?,exp,"['X', 'PRON', 'VERB', 'PROPN', 'PUNCT']","['', '', '', 'PER', '']"
222,222,ENTY,Diga o nome de uma famosa técnica usada para detectar malformações congénitas ?,techmeth,"['VERB', 'DET', 'NOUN', 'ADP', 'DET', 'ADJ', 'NOUN', 'VERB', 'ADP', 'VERB', 'NOUN', 'ADJ', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '']"
223,223,DESC,Qual é a dose diária necessária de ácido fólico para uma futura mãe ?,desc,"['ADV', 'VERB', 'DET', 'NOUN', 'ADJ', 'ADJ', 'ADP', 'NOUN', 'ADJ', 'ADP', 'DET', 'ADJ', 'NOUN', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '']"
224,224,DESC,O que é o “7-minute cigarette” ?,def,"['X', 'PRON', 'VERB', 'DET', 'PROPN', 'PROPN', 'VERB', 'NOUN', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', '', '', '']"
225,225,ENTY,Quais são as quatro estados em que se pode encontrar ouro ?,other,"['SCONJ', 'VERB', 'DET', 'NUM', 'SYM', 'ADP', 'PRON', 'PRON', 'AUX', 'VERB', 'NOUN', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '']"
226,226,NUM,Qual é a extensão da vinha Chappellet ?,volsize,"['ADV', 'VERB', 'DET', 'NOUN', 'ADP', 'NOUN', 'PROPN', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', 'PER', '']"
227,227,DESC,Como se pronuncia correctamente a palavras “gigong” ?,manner,"['SCONJ', 'PRON', 'VERB', 'ADV', 'ADP', 'NOUN', 'PROPN', 'VERB', 'NOUN', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', '', '', '', '']"
228,228,NUM,Quando morreu Beethoven ?,date,"['ADV', 'VERB', 'PROPN', 'PUNCT']","['', '', 'PER', '']"
229,229,NUM,Quanto custa um vagão de comboio a carvão novo ?,money,"['ADV', 'VERB', 'DET', 'NOUN', 'ADP', 'NOUN', 'ADP', 'NOUN', 'ADJ', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', '', '', '', '']"
230,230,LOC,Quais foram os dois países europeus que entraram na guerra de Independência Americana contra os Britânicos ?,country,"['SCONJ', 'VERB', 'DET', 'NUM', 'SYM', 'ADJ', 'PRON', 'VERB', 'ADP', 'NOUN', 'ADP', 'PROPN', 'PROPN', 'ADP', 'DET', 'PROPN', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', '', '', '', 'MISC', 'MISC', 'MISC', 'MISC', '', '', 'ORG', '']"
231,231,DESC,O que é a “filmmakers collaborative” ?,def,"['X', 'PRON', 'VERB', 'DET', 'PROPN', 'NOUN', 'VERB', 'NOUN', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', '', '', '']"
232,232,HUM,Que compositor Russo ganhou fama e fortuna com um Prelúdio em Dó sustenido menor ?,ind,"['SCONJ', 'NOUN', 'PROPN', 'VERB', 'NOUN', 'CCONJ', 'NOUN', 'ADP', 'DET', 'PROPN', 'ADP', 'PROPN', 'VERB', 'ADJ', 'PUNCT']","['', '', 'PER', '', '', '', '', '', '', 'MISC', '', 'MISC', 'MISC', 'MISC', 'MISC']"
233,233,DESC,O que causou a morte de Harry Houdini ?,reason,"['X', 'PRON', 'VERB', 'DET', 'NOUN', 'ADP', 'PROPN', 'PROPN', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', 'PER', 'PER', '']"
234,234,HUM,"Quem era a mãe do homem que não seria rei, o duque de Windsor ?",ind,"['PRON', 'VERB', 'DET', 'NOUN', 'ADP', 'NOUN', 'PRON', 'ADV', 'VERB', 'NOUN', 'PUNCT', 'DET', 'NOUN', 'ADP', 'PROPN', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '', 'PER', 'PER', 'PER', '']"
235,235,NUM,Quantas rotações em três minutos faz um LP standard ?,count,"['VERB', 'NOUN', 'ADP', 'NUM', 'SYM', 'VERB', 'DET', 'NOUN', 'ADJ', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', '', '', '', '']"
236,236,LOC,Qual é o nome da montanha mais alta do mundo ?,mount,"['ADV', 'VERB', 'DET', 'NOUN', 'ADP', 'NOUN', 'ADV', 'ADJ', 'DET', 'NOUN', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '']"
237,237,LOC,Onde posso encontrar uma crítica sobre o Pesadelo em Elm Street num jornal de cinema ?,other,"['ADV', 'AUX', 'VERB', 'DET', 'NOUN', 'ADP', 'DET', 'PROPN', 'ADP', 'PROPN', 'PROPN', 'VERB', 'NOUN', 'ADP', 'NOUN', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', '', 'MISC', '', 'LOC', 'LOC', '', '', '', '', '']"
238,238,ENTY,Qual é o tempo Olímpico de natação mais elevado ?,techmeth,"['ADV', 'VERB', 'DET', 'NOUN', 'PROPN', 'ADP', 'NOUN', 'ADV', 'VERB', 'PUNCT']","['', '', '', '', 'MISC', '', '', '', '', '']"
239,239,HUM,Qual é o nome do primeiro astronauta Russo a andar no espaço ?,ind,"['ADV', 'VERB', 'DET', 'NOUN', 'DET', 'ADJ', 'NOUN', 'PROPN', 'ADP', 'VERB', 'DET', 'NOUN', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', '', 'ORG', '', '', '', '', '']"
240,240,ENTY,Que doença é transmitida pelo mosquito Anopheles ?,dismed,"['SCONJ', 'NOUN', 'AUX', 'VERB', 'ADP', 'NOUN', 'PROPN', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', 'PER', '']"
241,241,ENTY,Que rum é tão misturável que é a única marca que existe nos bares ?,food,"['SCONJ', 'NOUN', 'VERB', 'ADV', 'ADJ', 'SCONJ', 'VERB', 'DET', 'ADJ', 'NOUN', 'PRON', 'VERB', 'PRON', 'NOUN', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '']"
242,242,NUM,Quantos países Sul Americanos têm a letra Z no seu nome ?,count,"['NOUN', 'PROPN', 'PROPN', 'PROPN', 'VERB', 'DET', 'NOUN', 'ADV', 'PRON', 'DET', 'NOUN', 'PUNCT']","['', '', 'LOC', 'LOC', '', '', '', 'MISC', '', '', '', '']"
243,243,DESC,Qual é o conteúdo da proposta 98 ?,def,"['ADV', 'VERB', 'DET', 'NOUN', 'ADP', 'NOUN', 'NUM', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', '', '']"
244,244,LOC,Onde nasceu George Washington ?,other,"['ADV', 'VERB', 'PROPN', 'PROPN', 'PUNCT']","['', '', 'PER', 'PER', '']"
245,245,NUM,"Quantas pessoas morreram em terra vitimas da explosão que ocorreu a bordo do vôo Pan Am Flight 103. enquanto este sobrevoava Lockerbie, Escócia, dia 21. de Dezembro ?",count,"['DET', 'NOUN', 'VERB', 'ADP', 'NOUN', 'NOUN', 'ADP', 'NOUN', 'PRON', 'VERB', 'ADP', 'NOUN', 'NOUN', 'NOUN', 'PROPN', 'PROPN', 'PROPN', 'PROPN', 'PUNCT', 'ADV', 'PRON', 'VERB', 'PROPN', 'PUNCT', 'PROPN', 'PUNCT', 'NOUN', 'NUM', 'PUNCT', 'ADP', 'NOUN', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '', 'MISC', 'MISC', 'MISC', '', '', '', '', '', 'PER', '', 'PER', '', '', '', '', '', 'PER', '']"
246,246,HUM,Quem escreveu as Viagens de Gulliver ?,ind,"['PRON', 'VERB', 'DET', 'NOUN', 'ADP', 'PROPN', 'PUNCT']","['', '', '', 'LOC', 'LOC', 'LOC', '']"
247,247,DESC,O que é o paracetamol ?,def,"['X', 'PRON', 'VERB', 'DET', 'NOUN', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '']"
248,248,DESC,Quais são os poderes e as limitações do anél Green Lantern ?,desc,"['SCONJ', 'VERB', 'DET', 'SYM', 'CCONJ', 'DET', 'NOUN', 'ADV', 'ADP', 'PROPN', 'PROPN', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', '', '', '', 'ORG', 'ORG', '']"
249,249,ENTY,Que picadela de mosquito retira sangue ?,animal,"['SCONJ', 'NOUN', 'ADP', 'NOUN', 'VERB', 'NOUN', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', '']"
250,250,NUM,Quando foi construída a primeira fábrica de aço nos Estados Unidos ?,date,"['ADV', 'AUX', 'VERB', 'DET', 'ADJ', 'NOUN', 'ADP', 'NOUN', 'PRON', 'PROPN', 'PROPN', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', '', '', '', 'LOC', 'LOC', '']"
251,251,HUM,Que diminuta ginasta americana teve todo o protagonismo nas Olimpíadas de 1984 ?,ind,"['SCONJ', 'NOUN', 'ADJ', 'ADJ', 'VERB', 'DET', 'DET', 'NOUN', 'NOUN', 'PROPN', 'ADP', 'NUM', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', '', '', '', 'MISC', 'MISC', 'MISC', '']"
253,253,HUM,Que escolas em Washington têm os melhores alunos ?,gr,"['SCONJ', 'NOUN', 'ADP', 'PROPN', 'VERB', 'DET', 'ADJ', 'SYM', 'PUNCT']","['', '', '', 'LOC', '', '', '', '', '']"
255,255,HUM,Quem é Terrance Malick ?,desc,"['PRON', 'VERB', 'PROPN', 'PROPN', 'PUNCT']","['', '', 'PER', 'PER', '']"
256,256,ENTY,Ray Charles é conhecido por tocar que instrumento ?,instru,"['PROPN', 'PROPN', 'AUX', 'VERB', 'ADP', 'VERB', 'SCONJ', 'NOUN', 'PUNCT']","['PER', 'PER', '', '', '', '', '', '', '']"
257,257,DESC,"Qual é o significado do grito de batalha: Ad arma, ad arma ?",def,"['ADV', 'VERB', 'DET', 'NOUN', 'DET', 'NOUN', 'ADP', 'NOUN', 'PUNCT', 'PROPN', 'PROPN', 'PUNCT', 'DET', 'NOUN', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '']"
258,258,ENTY,Qual é a mascote da Universidade de Notre Dame ?,other,"['X', 'VERB', 'DET', 'NOUN', 'ADP', 'PROPN', 'ADP', 'PROPN', 'PROPN', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', 'ORG', 'ORG', 'ORG', 'ORG', '']"
259,259,LOC,"Que hotel de Las Vegas ardeu em Novembro de 1980, levando à perda de 84. vidas ?",other,"['SCONJ', 'NOUN', 'ADP', 'PROPN', 'PROPN', 'VERB', 'ADP', 'NOUN', 'ADP', 'NUM', 'PUNCT', 'VERB', 'DET', 'NOUN', 'ADP', 'NUM', 'PUNCT', 'VERB', 'PUNCT']","['', '', '', 'LOC', 'LOC', '', '', 'LOC', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '']"
260,260,NUM,Quando é que o Monte St. Helen teve a última erupção significativa ?,date,"['ADV', 'ADP', 'NOUN', 'DET', 'PROPN', 'PROPN', 'PUNCT', 'PROPN', 'VERB', 'DET', 'ADJ', 'NOUN', 'ADJ', 'PUNCT']","['', '', '', '', 'LOC', 'LOC', '', 'PER', '', '', '', '', '', '']"
261,261,ABBR,CNN é a abreviatura de quê ?,exp,"['PROPN', 'VERB', 'DET', 'NOUN', 'ADP', 'NUM', 'PUNCT']","['ORG', '', '', '', '', '', '']"
262,262,NUM,Quando é que começou a primeira Guerra Mundial ?,date,"['ADV', 'ADP', 'NOUN', 'VERB', 'DET', 'ADJ', 'PROPN', 'PROPN', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', 'MISC', 'MISC', '']"
264,264,DESC,O que é um “Canada two-penny black” ?,def,"['X', 'PRON', 'VERB', 'DET', 'PROPN', 'PROPN', 'PROPN', 'NOUN', 'ADJ', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', 'MISC', '', '', '', '']"
265,265,LOC,Em que cidade europeia viveu Nicois ?,city,"['ADP', 'PRON', 'NOUN', 'ADJ', 'ADP', 'PROPN', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', 'MISC', 'MISC']"
266,266,DESC,Como posso descobrir em que ano o Beanie Baby foi introduzido ?,manner,"['ADV', 'AUX', 'VERB', 'ADP', 'PRON', 'NOUN', 'DET', 'PROPN', 'PROPN', 'AUX', 'VERB', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', '', 'LOC', 'LOC', '', '', '']"
267,267,DESC,Qual é a definição clássica do herói trágico ?,def,"['ADV', 'VERB', 'DET', 'NOUN', 'ADJ', 'ADV', 'NOUN', 'ADJ', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', '', '', '']"
268,268,ENTY,A que é que o Window's 3. da Microsoft deve o seu sucesso ?,other,"['ADP', 'PRON', 'ADP', 'NOUN', 'DET', 'PROPN', 'PROPN', 'NUM', 'PUNCT', 'ADP', 'PROPN', 'VERB', 'DET', 'DET', 'NOUN', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', 'MISC', '', '', '', '', 'ORG', '', '', '', '', '']"
269,269,HUM,Quem era o presidente do Afeganistão em 1994 ?,ind,"['PRON', 'VERB', 'DET', 'NOUN', 'ADJ', 'PROPN', 'ADP', 'NUM', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', 'LOC', '', '', '']"
270,270,ENTY,"Para além da gravidez, perda e aumento de peso, que outras causas existem para as estrias ?",techmeth,"['ADP', 'ADV', 'ADP', 'NOUN', 'PUNCT', 'NOUN', 'CCONJ', 'NOUN', 'ADP', 'NOUN', 'PUNCT', 'SCONJ', 'DET', 'NOUN', 'VERB', 'ADP', 'DET', 'NOUN', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '']"
271,271,ENTY,O que é que os brontossauros comiam ?,food,"['X', 'PRON', 'ADP', 'NOUN', 'DET', 'SYM', 'VERB', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', '', '']"
272,272,ENTY,De que cor são as garrafas de “good Rhine wines” ?,color,"['ADP', 'PRON', 'NOUN', 'VERB', 'DET', 'NOUN', 'ADP', 'PROPN', 'ADJ', 'PROPN', 'PROPN', 'ADJ', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', '', '', '', 'PER', '', '', '']"
275,275,HUM,Quem são os dois filhos de Ozzie e Harriet Nelson ?,ind,"['PRON', 'VERB', 'DET', 'NUM', 'SYM', 'ADP', 'PROPN', 'CCONJ', 'PROPN', 'PROPN', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', 'PER', '', 'PER', 'PER', '']"
276,276,DESC,O que é molibdênio ?,def,"['X', 'PRON', 'VERB', 'NOUN', 'PUNCT']","['', '', '', '', '']"
277,277,NUM,Quando é o Boxing Day ?,date,"['ADV', 'VERB', 'DET', 'PROPN', 'PROPN', 'PUNCT']","['', '', '', 'LOC', 'LOC', '']"
278,278,ENTY,Qual é a instância mais baixa do sistema judicial americano ?,other,"['X', 'VERB', 'DET', 'NOUN', 'ADV', 'ADJ', 'ADP', 'NOUN', 'ADJ', 'ADJ', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '']"
279,279,NUM,Quando foi travada a batalha de Somme ?,date,"['ADV', 'AUX', 'VERB', 'DET', 'NOUN', 'ADP', 'PROPN', 'PUNCT']","['', '', '', '', 'MISC', 'MISC', 'MISC', '']"
280,280,NUM,Quantas pessoas matou Randy Craft ?,count,"['VERB', 'NOUN', 'VERB', 'PROPN', 'PROPN', 'PUNCT']","['', '', '', 'PER', 'PER', '']"
281,281,ENTY,Qual é o animal oficial do Canadá ?,animal,"['ADV', 'VERB', 'DET', 'NOUN', 'ADJ', 'ADV', 'PROPN', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', 'LOC', '']"
282,282,NUM,Quando é que Spielberg realizou “O Tubarão” ?,date,"['ADV', 'ADP', 'NOUN', 'PROPN', 'VERB', 'PROPN', 'DET', 'PROPN', 'PROPN', 'PUNCT']","['', '', '', 'PER', '', '', 'MISC', 'MISC', '', '']"
283,283,NUM,Qual é o tamanho do maior akita ?,volsize,"['ADV', 'VERB', 'DET', 'NOUN', 'DET', 'ADJ', 'NOUN', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', '', '']"
284,284,ENTY,Qual é o animal que tem os maiores olhos ?,animal,"['ADV', 'VERB', 'DET', 'NOUN', 'PRON', 'VERB', 'DET', 'ADJ', 'SYM', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', '', '', '', '']"
285,285,LOC,Qual é a capital da Califórnia ?,city,"['ADV', 'VERB', 'DET', 'NOUN', 'ADP', 'PROPN', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', 'LOC', '']"
287,287,HUM,Quem é o membro fundador da banda Pink Floyd ?,ind,"['PRON', 'VERB', 'DET', 'NOUN', 'ADJ', 'ADP', 'NOUN', 'PROPN', 'PROPN', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', '', 'ORG', 'ORG', '']"
288,288,LOC,Em que país europeu se situa a cidade produtora de cerveja Budweis ?,country,"['ADP', 'PRON', 'NOUN', 'ADJ', 'PRON', 'VERB', 'DET', 'NOUN', 'ADJ', 'ADP', 'NOUN', 'PROPN', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '', 'MISC', 'MISC']"
289,289,DESC,Como posso encontrar o saldo da minha conta da segurança social ?,manner,"['ADV', 'AUX', 'VERB', 'DET', 'NOUN', 'ADP', 'DET', 'NOUN', 'ADP', 'NOUN', 'ADJ', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '']"
290,290,DESC,Qual é a história dos cartões de São Valentim ?,desc,"['X', 'VERB', 'DET', 'NOUN', 'VERB', 'NOUN', 'ADP', 'PROPN', 'PROPN', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', '', 'PER', 'PER', '']"
291,291,LOC,Onde nasceu Cristóvão Colombo ?,other,"['ADV', 'VERB', 'PROPN', 'PROPN', 'PUNCT']","['', '', 'PER', 'PER', '']"
292,292,ENTY,O que é que os Italianos chamam a Florença ?,termeq,"['X', 'PRON', 'ADP', 'NOUN', 'DET', 'PROPN', 'VERB', 'DET', 'PROPN', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', 'LOC', '', '', 'LOC', '']"
293,293,DESC,Como se chega ao cimo da Torre Eiffel ?,manner,"['SCONJ', 'PRON', 'VERB', 'ADP', 'DET', 'NOUN', 'ADP', 'PROPN', 'PROPN', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', '', 'LOC', 'LOC', '']"
294,294,ABBR,O que significa PSI ?,exp,"['X', 'PRON', 'VERB', 'PROPN', 'PUNCT']","['', '', '', 'PER', '']"
295,295,LOC,A que mar os Romanos chamavam mare nostrum ?,other,"['ADP', 'ADP', 'VERB', 'DET', 'SYM', 'VERB', 'NOUN', 'NOUN', 'PUNCT']","['', '', '', '', 'LOC', '', '', '', '']"
296,296,ENTY,Como se chama uma aposta antes das cartas terem sido dadas ?,termeq,"['SCONJ', 'PRON', 'VERB', 'DET', 'NOUN', 'ADV', 'VERB', 'NOUN', 'AUX', 'AUX', 'VERB', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '']"
297,297,ENTY,"Segundo o Genesis 1: 2: 22, o que apareceu primeiro: o ovo ou a galinha ?",animal,"['ADP', 'DET', 'PROPN', 'PROPN', 'PUNCT', 'NUM', 'PUNCT', 'NUM', 'PUNCT', 'X', 'PRON', 'VERB', 'ADV', 'PUNCT', 'DET', 'NOUN', 'CCONJ', 'DET', 'NOUN', 'PUNCT']","['', '', 'MISC', 'MISC', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '']"
298,298,LOC,Em que cidade moravam os Flintstones ?,city,"['ADP', 'PRON', 'NOUN', 'VERB', 'DET', 'SYM', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', 'ORG', '']"
299,299,ENTY,Qual é o termo Latim para dizer incompetente ?,termeq,"['ADV', 'VERB', 'DET', 'NOUN', 'PROPN', 'ADP', 'VERB', 'ADV', 'PUNCT']","['', '', '', '', 'MISC', '', '', '', '']"
300,300,ENTY,Que químicos são utilizados na injecção letal ?,dismed,"['SCONJ', 'PROPN', 'AUX', 'VERB', 'ADP', 'NOUN', 'ADJ', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', '', '']"
301,301,HUM,Que empresa de brinquedos é também a fabricante nº 1. mundial de vestuário feminino ?,gr,"['SCONJ', 'NOUN', 'ADP', 'NOUN', 'VERB', 'ADV', 'DET', 'NOUN', 'NOUN', 'NUM', 'PUNCT', 'ADJ', 'ADP', 'NOUN', 'ADJ', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '']"
302,302,ENTY,Em que jogo de tabuleiro se faz “wood pusher” e “play poorly” ?,sport,"['ADP', 'PRON', 'NOUN', 'ADP', 'NOUN', 'PRON', 'VERB', 'PROPN', 'PROPN', 'NOUN', 'ADJ', 'CCONJ', 'PROPN', 'PROPN', 'NOUN', 'PROPN', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '']"
303,303,HUM,Que personagem de Doonesbury era provável que se tornasse num lobisomem ?,ind,"['SCONJ', 'NOUN', 'ADP', 'PROPN', 'VERB', 'ADJ', 'SCONJ', 'PRON', 'VERB', 'VERB', 'NOUN', 'PUNCT']","['', '', '', 'PER', '', '', '', '', '', '', '', '']"
304,304,ABBR,Qual é a abreviatura de micro ?,abb,"['ADV', 'VERB', 'DET', 'NOUN', 'ADP', 'NOUN', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', '']"
305,305,ENTY,Quais são os 7. artigos da constituição ?,other,"['SCONJ', 'VERB', 'DET', 'NUM', 'PUNCT', 'PROPN', 'ADP', 'NOUN', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', '', '', '']"
306,306,HUM,Quem ganhou mais vezes a Super Bowl ?,gr,"['PRON', 'VERB', 'ADV', 'NOUN', 'ADP', 'PROPN', 'PROPN', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', 'ORG', 'ORG', '']"
307,307,ABBR,O que significa NASDAQ ?,exp,"['X', 'PRON', 'VERB', 'PROPN', 'PUNCT']","['', '', '', 'ORG', '']"
308,308,ABBR,O que é BPH ?,exp,"['X', 'PRON', 'PROPN', 'PROPN', 'PUNCT']","['', '', '', 'ORG', '']"
309,309,ENTY,Qual é o automóvel comercial mais rápido que se pode comprar nos E.U.A. ?,other,"['ADV', 'VERB', 'DET', 'NOUN', 'ADJ', 'ADV', 'ADJ', 'PRON', 'PRON', 'AUX', 'VERB', 'PRON', 'NOUN', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '', 'LOC', '']"
310,310,LOC,Em que estádio os Miami Dolphins jogam em casa ?,other,"['ADP', 'PRON', 'NOUN', 'DET', 'PROPN', 'PROPN', 'VERB', 'ADP', 'NOUN', 'PUNCT']","['', '', '', '', 'ORG', 'ORG', '', '', '', '']"
311,311,HUM,Qual é a única personagem que fala no “Silent Movie” ?,ind,"['X', 'VERB', 'DET', 'ADJ', 'NOUN', 'PRON', 'VERB', 'PRON', 'PROPN', 'PROPN', 'PROPN', 'PROPN', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', '', '', '', 'MISC', 'MISC', '', '']"
312,312,DESC,Porque é que o cocó por vezes tem cores diferentes ?,reason,"['SCONJ', 'ADP', 'NOUN', 'DET', 'NOUN', 'ADP', 'NOUN', 'VERB', 'NOUN', 'ADJ', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '']"
313,313,NUM,Qual era o QI de Einstein ?,other,"['PRON', 'VERB', 'DET', 'PROPN', 'ADP', 'PROPN', 'PUNCT']","['', '', '', 'ORG', '', 'PER', '']"
314,314,NUM,Em que dia foi atacado Pearl Harbor em 1942 ?,date,"['ADP', 'PRON', 'NOUN', 'AUX', 'VERB', 'PROPN', 'PROPN', 'ADP', 'NUM', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', 'MISC', 'MISC', '', '', '']"
315,315,HUM,Teddy é o diminutivo afectuoso de que nome ?,ind,"['PROPN', 'VERB', 'DET', 'NOUN', 'NOUN', 'ADP', 'SCONJ', 'NOUN', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', '', '', '']"
316,316,LOC,Em que estado é que John F. Kennedy foi enterrado ?,state,"['ADP', 'PRON', 'NOUN', 'VERB', 'SCONJ', 'PROPN', 'PROPN', 'PROPN', 'AUX', 'VERB', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', 'PER', 'PER', 'PER', '', '', '']"
317,317,ENTY,Qual é o melhor método para retirar papel de parede ?,techmeth,"['ADV', 'VERB', 'DET', 'ADJ', 'NOUN', 'ADP', 'VERB', 'NOUN', 'ADP', 'NOUN', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '']"
318,318,LOC,Que estado dos U.S.A. deu nome a um elemento químico ?,state,"['SCONJ', 'NOUN', 'PROPN', 'PROPN', 'VERB', 'NOUN', 'ADP', 'DET', 'NOUN', 'ADJ', 'PUNCT']","['', '', '', 'LOC', '', '', '', '', '', '', '']"
319,319,HUM,Que empresa organiza as votações para as eleições dos Prémios da Academia ?,gr,"['SCONJ', 'NOUN', 'VERB', 'DET', 'NOUN', 'ADP', 'DET', 'NOUN', 'VERB', 'PROPN', 'ADP', 'PROPN', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', '', '', '', 'MISC', 'MISC', 'MISC', 'MISC']"
320,320,DESC,Como é que começou a tradição dos padrinhos de casamento ?,manner,"['ADV', 'ADP', 'NOUN', 'VERB', 'DET', 'NOUN', 'VERB', 'NOUN', 'ADP', 'NOUN', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '']"
321,321,NUM,Há quantos anos é que o navio Titanic afundou ?,count,"['VERB', 'NOUN', 'SYM', 'VERB', 'SCONJ', 'DET', 'NOUN', 'PROPN', 'VERB', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', '', 'MISC', '', '']"
322,322,LOC,Qual é a área mais profunda do Oceano Ártico ?,other,"['X', 'VERB', 'DET', 'NOUN', 'ADV', 'ADJ', 'PROPN', 'PROPN', 'PROPN', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', '', 'LOC', 'LOC', '']"
323,323,ENTY,Quais são as cores do Halloween ?,color,"['SCONJ', 'VERB', 'DET', 'NOUN', 'ADP', 'PROPN', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', 'MISC', 'MISC']"
324,324,DESC,Como se tece a seda ?,manner,"['SCONJ', 'PRON', 'VERB', 'DET', 'NOUN', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '']"
325,325,NUM,"Qual é a latitude e longitude de El Paso, Texas ?",other,"['X', 'VERB', 'DET', 'NOUN', 'CCONJ', 'NOUN', 'ADP', 'PROPN', 'PROPN', 'PUNCT', 'PROPN', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', '', 'LOC', 'LOC', '', 'LOC', '']"
326,326,HUM,Quem construiu um barco de madeira de cipreste ?,ind,"['PRON', 'VERB', 'DET', 'NOUN', 'ADP', 'NOUN', 'ADP', 'NOUN', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', '', '', '']"
327,327,LOC,Onde posso encontrar um screensaver do “Quinto elemento” ?,other,"['ADV', 'AUX', 'VERB', 'DET', 'NOUN', 'NOUN', 'PROPN', 'ADJ', 'NOUN', 'ADJ', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '']"
329,329,DESC,Como se faz a correspondência entre um nome e um número da segurança social ?,manner,"['ADV', 'PRON', 'VERB', 'DET', 'NOUN', 'ADP', 'DET', 'NOUN', 'CCONJ', 'DET', 'NOUN', 'ADP', 'NOUN', 'ADJ', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '']"
330,330,DESC,Como se forma o arco-íris ?,manner,"['SCONJ', 'PRON', 'VERB', 'DET', 'NOUN', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '']"
331,331,NUM,Qual é a frequência cardíaca normal em repouso para um adulto ?,other,"['ADV', 'VERB', 'DET', 'NOUN', 'ADJ', 'ADJ', 'ADP', 'NOUN', 'ADP', 'DET', 'NOUN', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '']"
332,332,NUM,Qual é a população de Ohio ?,other,"['ADV', 'VERB', 'DET', 'NOUN', 'ADP', 'PROPN', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', 'LOC', '']"
333,333,NUM,Quantas calorias existem num Big Mac ?,count,"['VERB', 'NOUN', 'VERB', 'DET', 'PROPN', 'PROPN', 'PUNCT']","['', '', '', '', 'MISC', 'MISC', '']"
334,334,DESC,O que significa Hazmat ?,def,"['X', 'PRON', 'VERB', 'PROPN', 'PUNCT']","['', '', '', 'PER', '']"
335,335,ENTY,Que criatura assusta pessoas no filme “O Tubarão” ?,animal,"['SCONJ', 'NOUN', 'ADJ', 'NOUN', 'ADP', 'NOUN', 'PROPN', 'DET', 'PROPN', 'PROPN', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', '', 'MISC', 'MISC', '', '']"
336,336,HUM,Que papel desempenhou John Peter Zenger no desenvolvimento do jornal na América ?,ind,"['SCONJ', 'NOUN', 'VERB', 'PROPN', 'PROPN', 'PROPN', 'DET', 'NOUN', 'ADV', 'NOUN', 'ADP', 'PROPN', 'PUNCT']","['', '', '', 'PER', 'PER', 'PER', '', '', '', '', '', 'LOC', '']"
337,337,HUM,Que sucedeu a César ?,ind,"['PRON', 'VERB', 'ADP', 'PROPN', 'PUNCT']","['', '', '', 'PER', '']"
338,338,ENTY,Quais são os quatro elementos ?,substance,"['SCONJ', 'VERB', 'DET', 'NUM', 'SYM', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '']"
339,339,HUM,Quem foi a primeira mulher golfista a ganhar um milhão ?,ind,"['PRON', 'VERB', 'DET', 'ADJ', 'NOUN', 'ADJ', 'ADP', 'VERB', 'DET', 'NOUN', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '']"
340,340,ENTY,Qual é a peça mais alta do tabuleiro de xadrez ?,other,"['ADV', 'VERB', 'DET', 'NOUN', 'ADV', 'ADJ', 'DET', 'NOUN', 'ADP', 'NOUN', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '']"
341,341,LOC,Qual é o endereço de Answers.com ?,other,"['ADV', 'VERB', 'DET', 'NOUN', 'ADP', 'PROPN', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', 'MISC', 'MISC']"
342,342,LOC,Onde posso comprar online filmes em cassete de video ?,other,"['ADV', 'AUX', 'VERB', 'VERB', 'NOUN', 'ADP', 'NOUN', 'ADP', 'NOUN', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', '', '', '', '']"
343,343,HUM,Quem faz a publicidade de Frito-Lay ?,ind,"['PRON', 'VERB', 'DET', 'NOUN', 'ADP', 'PROPN', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', 'LOC', '']"
344,344,HUM,Quem é o principal concorrente da Trans Union Company ?,gr,"['PRON', 'VERB', 'DET', 'ADJ', 'NOUN', 'ADP', 'PROPN', 'PROPN', 'PROPN', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', 'ORG', 'ORG', 'ORG', '']"
345,345,ENTY,Que produto Robart Conrad desafiou as pessoas a derrubarem do seu ombro ?,product,"['SCONJ', 'NOUN', 'PROPN', 'PROPN', 'VERB', 'DET', 'NOUN', 'ADP', 'VERB', 'ADP', 'DET', 'NOUN', 'PUNCT']","['', '', 'PER', 'PER', '', '', '', '', '', '', '', '', '']"
346,346,HUM,Quem inventou a rádio ?,ind,"['PRON', 'VERB', 'DET', 'NOUN', 'PUNCT']","['', '', '', '', '']"
347,347,NUM,A quantos dólares americanos equivalem 8. libras no Reino Unido ?,count,"['ADP', 'NUM', 'NOUN', 'ADJ', 'VERB', 'NUM', 'PUNCT', 'NOUN', 'ADP', 'PROPN', 'PROPN', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', '', '', '', 'LOC', 'LOC', '']"
348,348,ENTY,Quais são as diferentes abordagens à análise de sistemas ?,techmeth,"['SCONJ', 'VERB', 'DET', 'DET', 'NOUN', 'ADP', 'NOUN', 'ADP', 'NOUN', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', '', '', '', '']"
349,349,DESC,Como é que os médicos diagnosticam o cancro ósseo ?,manner,"['ADV', 'ADP', 'NOUN', 'DET', 'SYM', 'VERB', 'DET', 'NOUN', 'VERB', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', '', '', '', '']"
350,350,HUM,Quem é o homem que manipula a marionete e fala pela Miss Piggy ?,ind,"['PRON', 'VERB', 'DET', 'NOUN', 'PRON', 'VERB', 'DET', 'NOUN', 'CCONJ', 'VERB', 'ADV', 'PROPN', 'PROPN', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '', 'MISC', 'MISC', '']"
352,352,ENTY,Quais são os estados de desenvolvimento de um nadador ?,other,"['SCONJ', 'VERB', 'DET', 'SYM', 'ADP', 'NOUN', 'ADP', 'DET', 'NOUN', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', '', '', '', '']"
353,353,HUM,Quem foi o primeiro actor a desempenhar James Bond ?,ind,"['PRON', 'VERB', 'DET', 'ADJ', 'NOUN', 'ADP', 'VERB', 'PROPN', 'PROPN', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', '', 'PER', 'PER', '']"
354,354,LOC,Qual é o maior oceano do mundo ?,other,"['ADV', 'VERB', 'DET', 'ADJ', 'NOUN', 'DET', 'NOUN', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', '', '']"
355,355,HUM,Quem foi o primeiro poeta americano a ganhar o Prémio Nobel da Literatura em 1948 ?,ind,"['PRON', 'VERB', 'DET', 'ADJ', 'NOUN', 'ADJ', 'ADP', 'VERB', 'DET', 'PROPN', 'PROPN', 'ADP', 'PROPN', 'ADP', 'NUM', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', '', '', '', 'MISC', 'MISC', 'MISC', 'MISC', '', '', '']"
356,356,NUM,Em que ano é que Jack Nicklaus se juntou ao tour da Associação de Golfistas Profissionais ?,date,"['ADP', 'PRON', 'NOUN', 'VERB', 'SCONJ', 'PROPN', 'PROPN', 'PRON', 'VERB', 'ADP', 'DET', 'NOUN', 'ADP', 'PROPN', 'ADP', 'PROPN', 'PROPN', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', 'PER', 'PER', '', '', '', '', '', '', 'ORG', 'ORG', 'ORG', 'ORG', '']"
357,357,NUM,Quantos sonetos escreveu Shakespeare ?,count,"['PROPN', 'PROPN', 'VERB', 'PROPN', 'PUNCT']","['MISC', '', '', 'MISC', 'MISC']"
358,358,DESC,O que causa a vermelhidão nas bochechas quando uma pessoa cora ?,reason,"['X', 'PRON', 'VERB', 'DET', 'NOUN', 'NUM', 'NOUN', 'ADV', 'DET', 'NOUN', 'ADJ', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '']"
359,359,HUM,Quem ganhou o Prémio Nobel da Paz em 1991 ?,ind,"['PRON', 'VERB', 'DET', 'PROPN', 'PROPN', 'ADP', 'PROPN', 'ADP', 'NUM', 'PUNCT']","['', '', '', 'MISC', 'MISC', 'MISC', 'MISC', '', '', '']"
361,361,DESC,Defina o Club Pheonix.,def,"['VERB', 'DET', 'PROPN', 'PROPN', 'PUNCT']","['', '', 'ORG', 'ORG', '']"
362,362,LOC,Que cidade é que os Cruzados Cristãos lutaram para reconquistar aos muçulmanos ?,city,"['SCONJ', 'NOUN', 'VERB', 'SCONJ', 'DET', 'PROPN', 'PROPN', 'VERB', 'ADP', 'VERB', 'ADP', 'DET', 'SYM', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', 'MISC', 'MISC', '', '', '', '', '', '', '']"
363,363,DESC,O que significa “Rupee Depreciates” ?,def,"['X', 'PRON', 'VERB', 'PROPN', 'PROPN', 'PROPN', 'PROPN', 'PUNCT']","['', '', '', '', 'MISC', 'MISC', '', '']"
364,364,ENTY,Que dispositivos de jogos foram apelidados “Mississippi marbles” e “Memphis dominoes” ?,other,"['SCONJ', 'PROPN', 'ADP', 'NOUN', 'AUX', 'VERB', 'PROPN', 'PROPN', 'PROPN', 'ADJ', 'CCONJ', 'PROPN', 'PROPN', 'VERB', 'NOUN', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', '', 'LOC', '', '', '', '', 'LOC', '', '', '']"
365,365,HUM,Quem foi o primeiro treinador dos Cleveland Browns ?,ind,"['PRON', 'VERB', 'DET', 'ADJ', 'NOUN', 'VERB', 'PROPN', 'PROPN', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', 'ORG', 'ORG', '']"
366,366,DESC,A aromaterapia tem sucesso ?,manner,"['DET', 'NOUN', 'VERB', 'NOUN', 'PUNCT']","['', '', '', '', '']"
367,367,ENTY,Que feriado judeu viu o início da Guerra do Médio Oriente de 1973 ?,event,"['SCONJ', 'NOUN', 'ADJ', 'VERB', 'DET', 'NOUN', 'ADP', 'PROPN', 'PROPN', 'PROPN', 'PROPN', 'ADP', 'NUM', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', '', 'MISC', 'MISC', 'MISC', 'MISC', '', '', '']"
368,368,DESC,Como funciona a fotocopiadora ?,manner,"['ADV', 'VERB', 'DET', 'NOUN', 'PUNCT']","['', '', '', '', '']"
370,370,HUM,Quem disse sobre o Super Bowl III em 1969: “We 'll win- I guarantee it” ?,ind,"['PRON', 'VERB', 'ADP', 'DET', 'PROPN', 'PROPN', 'PROPN', 'ADP', 'NUM', 'PUNCT', 'PROPN', 'PROPN', 'PUNCT', 'PROPN', 'NOUN', 'PROPN', 'VERB', 'NOUN', 'PROPN', 'PUNCT']","['', '', '', '', 'MISC', 'MISC', 'MISC', '', '', '', '', 'MISC', '', '', '', '', '', '', '', '']"
372,372,HUM,Quem declarou: “I am down on whores and I shan't stop ripping them” ?,ind,"['PRON', 'VERB', 'PUNCT', 'PROPN', 'PROPN', 'DET', 'SYM', 'X', 'PROPN', 'PROPN', 'PROPN', 'ADJ', 'ADJ', 'ADJ', 'NOUN', 'NOUN', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '']"
373,373,LOC,De onde vem o chocolate ?,other,"['ADP', 'ADV', 'VERB', 'DET', 'NOUN', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '']"
374,374,ENTY,Em que concurso de televisão um concorrente admitiu roer as unhas dos pés no chuveiro ?,cremat,"['ADP', 'PRON', 'NOUN', 'ADP', 'NOUN', 'DET', 'NOUN', 'VERB', 'VERB', 'DET', 'NOUN', 'VERB', 'NOUN', 'ADP', 'NOUN', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '']"
375,375,HUM,Que líder soviético teve um Rolls-Royce ?,ind,"['SCONJ', 'NOUN', 'ADJ', 'VERB', 'DET', 'PROPN', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', 'ORG', '']"
376,376,LOC,Onde posso encontrar um caso sobre a Lei de 1991. sobre a educação de indivíduos com dificuldades de aprendizagem ?,other,"['ADV', 'AUX', 'VERB', 'DET', 'NOUN', 'ADP', 'DET', 'PROPN', 'ADP', 'NUM', 'PUNCT', 'ADP', 'DET', 'NOUN', 'ADP', 'NOUN', 'ADP', 'NOUN', 'ADP', 'NOUN', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', '', 'MISC', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '']"
377,377,ENTY,Em que guerra é que Florence Nightingale cuidou das tropas ?,event,"['ADP', 'PRON', 'NOUN', 'VERB', 'SCONJ', 'PROPN', 'PROPN', 'VERB', 'ADJ', 'NOUN', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', 'PER', 'PER', '', '', '', '']"
378,378,HUM,Quem escreveu a canção “Stardust” ?,ind,"['PRON', 'VERB', 'DET', 'NOUN', 'PROPN', 'PROPN', 'PROPN', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', 'MISC', '', '']"
379,379,NUM,Quantos discos dos Beatles chegaram a número 1. das tabelas ?,count,"['PROPN', 'ADJ', 'VERB', 'PROPN', 'VERB', 'DET', 'NOUN', 'NUM', 'PUNCT', 'VERB', 'NOUN', 'PUNCT']","['MISC', '', '', 'ORG', '', '', '', '', '', '', '', '']"
380,380,HUM,"Quem foi o único primeiro ministro do Canadá ao serviço durante 22. anos, mas não consecutivos ?",ind,"['PRON', 'VERB', 'DET', 'ADJ', 'ADJ', 'NOUN', 'ADJ', 'PROPN', 'ADP', 'DET', 'NOUN', 'ADP', 'NUM', 'PUNCT', 'NOUN', 'PUNCT', 'CCONJ', 'ADV', 'ADJ', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', '', 'LOC', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '']"
381,381,ABBR,Qual é a abreviatura do nome da empresa “General Motors” ?,abb,"['ADV', 'VERB', 'DET', 'NOUN', 'DET', 'NOUN', 'ADP', 'NOUN', 'PROPN', 'PROPN', 'PROPN', 'PROPN', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', '', '', '', 'ORG', 'ORG', '', '']"
382,382,LOC,Que montanhas se encontram entre os rios Arkansas e Missouri ?,mount,"['SCONJ', 'NOUN', 'PRON', 'VERB', 'ADP', 'DET', 'SYM', 'ADJ', 'CCONJ', 'PROPN', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', '', 'LOC', '', 'LOC', '']"
383,383,HUM,Quem recebeu o prémio Will Rogers em 1989 ?,ind,"['PRON', 'VERB', 'DET', 'NOUN', 'PROPN', 'PROPN', 'ADP', 'NUM', 'PUNCT']","['', '', '', '', 'PER', 'PER', '', '', '']"
384,384,DESC,Qual é a função da RAM ?,reason,"['ADV', 'VERB', 'DET', 'NOUN', 'ADP', 'PROPN', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', 'ORG', '']"
385,385,LOC,Qual é a estrela do tipo espectral G2. mais próxima da Terra ?,other,"['X', 'VERB', 'DET', 'NOUN', 'ADP', 'NOUN', 'ADJ', 'PROPN', 'PUNCT', 'ADV', 'ADJ', 'ADP', 'PROPN', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', '', 'MISC', '', '', '', '', 'LOC', '']"
386,386,NUM,Quantos ângulos iguais tem um triângulo isósceles ?,count,"['NUM', 'PROPN', 'ADJ', 'VERB', 'DET', 'NOUN', 'ADJ', 'PUNCT']","['MISC', '', '', '', '', '', '', '']"
387,387,ENTY,Como se chama a fobia a baratas ?,dismed,"['SCONJ', 'PRON', 'VERB', 'ADP', 'VERB', 'ADP', 'NOUN', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', '', '']"
388,388,ENTY,Que telenovela da CBS foi interrompida pela notícia do assassinato de John F. Kennedy ?,cremat,"['SCONJ', 'NOUN', 'ADP', 'PROPN', 'AUX', 'VERB', 'ADJ', 'NOUN', 'ADP', 'NOUN', 'ADP', 'PROPN', 'PROPN', 'PROPN', 'PUNCT']","['', '', '', 'ORG', '', '', '', '', '', '', '', 'PER', 'PER', 'PER', '']"
389,389,DESC,Qual é a utilidade de um relógio de 24. horas em relação a um de 12. horas ?,desc,"['X', 'VERB', 'DET', 'NOUN', 'ADP', 'DET', 'NOUN', 'ADP', 'NUM', 'PUNCT', 'NOUN', 'ADP', 'NOUN', 'ADP', 'NUM', 'ADP', 'NUM', 'PUNCT', 'NOUN', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '']"
390,390,HUM,Qual era o nome do advogado que representou Randy Craft ?,ind,"['PRON', 'VERB', 'DET', 'NOUN', 'DET', 'NOUN', 'PRON', 'VERB', 'PROPN', 'PROPN', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', '', '', 'PER', 'PER', '']"
391,391,HUM,Que presidente dos Estados Unidos sonhou que era assassinado ?,ind,"['SCONJ', 'NOUN', 'PROPN', 'PROPN', 'PROPN', 'VERB', 'SCONJ', 'VERB', 'VERB', 'PUNCT']","['', '', '', 'LOC', 'LOC', '', '', '', '', '']"
392,392,ENTY,Com que filme Lee Marvin ganhou em 1965. o Óscar de melhor actor ?,cremat,"['ADP', 'SCONJ', 'NOUN', 'PROPN', 'PROPN', 'VERB', 'ADP', 'NUM', 'PUNCT', 'DET', 'PROPN', 'ADP', 'ADJ', 'NOUN', 'PUNCT']","['', '', '', 'MISC', 'MISC', '', '', '', '', '', 'MISC', '', '', '', '']"
393,393,LOC,Qual é a localização do país Basco ?,other,"['ADV', 'VERB', 'DET', 'NOUN', 'ADV', 'NOUN', 'PROPN', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', 'LOC', '']"
394,394,ENTY,Que produto promove “Mrs Olsen” ?,product,"['SCONJ', 'NOUN', 'VERB', 'PROPN', 'PROPN', 'PROPN', 'PROPN', 'PUNCT']","['', '', '', '', 'MISC', 'MISC', '', '']"
395,395,NUM,Em que altura do dia morreu o Imperador Hirohito ?,date,"['ADP', 'PRON', 'NOUN', 'ADP', 'NOUN', 'VERB', 'DET', 'PROPN', 'PROPN', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', '', 'PER', 'PER', '']"
396,396,DESC,O que é gelo seco ?,def,"['X', 'PRON', 'VERB', 'NOUN', 'ADJ', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '']"
397,397,ENTY,Qual é carta mais poderosa do jogo Euchre ?,other,"['NOUN', 'VERB', 'NOUN', 'ADV', 'ADJ', 'ADJ', 'NOUN', 'PROPN', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', '', 'PER', '']"
398,398,DESC,O que significa “intractable plantar keratoma” ?,def,"['X', 'PRON', 'VERB', 'PROPN', 'VERB', 'VERB', 'NOUN', 'ADJ', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', '', '', '']"
399,399,NUM,Quantos anos levou James Joyce a escrever Ulysses ?,count,"['NUM', 'PROPN', 'VERB', 'PROPN', 'PROPN', 'ADP', 'VERB', 'PROPN', 'PUNCT']","['MISC', '', '', 'PER', 'PER', '', '', 'MISC', '']"
400,400,ENTY,Que problema nas colheitas causou a grande fome Irlandesa ?,food,"['SCONJ', 'NOUN', 'ADV', 'NOUN', 'VERB', 'DET', 'ADJ', 'NOUN', 'PROPN', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', '', '', 'LOC', '']"
401,401,LOC,Que cidade da Coreia do Sul é servida pelo aeroporto Internacional de Kimpo ?,city,"['SCONJ', 'NOUN', 'ADP', 'PROPN', 'PROPN', 'PROPN', 'AUX', 'VERB', 'ADP', 'NOUN', 'PROPN', 'ADP', 'PROPN', 'PUNCT']","['', '', '', 'LOC', 'LOC', 'LOC', '', '', '', '', 'LOC', 'LOC', 'LOC', '']"
402,402,NUM,Quantos tipos de caudas de cães existem ?,count,"['PROPN', 'NOUN', 'ADP', 'NOUN', 'ADP', 'NOUN', 'VERB', 'PUNCT']","['MISC', '', '', '', '', '', '', '']"
403,403,ENTY,Qual a série televisiva que existe há mais tempo ?,cremat,"['SCONJ', 'DET', 'NOUN', 'ADJ', 'PRON', 'VERB', 'VERB', 'DET', 'NOUN', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', '', '', '', '']"
404,404,ENTY,Que predadores existem na Antártida ?,animal,"['SCONJ', 'PROPN', 'VERB', 'ADP', 'SYM', 'PUNCT']","['', '', '', '', 'LOC', '']"
405,405,DESC,Qual é a diferença entre um gerador e um alternador ?,desc,"['ADV', 'VERB', 'DET', 'NOUN', 'ADP', 'DET', 'NOUN', 'CCONJ', 'DET', 'NOUN', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '']"
406,406,DESC,Como é que se gera energia ?,manner,"['ADV', 'ADP', 'NOUN', 'PRON', 'VERB', 'NOUN', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', '']"
407,407,ENTY,Que cerveja publicitava que tinha “três aneis” ?,food,"['SCONJ', 'NOUN', 'VERB', 'SCONJ', 'VERB', 'PROPN', 'NUM', 'SYM', 'NOUN', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', '', '', '', '']"
408,408,NUM,Quantos soldados americanos estão ainda desaparecidos da guerra do Vietnam ?,other,"['PROPN', 'PROPN', 'ADJ', 'VERB', 'ADV', 'VERB', 'ADP', 'NOUN', 'ADP', 'PROPN', 'PUNCT']","['MISC', '', '', '', '', '', '', 'MISC', 'MISC', 'MISC', '']"
409,409,ENTY,Que acessório para o golf foi patenteado por George Grant dia 12. de Dezembro ?,techmeth,"['SCONJ', 'ADV', 'ADP', 'DET', 'NOUN', 'AUX', 'VERB', 'ADP', 'PROPN', 'PROPN', 'NOUN', 'NUM', 'PUNCT', 'ADP', 'NOUN', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', '', '', 'PER', 'PER', '', '', '', '', 'MISC', 'MISC']"
410,410,ENTY,Que diferentes tipos de plástico existem ?,other,"['SCONJ', 'DET', 'PROPN', 'ADP', 'NOUN', 'VERB', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', '']"
411,411,DESC,Qual é maneira correcta de pronunciar “gigong” ?,manner,"['ADV', 'VERB', 'NOUN', 'ADJ', 'ADP', 'VERB', 'PROPN', 'VERB', 'NOUN', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', '', '', '', '']"
412,412,LOC,Qual era a montanha mais alta da terra antes do Evereste ter sido descoberto ?,mount,"['PRON', 'VERB', 'DET', 'NOUN', 'ADV', 'ADJ', 'ADP', 'NOUN', 'ADV', 'ADP', 'PROPN', 'AUX', 'AUX', 'VERB', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', '', '', '', '', 'LOC', '', '', '', '']"
413,413,LOC,"Onde se situava a República Liguriana, 1797-1802 ?",other,"['ADV', 'PRON', 'VERB', 'DET', 'PROPN', 'PROPN', 'PUNCT', 'NUM', 'PUNCT']","['', '', '', '', 'LOC', 'LOC', '', '', '']"
414,414,LOC,De que país é a população que mais vê televisão ?,country,"['ADP', 'PRON', 'NOUN', 'VERB', 'DET', 'NOUN', 'PRON', 'ADV', 'VERB', 'NOUN', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '']"
415,415,NUM,Quando foi ratificada a alteração ao sufrágio feminino ?,date,"['ADV', 'AUX', 'VERB', 'DET', 'NOUN', 'ADP', 'DET', 'NOUN', 'ADJ', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', '', '', '', '']"
416,416,HUM,Que povo da Polinésia habita a Nova Zelândia ?,gr,"['SCONJ', 'NOUN', 'ADP', 'PROPN', 'VERB', 'DET', 'PROPN', 'PROPN', 'PUNCT']","['', '', '', 'LOC', '', '', 'LOC', 'LOC', '']"
417,417,ENTY,Em que fime sobre o império Romano se diz a frase: “Row well and live” ?,cremat,"['ADP', 'PRON', 'NOUN', 'ADP', 'DET', 'NOUN', 'PROPN', 'PRON', 'VERB', 'DET', 'NOUN', 'PUNCT', 'PROPN', 'PROPN', 'PROPN', 'PROPN', 'X', 'NOUN', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', 'LOC', 'LOC', '', '', '', '', '', '', 'MISC', 'MISC', '', '', '', '']"
418,418,LOC,Que cidade do Nevada foi apelidade A pequena Maior Cidade do Mundo ?,city,"['SCONJ', 'NOUN', 'DET', 'PROPN', 'VERB', 'NOUN', 'DET', 'ADJ', 'PROPN', 'PROPN', 'PROPN', 'PROPN', 'PUNCT']","['', '', '', 'LOC', '', '', '', '', 'LOC', 'LOC', 'LOC', 'LOC', '']"
419,419,HUM,"Que Presidente viveu em 219. Norte Delaware Street, Independence, Missouri ?",ind,"['SCONJ', 'NOUN', 'VERB', 'ADP', 'NUM', 'PUNCT', 'NOUN', 'PROPN', 'PROPN', 'PUNCT', 'PROPN', 'PUNCT', 'PROPN', 'PUNCT']","['', 'LOC', '', '', '', '', '', '', '', '', 'LOC', '', 'LOC', '']"
420,420,DESC,Dê uma razão pela qual os Índios Americanos frequentemente abandonam a escola.,reason,"['VERB', 'DET', 'NOUN', 'ADJ', 'PROPN', 'DET', 'PROPN', 'PROPN', 'ADV', 'VERB', 'DET', 'NOUN', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', 'ORG', 'ORG', '', '', '', '', '']"
421,421,LOC,Onde deve um guarda-redes estar posicionado de modo a poder tocar na bola ?,other,"['ADV', 'VERB', 'DET', 'NOUN', 'VERB', 'VERB', 'ADP', 'NOUN', 'ADP', 'AUX', 'VERB', 'ADP', 'NOUN', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '']"
422,422,DESC,Qual é a diferença entre condicionamento clássico e condicionamento operante ?,desc,"['ADV', 'VERB', 'DET', 'NOUN', 'ADP', 'NOUN', 'ADJ', 'CCONJ', 'NOUN', 'ADJ', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '']"
423,423,LOC,Em que estado dos E.U.A. foi eleita a primeira mulher governadora ?,state,"['ADP', 'PRON', 'NOUN', 'PROPN', 'PROPN', 'AUX', 'VERB', 'DET', 'ADJ', 'NOUN', 'ADJ', 'PUNCT']","['', '', '', '', 'LOC', '', '', '', '', '', '', '']"
424,424,DESC,Quais são alguns factos interessantes sobre cães que puxam trenós ?,desc,"['SCONJ', 'VERB', 'DET', 'NOUN', 'ADJ', 'ADP', 'NOUN', 'PRON', 'VERB', 'NOUN', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '']"
425,425,NUM,Em que ano morreu Hitler ?,date,"['ADP', 'PRON', 'NOUN', 'VERB', 'PROPN', 'PUNCT']","['', '', '', '', 'PER', '']"
426,426,HUM,Que modelo famosa foi casada com Billy Joel ?,ind,"['SCONJ', 'NOUN', 'ADJ', 'AUX', 'VERB', 'ADP', 'PROPN', 'PROPN', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', 'PER', 'PER', '']"
427,427,ENTY,Que animal é Babar ?,animal,"['SCONJ', 'NOUN', 'VERB', 'PROPN', 'PUNCT']","['', '', '', 'LOC', '']"
428,428,DESC,Por que motivo é conhecida Jane Goodall ?,reason,"['ADP', 'PRON', 'NOUN', 'AUX', 'VERB', 'PROPN', 'PROPN', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', 'PER', 'PER', '']"
429,429,ENTY,De que morreu Bob Marley ?,other,"['ADP', 'PRON', 'VERB', 'PROPN', 'PROPN', 'PUNCT']","['', '', '', 'PER', 'PER', '']"
430,430,NUM,Por que valor estão asseguradas as orelhas do Dumbo ?,money,"['ADP', 'PRON', 'NOUN', 'VERB', 'VERB', 'DET', 'NOUN', 'ADP', 'PROPN', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', '', '', 'MISC', 'MISC']"
431,431,HUM,Quem se tornou uma estrela dançando com Fred Astaire em 1941. no filme “You'll Never Get Rich” ?,ind,"['PRON', 'PRON', 'VERB', 'DET', 'NOUN', 'VERB', 'ADP', 'PROPN', 'PROPN', 'ADP', 'NUM', 'PUNCT', 'DET', 'NOUN', 'PROPN', 'PROPN', 'PROPN', 'PROPN', 'PROPN', 'PROPN', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', '', 'PER', 'PER', '', '', '', '', '', 'MISC', 'MISC', '', '', '', '', '']"
432,432,HUM,Quem é Stein Eriksen ?,desc,"['PRON', 'VERB', 'PROPN', 'PROPN', 'PUNCT']","['', '', 'PER', 'PER', '']"
433,433,DESC,O que significa o nome Billie ?,def,"['X', 'PRON', 'VERB', 'DET', 'NOUN', 'PROPN', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', 'PER', '']"
436,436,LOC,Onde é a sede de Procter & Gamble nos E.U.A. ?,other,"['ADV', 'VERB', 'DET', 'NOUN', 'ADP', 'PROPN', 'PROPN', 'PROPN', 'PRON', 'PROPN', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', 'ORG', 'ORG', 'ORG', '', 'LOC', '']"
438,438,ENTY,Os animais bicorne têm dois quê ?,other,"['DET', 'SYM', 'ADJ', 'VERB', 'NUM', 'SYM', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', '']"
439,439,DESC,Que função desempenha uma torre de água comunitária ?,reason,"['SCONJ', 'NOUN', 'VERB', 'DET', 'NOUN', 'ADP', 'NOUN', 'ADJ', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', '', '', '']"
440,440,ENTY,Como se chama a fobia à fraqueza ?,dismed,"['SCONJ', 'PRON', 'VERB', 'ADP', 'VERB', 'DET', 'NOUN', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', '', '']"
441,441,NUM,Quantas milhas são de Ohio até à Carolina do Norte ?,count,"['VERB', 'NOUN', 'VERB', 'ADP', 'PROPN', 'ADP', 'PROPN', 'PROPN', 'ADP', 'PROPN', 'PUNCT']","['', '', '', '', 'LOC', '', '', 'LOC', 'LOC', 'LOC', '']"
442,442,NUM,Que quantidade de neve equivale a uma polegada de chuva ?,count,"['SCONJ', 'NOUN', 'ADP', 'NOUN', 'VERB', 'ADP', 'DET', 'NOUN', 'ADP', 'NOUN', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '']"
443,443,ABBR,O que significa G.M.T. ?,exp,"['X', 'PRON', 'VERB', 'PROPN', 'PUNCT']","['', '', '', 'LOC', '']"
444,444,DESC,O que significa Inuíte e Esquimó ?,def,"['X', 'PRON', 'VERB', 'PROPN', 'PUNCT', 'PROPN', 'PUNCT']","['', '', '', 'MISC', '', 'LOC', '']"
446,446,ENTY,Que desporto praticado ao ar livre o dentista William Beers promoveu e escreveu um livro sobre as regras do mesmo ?,sport,"['SCONJ', 'NOUN', 'VERB', 'ADP', 'DET', 'NOUN', 'ADJ', 'DET', 'NOUN', 'PROPN', 'PROPN', 'VERB', 'CCONJ', 'VERB', 'DET', 'NOUN', 'ADP', 'DET', 'NOUN', 'ADP', 'NOUN', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', '', '', '', 'PER', 'PER', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '']"
447,447,DESC,Como se tingem roupas ?,manner,"['SCONJ', 'PRON', 'VERB', 'NOUN', 'PUNCT']","['', '', '', '', '']"
448,448,NUM,Com que idade o adolescente médio tem pela primeira vez relações sexuais ?,date,"['ADP', 'SCONJ', 'NOUN', 'DET', 'ADV', 'NOUN', 'VERB', 'NOUN', 'ADP', 'NOUN', 'NOUN', 'ADJ', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '']"
449,449,DESC,Porque é que o site www.answers.com não tem respostas às minhas perguntas ?,reason,"['SCONJ', 'ADP', 'NOUN', 'DET', 'NOUN', 'ADJ', 'ADV', 'VERB', 'NOUN', 'ADP', 'DET', 'DET', 'NOUN', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '']"
450,450,HUM,De que actor a autobiografia se intitula “All my yesterdays” ?,ind,"['ADP', 'PRON', 'NOUN', 'DET', 'NOUN', 'PRON', 'VERB', 'PROPN', 'PROPN', 'PROPN', 'PROPN', 'PROPN', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', '', '', 'MISC', '', '', '', '']"
451,451,HUM,Que espião Russo viveu nos E.U.A. sob o nome Emil Golfus ?,ind,"['SCONJ', 'NOUN', 'PROPN', 'VERB', 'PRON', 'PROPN', 'ADP', 'DET', 'NOUN', 'PROPN', 'PROPN', 'PUNCT']","['', '', 'LOC', '', '', 'LOC', '', '', '', 'PER', 'PER', '']"
452,452,LOC,Onde se encontra o 19º buraco num campo de golf ?,other,"['ADV', 'PRON', 'VERB', 'DET', 'ADJ', 'NOUN', 'ADJ', 'NOUN', 'ADP', 'NOUN', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '']"
453,453,DESC,Qual é a causa natural dos tornados ?,reason,"['ADV', 'VERB', 'DET', 'NOUN', 'ADJ', 'VERB', 'VERB', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', '', '']"
454,454,HUM,Quem eram os intérpretes originais de Charlie's Angels ?,ind,"['PRON', 'VERB', 'DET', 'SYM', 'ADJ', 'ADP', 'PROPN', 'PROPN', 'PROPN', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', 'PER', 'PER', 'PER', '']"
455,455,LOC,Onde posso encontrar a morada de um pessoa através do número de telefone ?,other,"['ADV', 'AUX', 'VERB', 'DET', 'NOUN', 'ADP', 'DET', 'NOUN', 'ADV', 'DET', 'NOUN', 'ADP', 'NOUN', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '']"
456,456,ENTY,Que palavra inglesa vem do Francês Antigo “covrefeu” e significa recolher obrigatório ?,word,"['SCONJ', 'NOUN', 'ADJ', 'VERB', 'ADP', 'PROPN', 'PROPN', 'PROPN', 'ADJ', 'ADJ', 'CCONJ', 'VERB', 'VERB', 'NOUN', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', 'MISC', 'MISC', '', '', '', '', '', '', '', '']"
457,457,ENTY,Que instrumento musical tocava Prewitt em James Jone's From Here to Eternity ?,instru,"['SCONJ', 'NOUN', 'ADJ', 'VERB', 'PROPN', 'ADP', 'PROPN', 'PROPN', 'PROPN', 'PROPN', 'PROPN', 'PROPN', 'PROPN', 'PUNCT']","['', '', '', '', 'PER', '', 'PER', 'PER', '', 'MISC', 'MISC', 'MISC', 'MISC', '']"
458,458,LOC,Onde é que Sarge Steel arranjou a mão de metal ?,other,"['ADV', 'ADP', 'NOUN', 'PROPN', 'PROPN', 'VERB', 'DET', 'NOUN', 'ADP', 'NOUN', 'PUNCT']","['', '', '', 'PER', 'PER', '', '', '', '', '', '']"
459,459,DESC,Como é que se fazem pipocas ?,reason,"['ADV', 'ADP', 'NOUN', 'PRON', 'VERB', 'NOUN', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', '']"
461,461,ENTY,Onde é que o cabelo cresce mais rapidamente ?,body,"['ADV', 'ADP', 'NOUN', 'DET', 'NOUN', 'VERB', 'ADV', 'ADV', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', '', '', '']"
462,462,LOC,Em que país reinou o Rei Gustav V entre 1907. e 1950 ?,country,"['ADP', 'PRON', 'NOUN', 'VERB', 'DET', 'PROPN', 'PROPN', 'PROPN', 'ADP', 'NUM', 'PUNCT', 'PUNCT', 'NUM', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', 'PER', 'PER', '', '', '', '', '', '', '']"
463,463,HUM,Quem pintou Mother and Child ?,ind,"['PRON', 'VERB', 'PROPN', 'PROPN', 'PROPN', 'PUNCT']","['', '', 'PER', 'PER', 'PER', '']"
465,465,LOC,Onde foi travada a Guerra dos Seis Dias ?,other,"['ADV', 'AUX', 'VERB', 'DET', 'PROPN', 'VERB', 'NUM', 'PROPN', 'PUNCT']","['', '', '', '', 'MISC', 'MISC', 'MISC', 'MISC', '']"
466,466,LOC,Qual é a estrela mais luminosa vista da Terra ?,other,"['X', 'VERB', 'DET', 'NOUN', 'ADV', 'ADJ', 'NOUN', 'ADP', 'PROPN', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', '', '', 'LOC', '']"
467,467,ENTY,Que filme marcou a início da carreira de Robert Redford como realizador ?,cremat,"['SCONJ', 'NOUN', 'VERB', 'DET', 'NOUN', 'ADP', 'NOUN', 'ADP', 'PROPN', 'PROPN', 'ADP', 'NOUN', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', '', '', 'PER', 'PER', '', '', '']"
468,468,HUM,Qual era o segundo nome de Mao ?,ind,"['PRON', 'VERB', 'DET', 'ADJ', 'NOUN', 'ADP', 'PROPN', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', 'PER', '']"
470,470,LOC,Onde vivem as ienas ?,other,"['ADV', 'VERB', 'DET', 'NOUN', 'PUNCT']","['', '', '', '', '']"
471,471,HUM,Quem é a “Rainha Mãe” ?,desc,"['PRON', 'VERB', 'DET', 'PROPN', 'PROPN', 'PROPN', 'PROPN', 'PUNCT']","['', '', '', '', 'PER', 'PER', '', '']"
473,473,HUM,Quem tem mais ADN – o homem ou a mulher ?,ind,"['PRON', 'VERB', 'ADV', 'PROPN', 'PROPN', 'DET', 'NOUN', 'CCONJ', 'DET', 'NOUN', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '']"
474,474,DESC,O que são Maid-Rites ?,def,"['X', 'PRON', 'VERB', 'ADJ', 'PUNCT']","['', '', '', 'LOC', '']"
475,475,ENTY,"Que conto infantil contém a seguinte frase: “Come, Cinderslut, and hold this skein of wool for me” ?",cremat,"['SCONJ', 'NOUN', 'ADJ', 'VERB', 'DET', 'ADJ', 'NOUN', 'PUNCT', 'PROPN', 'PROPN', 'PUNCT', 'PROPN', 'PUNCT', 'PROPN', 'ADJ', 'NOUN', 'PUNCT', 'NOUN', 'ADJ', 'VERB', 'VERB', 'NOUN', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', '', '', '', 'LOC', '', 'MISC', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '']"
476,476,HUM,Que nível do governo ou agência governamental é responsável pelas questões de racismo ?,gr,"['SCONJ', 'NOUN', 'DET', 'NOUN', 'PUNCT', 'NOUN', 'ADJ', 'VERB', 'ADJ', 'NOUN', 'ADJ', 'ADP', 'NOUN', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '']"
477,477,NUM,Quantos árbitros existem num jogo de futebol ?,count,"['PROPN', 'PROPN', 'VERB', 'DET', 'NOUN', 'ADP', 'NOUN', 'PUNCT']","['MISC', '', '', '', '', '', '', '']"
478,478,ENTY,Que cocktail leva whisky e vermute doce ?,food,"['SCONJ', 'NOUN', 'VERB', 'NOUN', 'CCONJ', 'NOUN', 'ADJ', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', '', '']"
479,479,ENTY,Como se diz “fresco” em Espanhol ?,termeq,"['ADV', 'PRON', 'VERB', 'PROPN', 'PROPN', 'PROPN', 'ADP', 'PROPN', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', '', 'MISC', 'MISC']"
480,480,DESC,O que fazem colmeias de abelhas em plantações de amoras ?,desc,"['X', 'PRON', 'VERB', 'NOUN', 'ADP', 'NOUN', 'ADP', 'NOUN', 'ADP', 'NOUN', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '']"
481,481,DESC,O que causou a inundação de Lynmouth ?,reason,"['X', 'PRON', 'VERB', 'DET', 'NOUN', 'ADP', 'PROPN', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', 'LOC', '']"
482,482,NUM,Quando é o Festival da Tulipa em Michigan ?,date,"['ADV', 'VERB', 'DET', 'PROPN', 'ADP', 'PROPN', 'ADP', 'PROPN', 'PUNCT']","['', '', '', 'MISC', 'MISC', 'MISC', '', 'LOC', '']"
483,483,HUM,Quem inventou o nome “El Nino” ?,ind,"['PRON', 'VERB', 'DET', 'NOUN', 'PROPN', 'PROPN', 'PROPN', 'PROPN', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', 'LOC', 'LOC', '', '']"
484,484,ENTY,Em que filme entrava Madilyn Kahn e Gene Wilder ?,cremat,"['ADP', 'PRON', 'NOUN', 'VERB', 'PROPN', 'PROPN', 'CCONJ', 'PROPN', 'PROPN', 'PUNCT']","['', '', '', '', 'PER', 'PER', '', 'PER', 'PER', '']"
485,485,ENTY,Que tipo de ponte é a Ponde Golden Gate ?,other,"['SCONJ', 'PROPN', 'ADP', 'NOUN', 'VERB', 'DET', 'PROPN', 'PROPN', 'PROPN', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', 'PER', 'PER', 'PER', '']"
487,487,HUM,Que fabricante de aparelhagens está “slightly ahead of its time” ?,gr,"['SCONJ', 'NOUN', 'ADP', 'NOUN', 'VERB', 'PROPN', 'ADJ', 'ADJ', 'PROPN', 'ADJ', 'NOUN', 'ADJ', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '']"
