0,0,DESC,¿Como se desarrollo la servidumbre en y luego dejo Rusia?,manner,"['PUNCT', 'SCONJ', 'PRON', 'VERB', 'DET', 'NOUN', 'ADP', 'CONJ', 'ADV', 'VERB', 'PROPN', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', '', '', '', '', 'LOC', '']"
1,1,ENTY,¿Que rueda presento el caracter Popeye Doyle?,cremat,"['PUNCT', 'SCONJ', 'VERB', 'ADJ', 'DET', 'NOUN', 'PROPN', 'PROPN', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', 'MISC', 'MISC', 'MISC']"
2,2,DESC,¿Como puedo encontrar una lista de famosos 'verdaderos nombres?,manner,"['PUNCT', 'SCONJ', 'AUX', 'VERB', 'DET', 'NOUN', 'ADP', 'NOUN', 'SYM', 'ADJ', 'NOUN', 'PUNCT']","['', 'PER', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '']"
3,3,ENTY,¿Que ave agarra el foco despues del Año chino del Mono?,animal,"['PUNCT', 'SCONJ', 'NOUN', 'ADV', 'DET', 'NOUN', 'NOUN', 'ADP', 'PROPN', 'ADJ', 'ADP', 'PROPN', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', '', '', 'LOC', 'LOC', 'LOC', 'LOC', '']"
4,4,ABBR,Lo que es la forma llena de.¿com?,exp,"['DET', 'PRON', 'AUX', 'DET', 'NOUN', 'ADJ', 'PROPN', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', '', '']"
5,5,HUM,¿Que sinvergüenza desdeñable robo el corcho de mi almuerzo?,ind,"['PUNCT', 'SCONJ', 'NOUN', 'ADJ', 'NOUN', 'DET', 'NOUN', 'ADP', 'DET', 'NOUN', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '']"
6,6,HUM,Que equipo hizo el beisbol 's San.¿Louis Browns se hace?,gr,"['SCONJ', 'NOUN', 'VERB', 'DET', 'NOUN', 'SYM', 'CONJ', 'PROPN', 'PROPN', 'PRON', 'VERB', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', '', 'PER', 'PER', '', '', '']"
7,7,HUM,¿Cual es la profesion mas vieja?,title,"['PUNCT', 'PRON', 'AUX', 'DET', 'AUX', 'ADV', 'ADJ', 'PUNCT']","['MISC', 'MISC', '', '', '', '', '', '']"
8,8,DESC,¿Cuales son enzimas de higado?,def,"['PUNCT', 'PRON', 'AUX', 'ADJ', 'ADP', 'NOUN', 'PUNCT']","['MISC', 'MISC', '', '', '', '', '']"
9,9,HUM,Llame al cazador de generosidad revestido por la cicatriz del Viejo Oeste,ind,"['PROPN', 'ADP', 'NOUN', 'ADP', 'NOUN', 'ADJ', 'ADP', 'DET', 'NOUN', 'ADP', 'PROPN', 'PROPN']","['MISC', '', '', '', '', '', '', '', '', '', 'LOC', 'LOC']"
11,11,DESC,¿Por que viajan los objetos mas pesados cuesta abajo mas rapido?,reason,"['PUNCT', 'ADP', 'SCONJ', 'VERB', 'DET', 'NOUN', 'ADV', 'ADJ', 'VERB', 'ADV', 'ADV', 'ADJ', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '']"
13,13,HUM,¿Quien mato Gandhi?,ind,"['PUNCT', 'PRON', 'ADJ', 'PROPN', 'PUNCT']","['MISC', 'MISC', 'MISC', 'MISC', '']"
14,14,ENTY,¿Que es considerado el desastre costliest que la industria de seguros ha afrontado alguna vez?,event,"['PUNCT', 'SCONJ', 'AUX', 'VERB', 'DET', 'NOUN', 'NOUN', 'SCONJ', 'DET', 'NOUN', 'ADP', 'NOUN', 'AUX', 'VERB', 'DET', 'NOUN', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '']"
15,15,LOC,Que extension U.S.¿declare alardea de la mayor parte de aeropuertos?,state,"['SCONJ', 'NOUN', 'PROPN', 'VERB', 'ADP', 'DET', 'ADJ', 'NOUN', 'ADP', 'NOUN', 'PUNCT']","['', '', 'MISC', '', '', '', '', '', '', '', '']"
17,17,NUM,¿Cuantos Judios fueron ejecutados en campos de concentracion durante WWII?,count,"['PUNCT', 'DET', 'PROPN', 'AUX', 'VERB', 'ADP', 'NOUN', 'ADP', 'NOUN', 'ADP', 'PROPN', 'PUNCT']","['', 'ORG', 'ORG', '', '', '', '', '', '', '', 'MISC', '']"
18,18,DESC,¿Cuales son Uñas de Nueve pulgadas?,def,"['PUNCT', 'PRON', 'AUX', 'PROPN', 'ADP', 'PROPN', 'ADJ', 'PUNCT']","['', '', '', 'LOC', '', 'LOC', '', '']"
21,21,ENTY,¿Que prendas de vestir son señales en el Monopolio?,other,"['PUNCT', 'SCONJ', 'NOUN', 'ADP', 'VERB', 'AUX', 'NOUN', 'ADP', 'DET', 'PROPN', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', '', '', '', 'MISC', 'MISC']"
22,22,HUM,El nombre 11 martires famosos,ind,"['DET', 'NOUN', 'NUM', 'NOUN', 'ADJ']","['', '', '', '', '']"
23,23,DESC,¿Que 's el lema Olimpico?,desc,"['PUNCT', 'SCONJ', 'SYM', 'CONJ', 'DET', 'NOUN', 'PROPN', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', 'MISC', '']"
24,24,DESC,¿Cual es el origen del nombre 'Scarlett'?,desc,"['PUNCT', 'PRON', 'AUX', 'DET', 'NOUN', 'ADP', 'NOUN', 'SYM', 'PROPN', 'SYM', 'PUNCT']","['MISC', 'MISC', '', '', '', '', '', '', 'MISC', 'MISC', 'MISC']"
25,25,ENTY,¿Que 's la segunda vocal mas usada en ingles?,letter,"['PUNCT', 'SCONJ', 'SYM', 'CONJ', 'DET', 'ADJ', 'ADJ', 'ADV', 'ADJ', 'ADP', 'ADJ', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '']"
28,28,ENTY,Llame un campo de golf en la Playa de Mirto,other,"['VERB', 'DET', 'NOUN', 'ADP', 'NOUN', 'ADP', 'DET', 'PROPN', 'ADP', 'PROPN']","['MISC', '', '', '', '', '', '', 'LOC', 'LOC', 'LOC']"
29,29,LOC,¿Que dos estados encierran la Bahia Chesapeake?,state,"['PUNCT', 'SCONJ', 'NUM', 'NOUN', 'VERB', 'DET', 'PROPN', 'PROPN', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', 'MISC', 'MISC', 'MISC']"
30,30,ABBR,¿Que significa el SIDA de abreviatura?,exp,"['PUNCT', 'SCONJ', 'VERB', 'DET', 'PROPN', 'ADP', 'NOUN', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', '', '']"
31,31,ENTY,¿Que colecciona un spermologer?,other,"['PUNCT', 'SCONJ', 'VERB', 'DET', 'NOUN', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '']"
32,32,NUM,¿Cuantos puntos arreglan fivepin perfecto que lanza el resultado?,count,"['PUNCT', 'DET', 'NOUN', 'VERB', 'NOUN', 'ADJ', 'PRON', 'VERB', 'DET', 'NOUN', 'PUNCT']","['MISC', 'MISC', '', '', '', '', '', '', '', '', '']"
33,33,HUM,¿Que compañia que fabrica el hardware de videojuego vende el sistema s&250;per?,gr,"['PUNCT', 'SCONJ', 'ADJ', 'SCONJ', 'VERB', 'DET', 'NOUN', 'ADP', 'NOUN', 'VERB', 'DET', 'NOUN', 'PROPN', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '']"
34,34,NUM,¿Cuantos naipes de Fondo para Beneficencia Social estan alli en el Monopolio?,count,"['PUNCT', 'DET', 'NOUN', 'ADP', 'PROPN', 'ADP', 'PROPN', 'PROPN', 'VERB', 'VERB', 'ADP', 'DET', 'PROPN', 'PUNCT']","['ORG', 'ORG', '', '', 'ORG', 'ORG', 'ORG', 'ORG', '', '', '', '', 'MISC', 'MISC']"
35,35,DESC,¿Que creen los mormones?,desc,"['PUNCT', 'SCONJ', 'VERB', 'DET', 'NOUN', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '']"
37,37,ENTY,¿En que la religion era Isis la diosa de naturaleza?,religion,"['PUNCT', 'ADP', 'SCONJ', 'DET', 'NOUN', 'AUX', 'PROPN', 'DET', 'NOUN', 'ADP', 'NOUN', 'PUNCT']","['', 'MISC', 'MISC', 'MISC', 'MISC', '', 'PER', '', '', '', '', '']"
38,38,LOC,¿Donde hacen las aventuras de la Familia suiza Robinson ocurre?,other,"['PUNCT', 'PRON', 'VERB', 'DET', 'NOUN', 'ADP', 'DET', 'PROPN', 'ADJ', 'PROPN', 'VERB', 'PUNCT']","['MISC', 'MISC', '', '', '', '', '', 'LOC', '', 'LOC', '', '']"
39,39,ENTY,¿Que pariente del mapache es a veces conocido como el oso del gato?,animal,"['PUNCT', 'SCONJ', 'VERB', 'ADP', 'NOUN', 'AUX', 'ADP', 'NOUN', 'ADJ', 'SCONJ', 'DET', 'NOUN', 'ADP', 'NOUN', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '']"
40,40,DESC,¿Como puedo registrar mi sitio Web en Yahoo gratis?,manner,"['PUNCT', 'SCONJ', 'AUX', 'VERB', 'DET', 'NOUN', 'PROPN', 'ADP', 'PROPN', 'PROPN', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', 'MISC', '', 'LOC', '', '']"
41,41,ENTY,Lo que era Coronel en efectivo y consciente Edwin L.¿Pato el primer para perforar?,other,"['DET', 'PRON', 'AUX', 'PROPN', 'ADP', 'ADJ', 'CONJ', 'ADJ', 'PROPN', 'PROPN', 'DET', 'ADJ', 'ADP', 'VERB', 'PUNCT']","['', '', '', 'PER', '', '', '', '', 'PER', 'PER', '', '', '', '', '']"
42,42,NUM,¿Cuanta gente en el mundo dicehabla el frances?,count,"['PUNCT', 'VERB', 'NOUN', 'ADP', 'DET', 'NOUN', 'VERB', 'DET', 'NOUN', 'PUNCT']","['MISC', 'MISC', '', '', '', '', '', '', '', '']"
43,43,NUM,¿Cuantas pulgadas mas de seis pies es Venus de Milo?,count,"['PUNCT', 'NOUN', 'ADJ', 'ADV', 'ADP', 'NUM', 'NOUN', 'AUX', 'PROPN', 'ADP', 'PROPN', 'PUNCT']","['', 'ORG', '', '', '', '', '', '', 'LOC', 'LOC', 'LOC', '']"
44,44,DESC,¿Como encuentran ellos o eligen a testigos de una ejecucion?,manner,"['PUNCT', 'SCONJ', 'VERB', 'PRON', 'CONJ', 'VERB', 'ADP', 'NOUN', 'ADP', 'DET', 'NOUN', 'PUNCT']","['', 'MISC', 'MISC', 'MISC', '', '', '', '', '', '', '', '']"
45,45,HUM,¿Que estrella de vaquero de los años 1920 monto a Tony el Caballo de Maravilla?,ind,"['PUNCT', 'SCONJ', 'NOUN', 'ADP', 'NOUN', 'ADP', 'DET', 'NOUN', 'NOUN', 'ADJ', 'ADP', 'PROPN', 'DET', 'PROPN', 'ADP', 'PROPN', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '', 'PER', 'PER', 'PER', 'PER', 'PER', '']"
46,46,ENTY,¿Que coctel inspiro a John Doxat a escribir el libro Movido - No Sacudido?,food,"['PUNCT', 'SCONJ', 'VERB', 'ADJ', 'ADP', 'PROPN', 'PROPN', 'ADP', 'VERB', 'DET', 'NOUN', 'PROPN', 'PUNCT', 'ADV', 'PROPN', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', 'PER', 'PER', '', '', '', '', 'MISC', 'MISC', 'MISC', 'MISC', 'MISC']"
47,47,HUM,¿Que ISPs existen en el Caribe?,gr,"['PUNCT', 'SCONJ', 'PROPN', 'VERB', 'ADP', 'DET', 'PROPN', 'PUNCT']","['', '', 'MISC', '', '', '', 'LOC', '']"
48,48,DESC,¿Como invita usted a salir a un forastero total en una fecha?,manner,"['PUNCT', 'SCONJ', 'VERB', 'PRON', 'ADP', 'VERB', 'ADP', 'DET', 'NOUN', 'ADJ', 'ADP', 'DET', 'NOUN', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '']"
49,49,ENTY,¿Con que el arma es el caracter mitologico Apolo el mas muy competente?,other,"['PUNCT', 'ADP', 'SCONJ', 'DET', 'NOUN', 'AUX', 'DET', 'NOUN', 'ADJ', 'PROPN', 'DET', 'NOUN', 'ADV', 'ADJ', 'PUNCT']","['', 'MISC', 'MISC', 'MISC', 'MISC', '', '', '', '', 'PER', '', '', '', '', '']"
50,50,LOC,¿A que pais las Islas de Galapagos pertenecen?,country,"['PUNCT', 'ADP', 'SCONJ', 'VERB', 'DET', 'PROPN', 'ADP', 'PROPN', 'VERB', 'PUNCT']","['MISC', 'MISC', '', '', '', 'LOC', 'LOC', 'LOC', '', '']"
51,51,DESC,¿Cual es la etologia?,def,"['PUNCT', 'PRON', 'AUX', 'DET', 'NOUN', 'PUNCT']","['MISC', 'MISC', '', '', '', '']"
53,53,DESC,¿Donde hizo el termino 86ed vienen de?,desc,"['PUNCT', 'PRON', 'VERB', 'DET', 'NOUN', 'NUM', 'VERB', 'ADP', 'PUNCT']","['MISC', 'MISC', '', '', '', '', '', '', '']"
54,54,HUM,¿Quien es Entrometido 's el enemigo mortal?,ind,"['PUNCT', 'PRON', 'AUX', 'PROPN', 'SYM', 'ADP', 'DET', 'NOUN', 'ADJ', 'PUNCT']","['MISC', 'MISC', '', 'LOC', '', '', '', '', '', '']"
55,55,DESC,¿Cual es la naturaleza de aprendizaje?,def,"['PUNCT', 'PRON', 'AUX', 'DET', 'NOUN', 'ADP', 'NOUN', 'PUNCT']","['MISC', 'MISC', '', '', '', '', '', '']"
56,56,ENTY,¿Que 's el &250;nico color Johnny Cash lleva puesto en la etapaescena?,color,"['PUNCT', 'SCONJ', 'SYM', 'CONJ', 'DET', 'PROPN', 'ADJ', 'NOUN', 'PROPN', 'PROPN', 'VERB', 'NOUN', 'ADP', 'DET', 'NOUN', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', '', '', 'PER', 'PER', '', '', '', '', '', '']"
57,57,ENTY,¿Que 's el termino para un zorro joven?,termeq,"['PUNCT', 'SCONJ', 'SYM', 'CONJ', 'DET', 'NOUN', 'ADP', 'DET', 'NOUN', 'ADJ', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '']"
58,58,LOC,Que U.S.¿el estado vivio bajo seis banderas?,state,"['SCONJ', 'VERB', 'NOUN', 'ADJ', 'ADP', 'NUM', 'NOUN', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', '', '']"
60,60,LOC,¿Donde esta el Lazo?,other,"['PUNCT', 'PRON', 'PRON', 'DET', 'PROPN', 'PUNCT']","['MISC', 'MISC', '', '', 'MISC', '']"
61,61,DESC,¿Que hace la definicion ampliada media y como escribiria uno un papel en ello?,def,"['PUNCT', 'SCONJ', 'VERB', 'DET', 'NOUN', 'ADJ', 'ADJ', 'CONJ', 'SCONJ', 'ADJ', 'PRON', 'DET', 'NOUN', 'ADP', 'PRON', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '']"
62,62,LOC,¿Que pais 's capital es Tirana?,country,"['PUNCT', 'SCONJ', 'VERB', 'SYM', 'ADP', 'ADJ', 'AUX', 'PROPN', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', '', 'LOC', '']"
63,63,DESC,¿Cual es el titanio?,def,"['PUNCT', 'PRON', 'AUX', 'DET', 'NOUN', 'PUNCT']","['MISC', 'MISC', '', '', '', '']"
64,64,HUM,¿De quien viven al lado Hierba y Muchacha?,ind,"['PUNCT', 'ADP', 'PRON', 'VERB', 'ADP', 'NOUN', 'PROPN', 'CONJ', 'PROPN', 'PUNCT']","['MISC', 'MISC', '', '', '', '', 'MISC', '', 'MISC', 'MISC']"
65,65,LOC,¿Que ciudad tiene la relacion mas vieja como un sister&209;&8364;city con Los &193;ngeles?,city,"['PUNCT', 'SCONJ', 'NOUN', 'VERB', 'DET', 'NOUN', 'ADV', 'ADJ', 'SCONJ', 'DET', 'NOUN', 'ADP', 'DET', 'PROPN', 'NUM', 'PUNCT']","['', 'LOC', 'LOC', '', '', '', '', '', '', '', '', '', 'MISC', 'MISC', 'MISC', 'MISC']"
66,66,DESC,¿Cual es una caldera?,def,"['PUNCT', 'PRON', 'AUX', 'DET', 'NOUN', 'PUNCT']","['MISC', 'MISC', '', '', '', '']"
67,67,DESC,¿Por que consigue la gente callos?,reason,"['PUNCT', 'ADP', 'SCONJ', 'VERB', 'DET', 'NOUN', 'ADJ', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', '', '']"
68,68,LOC,¿Cuales son los nombres de las atracciones turisticas en Reims?,other,"['PUNCT', 'PRON', 'AUX', 'DET', 'NOUN', 'ADP', 'DET', 'NOUN', 'ADJ', 'ADP', 'PROPN', 'PUNCT']","['MISC', 'MISC', '', '', '', '', '', '', '', '', 'LOC', '']"
69,69,DESC,¿Cual es Cushman y Wakefield conocido para?,reason,"['PUNCT', 'PRON', 'AUX', 'PROPN', 'CONJ', 'PROPN', 'ADJ', 'ADP', 'PUNCT']","['MISC', 'MISC', '', 'PER', '', 'PER', '', '', '']"
70,70,LOC,¿En que cuerpo del agua fluye el Rio de Danubio?,other,"['PUNCT', 'ADP', 'SCONJ', 'NOUN', 'ADP', 'NOUN', 'VERB', 'DET', 'PROPN', 'ADP', 'PROPN', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', '', '', 'LOC', 'LOC', 'LOC', '']"
72,72,ENTY,¿Que hace Musca seis pies domestica se hacen cuando esto entra en una casa?,other,"['PUNCT', 'SCONJ', 'VERB', 'PROPN', 'NUM', 'NOUN', 'ADJ', 'PRON', 'VERB', 'SCONJ', 'PRON', 'VERB', 'ADP', 'DET', 'NOUN', 'PUNCT']","['', '', '', 'LOC', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '']"
73,73,DESC,¿Cual es la historia de monopatinaje?,desc,"['PUNCT', 'PRON', 'AUX', 'DET', 'NOUN', 'ADP', 'NOUN', 'PUNCT']","['MISC', 'MISC', '', '', '', '', '', '']"
75,75,DESC,¿Como hago ladrillos de combustible del periodico reciclado?,manner,"['PUNCT', 'SCONJ', 'VERB', 'NOUN', 'ADP', 'NOUN', 'ADP', 'ADJ', 'ADJ', 'PUNCT']","['', 'MISC', 'MISC', 'MISC', 'MISC', 'MISC', '', '', '', '']"
77,77,ENTY,¿La recopilacion callosum esta en que la parte del cuerpo?,body,"['PUNCT', 'DET', 'NOUN', 'VERB', 'DET', 'ADP', 'PRON', 'DET', 'NOUN', 'ADP', 'NOUN', 'PUNCT']","['', 'MISC', 'MISC', '', '', '', '', '', '', '', '', '']"
78,78,DESC,Como hacen me conecto a la pagina de inicio en la Oficina central U.S.¿Orden europea?,manner,"['SCONJ', 'VERB', 'PRON', 'NOUN', 'ADP', 'DET', 'NOUN', 'ADP', 'NOUN', 'ADP', 'DET', 'PROPN', 'ADJ', 'PROPN', 'ADJ', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '', 'LOC', '', 'ORG', '', '']"
79,79,LOC,"Que pais hizo a los Nazis ocupan para 1, CD NNS EN NNP NNP NNP",country,"['SCONJ', 'VERB', 'VERB', 'ADP', 'DET', 'PROPN', 'VERB', 'ADP', 'NUM', 'PUNCT', 'PROPN', 'PROPN', 'ADP', 'PROPN', 'PROPN', 'PROPN']","['', '', '', '', 'ORG', 'ORG', '', '', '', '', 'ORG', 'ORG', '', 'MISC', 'MISC', '']"
80,80,ENTY,¿Cual es Nebraska 's el recurso mas valioso?,other,"['PUNCT', 'PRON', 'AUX', 'PROPN', 'SYM', 'CONJ', 'DET', 'NOUN', 'ADV', 'ADJ', 'PUNCT']","['LOC', 'LOC', '', 'LOC', '', '', '', '', '', '', '']"
81,81,NUM,¿Cuantas especies del Gran tiburon Blanco estan alli?,count,"['PUNCT', 'DET', 'NOUN', 'ADP', 'ADJ', 'VERB', 'PROPN', 'VERB', 'VERB', 'PUNCT']","['', 'LOC', 'LOC', 'LOC', 'LOC', 'LOC', 'LOC', '', '', '']"
84,84,ENTY,¿Que el primer era la ave domesticada?,animal,"['PUNCT', 'SCONJ', 'DET', 'ADJ', 'AUX', 'DET', 'NOUN', 'ADJ', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', '', '', '']"
85,85,NUM,¿Cuantos villi son encontrados en el intestino delgado?,count,"['PUNCT', 'DET', 'VERB', 'AUX', 'VERB', 'ADP', 'DET', 'NOUN', 'ADJ', 'PUNCT']","['MISC', 'MISC', '', '', '', '', '', '', '', '']"
86,86,LOC,¿Que pais goberno el Rey Wenceslas?,country,"['PUNCT', 'SCONJ', 'AUX', 'ADJ', 'DET', 'PROPN', 'PROPN', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', 'MISC', 'MISC', '']"
88,88,HUM,¿Quienes eran los cinco hermanos Marx?,ind,"['PUNCT', 'PRON', 'AUX', 'DET', 'NUM', 'NOUN', 'PROPN', 'PUNCT']","['MISC', 'MISC', '', '', '', 'PER', 'PER', '']"
89,89,NUM,¿En cual año fue excluida la Nueva Zelanda de la alianza ANZUS?,date,"['PUNCT', 'ADP', 'PRON', 'NOUN', 'AUX', 'VERB', 'DET', 'PROPN', 'PROPN', 'ADP', 'DET', 'NOUN', 'PROPN', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', '', 'LOC', 'LOC', '', '', '', 'MISC', '']"
90,90,NUM,¿Cuando comenzo la CNN a transmitir?,date,"['PUNCT', 'SCONJ', 'VERB', 'DET', 'PROPN', 'ADP', 'VERB', 'PUNCT']","['', '', '', '', 'ORG', '', '', '']"
91,91,DESC,¿Que hace que el cuerpo tiemble en temperaturas frias?,reason,"['PUNCT', 'SCONJ', 'VERB', 'SCONJ', 'DET', 'NOUN', 'ADJ', 'ADP', 'NOUN', 'ADJ', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '']"
92,92,DESC,¿Cual es oso y mercados alcistas?,def,"['PUNCT', 'PRON', 'AUX', 'NOUN', 'CONJ', 'NOUN', 'ADJ', 'PUNCT']","['MISC', 'MISC', '', '', '', '', '', '']"
93,93,ENTY,Que J.R.R.¿El libro de Tolkien presenta Bilbo Baggins como el caracter central?,cremat,"['SCONJ', 'PROPN', 'NOUN', 'ADP', 'PROPN', 'VERB', 'PROPN', 'PROPN', 'SCONJ', 'DET', 'NOUN', 'ADJ', 'PUNCT']","['', '', '', '', 'PER', '', 'PER', 'PER', '', '', '', '', '']"
96,96,HUM,¿Que compañia 's logotipo es un W en un circulo?,gr,"['PUNCT', 'SCONJ', 'NOUN', 'SYM', 'CONJ', 'ADJ', 'AUX', 'DET', 'PROPN', 'ADP', 'DET', 'NOUN', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', '', '', 'LOC', '', '', '', '']"
97,97,DESC,¿Cual es la definicion de una cascada?,def,"['PUNCT', 'PRON', 'AUX', 'DET', 'NOUN', 'ADP', 'DET', 'NOUN', 'PUNCT']","['MISC', 'MISC', '', '', '', '', '', '', '']"
98,98,NUM,¿Cuando prosperaron la pintura Rococo y la arquitectura?,date,"['PUNCT', 'SCONJ', 'VERB', 'DET', 'NOUN', 'PROPN', 'CONJ', 'DET', 'NOUN', 'PUNCT']","['MISC', 'MISC', '', '', '', 'MISC', '', '', '', '']"
99,99,LOC,¿Via que el pais 's sistema ferroviario de pasajeros nacional es llamado?,country,"['PUNCT', 'PRON', 'SCONJ', 'DET', 'NOUN', 'SYM', 'ADP', 'NOUN', 'ADJ', 'ADP', 'NOUN', 'ADJ', 'AUX', 'VERB', 'PUNCT']","['MISC', 'MISC', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '']"
101,101,DESC,¿Cual es el origen del desvan de palabra?,desc,"['PUNCT', 'PRON', 'AUX', 'DET', 'NOUN', 'ADP', 'NOUN', 'ADP', 'NOUN', 'PUNCT']","['MISC', 'MISC', '', '', '', '', '', '', '', '']"
102,102,DESC,¿Que hizo Delilah a Samson 's el pelo?,desc,"['PUNCT', 'PRON', 'VERB', 'PROPN', 'ADP', 'PROPN', 'SYM', 'CONJ', 'DET', 'NOUN', 'PUNCT']","['', '', '', 'PER', '', 'PER', '', '', '', '', '']"
103,103,ENTY,¿Que tipo de animales eran en la era Paleozoic?,animal,"['PUNCT', 'SCONJ', 'NOUN', 'ADP', 'NOUN', 'AUX', 'ADP', 'DET', 'NOUN', 'PROPN', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', '', '', '', 'MISC', 'MISC']"
105,105,HUM,¿Quien comprendio el equipo de libro de comics ahora difunto conocido como los Campeones?,ind,"['PUNCT', 'PRON', 'VERB', 'DET', 'NOUN', 'ADP', 'NOUN', 'ADP', 'NOUN', 'ADV', 'ADJ', 'ADJ', 'SCONJ', 'DET', 'PROPN', 'PUNCT']","['MISC', 'MISC', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '', 'MISC', 'MISC']"
106,106,DESC,¿Como hace usted un paintball?,manner,"['PUNCT', 'SCONJ', 'AUX', 'PRON', 'DET', 'NOUN', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', '']"
107,107,LOC,Que U.S.¿el estado es la Fortaleza Knox en?,state,"['SCONJ', 'VERB', 'NOUN', 'AUX', 'DET', 'PROPN', 'PROPN', 'ADP', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', 'LOC', 'LOC', '', '']"
108,108,ENTY,¿Que un conejo femenino se llama?,animal,"['PUNCT', 'SCONJ', 'DET', 'NOUN', 'ADJ', 'PRON', 'VERB', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', '', '']"
109,109,LOC,¿Donde esta el punto mas alto en Japon?,mount,"['PUNCT', 'PRON', 'DET', 'DET', 'NOUN', 'ADV', 'ADJ', 'ADP', 'PROPN', 'PUNCT']","['MISC', 'MISC', '', '', '', '', '', '', 'LOC', '']"
110,110,DESC,¿De donde vienen los chihuahuas?,desc,"['PUNCT', 'ADP', 'PRON', 'VERB', 'DET', 'NOUN', 'PUNCT']","['MISC', 'MISC', '', '', '', '', '']"
111,111,LOC,¿Donde va Barney Rubble para trabajar despues de que el deja a Fred en la serie de historieta Flintstones?,other,"['PUNCT', 'PRON', 'VERB', 'PROPN', 'PROPN', 'ADP', 'VERB', 'NOUN', 'ADP', 'SCONJ', 'DET', 'VERB', 'ADP', 'PROPN', 'ADP', 'DET', 'NOUN', 'ADP', 'NOUN', 'PROPN', 'PUNCT']","['MISC', 'MISC', '', 'PER', 'PER', '', '', '', '', '', '', '', '', 'PER', '', '', '', '', '', 'ORG', '']"
112,112,LOC,¿Cual es el mundo 's cuatro oceanos?,other,"['PUNCT', 'PRON', 'AUX', 'DET', 'NOUN', 'SYM', 'CONJ', 'NUM', 'NOUN', 'PUNCT']","['MISC', 'MISC', '', '', '', '', '', '', '', '']"
113,113,ENTY,¿Que 's el &250;nico trabajo de Michelangelo que aguanta su firma?,cremat,"['PUNCT', 'SCONJ', 'SYM', 'CONJ', 'DET', 'PROPN', 'ADJ', 'NOUN', 'ADP', 'PROPN', 'PRON', 'VERB', 'DET', 'NOUN', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', '', '', '', 'PER', '', '', '', '', '']"
114,114,ENTY,¿Cual es la serpiente mas grande en el mundo?,animal,"['PUNCT', 'PRON', 'AUX', 'DET', 'ADJ', 'ADV', 'ADJ', 'ADP', 'DET', 'NOUN', 'PUNCT']","['MISC', 'MISC', '', '', '', '', '', '', '', '', '']"
115,115,ENTY,¿En que medio se piensa que Stuart Hamblen es el primer vaquero de canto?,cremat,"['PUNCT', 'ADP', 'SCONJ', 'NUM', 'PRON', 'VERB', 'SCONJ', 'PROPN', 'PROPN', 'AUX', 'DET', 'ADJ', 'NOUN', 'ADP', 'NOUN', 'PUNCT']","['', 'MISC', 'MISC', 'MISC', '', '', '', 'PER', 'PER', '', '', '', '', '', '', '']"
116,116,LOC,¿Donde en el Internet puedo encontrar una base de datos de poema lirico de cancion similar al Servidor de Poema lirico Internacional?,other,"['PUNCT', 'PRON', 'ADP', 'DET', 'PROPN', 'AUX', 'VERB', 'DET', 'NOUN', 'ADP', 'NOUN', 'ADP', 'NOUN', 'ADJ', 'ADP', 'NOUN', 'ADJ', 'ADP', 'PROPN', 'ADP', 'PROPN', 'ADJ', 'PROPN', 'PUNCT']","['MISC', 'MISC', '', '', 'MISC', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '', 'LOC', 'LOC', 'LOC', 'LOC', 'LOC', 'LOC']"
117,117,NUM,¿Cuanto dinero se pone pleito de herida trasero?,money,"['PUNCT', 'ADJ', 'NOUN', 'PRON', 'VERB', 'NOUN', 'ADP', 'NOUN', 'NOUN', 'PUNCT']","['MISC', 'MISC', '', '', '', '', '', '', '', '']"
118,118,ENTY,¿Que 's el nombre com&250;n para acido acetylsalicylic?,termeq,"['PUNCT', 'SCONJ', 'SYM', 'CONJ', 'DET', 'NOUN', 'ADJ', 'ADP', 'VERB', 'NOUN', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '']"
120,120,LOC,¿Donde puedo encontrar una lista de libros clasicos los 5os y 6os graduadores deberian leer?,other,"['PUNCT', 'PRON', 'AUX', 'VERB', 'DET', 'NOUN', 'ADP', 'NOUN', 'ADJ', 'DET', 'NUM', 'CONJ', 'NUM', 'NOUN', 'VERB', 'VERB', 'PUNCT']","['', 'LOC', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '']"
121,121,ENTY,¿Que dos productos usan a un tigre como su simbolo?,product,"['PUNCT', 'SCONJ', 'NUM', 'NOUN', 'VERB', 'ADP', 'DET', 'NOUN', 'SCONJ', 'DET', 'NOUN', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '']"
122,122,DESC,¿Como es la eleccion de un nuevo Papa anunciado al mundo?,manner,"['PUNCT', 'SCONJ', 'AUX', 'DET', 'NOUN', 'ADP', 'DET', 'ADJ', 'PROPN', 'ADJ', 'ADP', 'NOUN', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', '', '', 'PER', '', '', '', '']"
123,123,NUM,¿Cuanto toma esto para su sangre para hacer un viaje completo por el cuerpo?,period,"['PUNCT', 'SCONJ', 'VERB', 'PRON', 'ADP', 'DET', 'NOUN', 'ADP', 'VERB', 'DET', 'NOUN', 'ADJ', 'ADP', 'DET', 'NOUN', 'PUNCT']","['', 'LOC', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '']"
125,125,DESC,¿Cual es la relacion historica de Iglesia Catolica y bingo?,desc,"['PUNCT', 'PRON', 'AUX', 'DET', 'NOUN', 'ADJ', 'ADP', 'PROPN', 'PROPN', 'CONJ', 'VERB', 'PUNCT']","['MISC', 'MISC', '', '', '', '', '', 'LOC', 'LOC', '', '', '']"
126,126,DESC,¿Como fue llamado el calcio de elemento?,manner,"['PUNCT', 'SCONJ', 'AUX', 'VERB', 'DET', 'NOUN', 'ADP', 'NOUN', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', '', '', '']"
127,127,HUM,¿Que vocalista melodico se afilio a Andrews Sisters para la Pistola Madre de Packin?,ind,"['PUNCT', 'SCONJ', 'VERB', 'NOUN', 'PRON', 'VERB', 'ADP', 'PROPN', 'PROPN', 'ADP', 'DET', 'PROPN', 'PROPN', 'ADP', 'PROPN', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', '', 'ORG', 'ORG', 'ORG', 'ORG', 'ORG', 'ORG', 'ORG', 'ORG', '']"
128,128,HUM,¿Que compañia de piano afirma que su producto es el Instrumento del immortals?,gr,"['PUNCT', 'SCONJ', 'ADJ', 'ADP', 'NOUN', 'VERB', 'SCONJ', 'DET', 'NOUN', 'AUX', 'DET', 'PROPN', 'ADP', 'NOUN', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '', 'LOC', '', '', '']"
129,129,NUM,¿Cuando ocurrio el motin de Generosidad?,date,"['PUNCT', 'SCONJ', 'VERB', 'DET', 'NOUN', 'ADP', 'PROPN', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', 'PER', '']"
130,130,ENTY,¿Que novela inspiro la pelicula BladeRunner?,cremat,"['PUNCT', 'SCONJ', 'VERB', 'ADJ', 'DET', 'NOUN', 'PROPN', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', 'MISC', '']"
131,131,DESC,¿Cual es un transistor?,def,"['PUNCT', 'PRON', 'AUX', 'DET', 'NOUN', 'PUNCT']","['MISC', 'MISC', '', '', '', '']"
132,132,ENTY,¿Cual es una pelicula Jude Law protagonizada?,cremat,"['PUNCT', 'PRON', 'AUX', 'DET', 'NOUN', 'PROPN', 'PROPN', 'PROPN', 'PUNCT']","['MISC', 'MISC', '', '', '', 'PER', 'PER', '', '']"
133,133,ENTY,¿Que perro de Hollywood murio en las armas de Jean Harlow en 1932?,animal,"['PUNCT', 'SCONJ', 'NOUN', 'ADP', 'PROPN', 'ADJ', 'ADP', 'DET', 'NOUN', 'ADP', 'PROPN', 'PROPN', 'ADP', 'NOUN', 'PUNCT']","['', '', '', '', 'LOC', '', '', '', '', '', 'PER', 'PER', '', '', '']"
134,134,ENTY,¿Cuales son los elementos mas comunes en la Tierra 's corteza?,substance,"['PUNCT', 'PRON', 'AUX', 'DET', 'NOUN', 'NUM', 'ADJ', 'ADP', 'DET', 'PROPN', 'SYM', 'ADP', 'NOUN', 'PUNCT']","['MISC', 'MISC', '', '', '', '', '', '', 'LOC', 'LOC', '', '', '', '']"
135,135,NUM,"¿Cuanto costaria esto para comprar una tienda de campaña de partido de 2 cuadrados del pie, con lados?",money,"['PUNCT', 'ADV', 'VERB', 'PRON', 'ADP', 'VERB', 'DET', 'NOUN', 'ADP', 'NOUN', 'ADP', 'NOUN', 'ADP', 'NUM', 'NOUN', 'ADP', 'NOUN', 'PUNCT', 'ADP', 'NOUN', 'PUNCT']","['', 'ORG', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '']"
136,136,HUM,¿Que actriz ha recibido la mayor parte de nombramientos de Oscar?,ind,"['PUNCT', 'SCONJ', 'NOUN', 'AUX', 'VERB', 'DET', 'ADJ', 'NOUN', 'ADP', 'NOUN', 'ADP', 'PROPN', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '', 'PER', '']"
137,137,DESC,¿Cuales son acciones?,def,"['PUNCT', 'PRON', 'AUX', 'NOUN', 'PUNCT']","['MISC', 'MISC', '', '', '']"
138,138,DESC,¿Cual es gymnophobia?,def,"['PUNCT', 'PRON', 'AUX', 'NOUN', 'PUNCT']","['MISC', 'MISC', '', '', '']"
139,139,NUM,¿Cuantos años toman los fosiles para formarse?,count,"['PUNCT', 'DET', 'NOUN', 'VERB', 'DET', 'NOUN', 'ADP', 'VERB', 'PUNCT']","['MISC', 'MISC', '', '', '', '', '', '', '']"
140,140,LOC,¿Donde esta el Orinoco?,other,"['PUNCT', 'PRON', 'PRON', 'DET', 'PROPN', 'PUNCT']","['', 'LOC', '', '', 'LOC', '']"
142,142,LOC,"¿Que ciudad alardea de Penn 's Aterrizaje, en los bancos del rio Delaware?",city,"['PUNCT', 'SCONJ', 'NOUN', 'NOUN', 'ADP', 'PROPN', 'SYM', 'CONJ', 'PROPN', 'PUNCT', 'ADP', 'DET', 'NOUN', 'ADP', 'NOUN', 'PROPN', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', 'ORG', 'ORG', 'ORG', 'ORG', '', '', '', '', '', 'LOC', 'LOC', '']"
143,143,ENTY,¿Que Broadway musical fue inspirado por Cervantes 's Don Quijote?,cremat,"['PUNCT', 'SCONJ', 'PROPN', 'ADJ', 'AUX', 'VERB', 'ADP', 'PROPN', 'SYM', 'CONJ', 'PROPN', 'PROPN', 'PUNCT']","['', '', 'LOC', '', '', '', '', 'PER', '', '', 'MISC', 'MISC', 'MISC']"
144,144,DESC,"Lo que es el origen de la palabra, JJ",desc,"['DET', 'PRON', 'AUX', 'DET', 'NOUN', 'ADP', 'DET', 'NOUN', 'PUNCT', 'PROPN']","['', '', '', '', '', '', '', '', '', '']"
145,145,NUM,¿Cuantos rehenes fueron matados en la incursion de Entebbe?,count,"['PUNCT', 'DET', 'NOUN', 'AUX', 'VERB', 'ADP', 'DET', 'NOUN', 'ADP', 'PROPN', 'PUNCT']","['MISC', 'MISC', '', '', '', '', '', '', '', 'LOC', '']"
146,146,DESC,¿Como usted puede levantar su CI?,manner,"['PUNCT', 'SCONJ', 'PRON', 'AUX', 'VERB', 'DET', 'PROPN', 'PUNCT']","['', 'MISC', 'MISC', '', '', '', 'ORG', '']"
147,147,ABBR,¿Que hace INRI significan cuando usado en Jes&250;s 'cruz?,exp,"['PUNCT', 'SCONJ', 'VERB', 'PROPN', 'VERB', 'SCONJ', 'ADJ', 'ADP', 'PROPN', 'SYM', 'VERB', 'PUNCT']","['', '', '', 'ORG', '', '', '', '', 'MISC', 'MISC', 'MISC', 'MISC']"
149,149,HUM,¿Quien gana su dinero camino dificil?,ind,"['PUNCT', 'PRON', 'VERB', 'DET', 'NOUN', 'NOUN', 'ADJ', 'PUNCT']","['MISC', 'MISC', '', '', '', '', '', '']"
151,151,HUM,¿Que atleta aprovecha al maximo el dinero de ventas de mercancia de deportes?,ind,"['PUNCT', 'SCONJ', 'NOUN', 'VERB', 'ADP', 'ADJ', 'DET', 'NOUN', 'ADP', 'NOUN', 'ADP', 'NOUN', 'ADP', 'NOUN', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '']"
152,152,NUM,¿Cuantas curvas estan alli en un broche de papel estandar?,count,"['PUNCT', 'PROPN', 'NOUN', 'VERB', 'VERB', 'ADP', 'DET', 'NOUN', 'ADP', 'NOUN', 'VERB', 'PUNCT']","['', 'ORG', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '']"
153,153,HUM,¿Quien descubrio la electricidad?,ind,"['PUNCT', 'PRON', 'VERB', 'DET', 'NOUN', 'PUNCT']","['MISC', 'MISC', '', '', '', '']"
154,154,ENTY,¿Que parte de su cuerpo contiene la recopilacion callosum?,body,"['PUNCT', 'SCONJ', 'NOUN', 'ADP', 'DET', 'NOUN', 'VERB', 'DET', 'NOUN', 'VERB', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '']"
155,155,HUM,¿Quien era el primer americano en el espacio?,ind,"['PUNCT', 'PRON', 'AUX', 'DET', 'ADJ', 'NOUN', 'ADP', 'DET', 'NOUN', 'PUNCT']","['MISC', 'MISC', '', '', '', '', '', '', '', '']"
156,156,LOC,¿Que dos paises sudamericanos hacen la frontera de n't Brasil?,country,"['PUNCT', 'SCONJ', 'NUM', 'NOUN', 'ADJ', 'VERB', 'DET', 'NOUN', 'ADP', 'NOUN', 'PROPN', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', '', '', '', 'MISC', 'MISC', '']"
157,157,ENTY,¿Que album puso los Beatles sobre la tapa de Tiempo en 1967?,cremat,"['PUNCT', 'SCONJ', 'VERB', 'VERB', 'DET', 'PROPN', 'ADP', 'DET', 'NOUN', 'ADP', 'PROPN', 'ADP', 'NOUN', 'PUNCT']","['', '', '', '', 'ORG', 'ORG', '', '', '', '', 'MISC', '', '', '']"
158,158,ENTY,"Que poema contiene la linea, envejecer conmigo el mejor debe ser a&250;n",cremat,"['SCONJ', 'NOUN', 'VERB', 'DET', 'NOUN', 'PUNCT', 'VERB', 'PRON', 'DET', 'ADJ', 'AUX', 'AUX', 'ADJ']","['', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '']"
160,160,ENTY,¿Que guerra hizo Querer - Se van a casa los Disturbios ocurren despues?,event,"['PUNCT', 'SCONJ', 'NOUN', 'AUX', 'VERB', 'PUNCT', 'PRON', 'VERB', 'ADP', 'NOUN', 'DET', 'PROPN', 'VERB', 'NOUN', 'PUNCT']","['', '', '', '', 'PER', '', 'MISC', 'MISC', 'MISC', 'MISC', 'MISC', 'MISC', 'MISC', 'MISC', 'MISC']"
161,161,NUM,¿Que los viajes de aire mas ocupados son de temporada?,date,"['PUNCT', 'SCONJ', 'DET', 'NOUN', 'ADP', 'NOUN', 'ADV', 'ADJ', 'AUX', 'ADP', 'NOUN', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '']"
162,162,ENTY,¿Que 's la parte coloreada del ojo llamo?,body,"['PUNCT', 'SCONJ', 'SYM', 'CONJ', 'DET', 'NOUN', 'ADJ', 'ADP', 'NOUN', 'ADJ', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '']"
163,163,DESC,¿Cuales son gusanos de gancho?,def,"['PUNCT', 'PRON', 'AUX', 'ADJ', 'ADP', 'NOUN', 'PUNCT']","['MISC', 'MISC', '', '', '', '', '']"
164,164,LOC,¿Donde esta el Se elevo el Plato hondo jugado?,other,"['PUNCT', 'PRON', 'PRON', 'DET', 'PRON', 'VERB', 'DET', 'PROPN', 'ADJ', 'ADJ', 'PUNCT']","['MISC', 'MISC', '', '', 'MISC', 'MISC', 'MISC', 'MISC', '', '', '']"
165,165,HUM,¿Que fabricante de coches japones tenia su porcentaje mas grande de la ventalas rebajas en el mercado domestico?,gr,"['PUNCT', 'SCONJ', 'NOUN', 'ADP', 'NOUN', 'ADJ', 'VERB', 'DET', 'NOUN', 'ADV', 'ADJ', 'ADP', 'DET', 'NOUN', 'ADJ', 'ADP', 'DET', 'NOUN', 'ADJ', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '']"
167,167,LOC,"¿Que el valle maldito por el sol, de 14 millas de ancho es solo al norte del desierto de Mojave?",other,"['PUNCT', 'SCONJ', 'DET', 'NOUN', 'ADJ', 'ADP', 'DET', 'NOUN', 'PUNCT', 'ADP', 'NUM', 'NOUN', 'ADP', 'NOUN', 'AUX', 'ADJ', 'ADP', 'NOUN', 'ADP', 'NOUN', 'ADP', 'PROPN', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '', 'LOC', 'LOC', 'LOC', '']"
168,168,NUM,¿En que el año hizo Thatcher hecho primer ministro?,date,"['PUNCT', 'ADP', 'SCONJ', 'DET', 'NOUN', 'VERB', 'PROPN', 'ADJ', 'ADJ', 'NOUN', 'PUNCT']","['', 'MISC', 'MISC', 'MISC', 'MISC', '', 'PER', '', '', '', '']"
169,169,NUM,¿Cuantos meses toma esto la luna para girar alrededor de la Tierra?,count,"['PUNCT', 'DET', 'NOUN', 'VERB', 'PRON', 'DET', 'NOUN', 'ADP', 'VERB', 'ADV', 'ADP', 'DET', 'PROPN', 'PUNCT']","['MISC', 'MISC', '', '', '', '', '', '', '', '', '', 'LOC', 'LOC', '']"
170,170,LOC,¿Donde estan los 49 pasos?,other,"['PUNCT', 'PRON', 'VERB', 'DET', 'NUM', 'NOUN', 'PUNCT']","['MISC', 'MISC', '', '', '', '', '']"
171,171,NUM,¿En que año fue decidido De Gaulle al presidente de Francia?,date,"['PUNCT', 'ADP', 'SCONJ', 'NOUN', 'AUX', 'VERB', 'ADP', 'PROPN', 'ADP', 'NOUN', 'ADP', 'PROPN', 'PUNCT']","['', 'MISC', 'MISC', 'MISC', '', '', 'PER', 'PER', '', '', '', 'LOC', '']"
172,172,HUM,¿Quien canta los temas para Dawson 's Cala y Felicidad?,ind,"['PUNCT', 'PRON', 'VERB', 'DET', 'NOUN', 'ADP', 'PROPN', 'SYM', 'ADP', 'PROPN', 'CONJ', 'PROPN', 'PUNCT']","['MISC', 'MISC', '', '', '', '', 'PER', '', '', '', '', 'PER', '']"
174,174,ENTY,En que T.V.¿podria el espectaculo Tom Terrific ser encontrado?,cremat,"['ADP', 'SCONJ', 'VERB', 'DET', 'NOUN', 'PROPN', 'PROPN', 'AUX', 'VERB', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', 'PER', 'PER', '', '', '']"
175,175,HUM,¿Que tribu india es la Tropa F que permanentemente libra batalla?,gr,"['PUNCT', 'SCONJ', 'VERB', 'NOUN', 'AUX', 'DET', 'PROPN', 'PROPN', 'SCONJ', 'ADV', 'NOUN', 'NOUN', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', 'MISC', 'MISC', '', '', '', '', '']"
176,176,DESC,¿De donde vino el Budin indio?,desc,"['PUNCT', 'ADP', 'PRON', 'VERB', 'DET', 'PROPN', 'NOUN', 'PUNCT']","['MISC', 'MISC', '', '', '', 'MISC', 'MISC', 'MISC']"
177,177,DESC,¿Por que hacen algunas etiquetas de ropa dicen el Uso una lejia de no cloro?,reason,"['PUNCT', 'ADP', 'SCONJ', 'VERB', 'DET', 'NOUN', 'ADP', 'NOUN', 'VERB', 'DET', 'PROPN', 'DET', 'NOUN', 'ADP', 'ADV', 'NOUN', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', '', '', '', '', 'MISC', '', '', '', '', '', '']"
178,178,NUM,¿Cuantas colonias estuvieron implicadas en la Revolucion americana?,count,"['PUNCT', 'PROPN', 'NOUN', 'AUX', 'ADJ', 'ADP', 'DET', 'PROPN', 'ADJ', 'PUNCT']","['', 'ORG', '', '', '', '', '', 'ORG', 'ORG', '']"
179,179,LOC,¿Cual es el nombre de la ciudad aquellas vidas de Maurizio Pellegrin en?,city,"['PUNCT', 'PRON', 'AUX', 'DET', 'NOUN', 'ADP', 'DET', 'NOUN', 'DET', 'NOUN', 'ADP', 'PROPN', 'PROPN', 'ADP', 'PUNCT']","['MISC', 'MISC', '', '', '', '', '', '', '', '', '', 'PER', 'PER', '', '']"
180,180,LOC,¿Donde puedo encontrar direcciones ilustradas en como construir treehouse muy simple?,other,"['PUNCT', 'PRON', 'AUX', 'VERB', 'NOUN', 'ADJ', 'ADP', 'SCONJ', 'VERB', 'ADV', 'ADV', 'ADJ', 'PUNCT']","['', 'LOC', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '']"
181,181,ENTY,"¿Que el juego 's bordo muestra los territorios de Irkutsk, Yakutsk y Kamchatka?",sport,"['PUNCT', 'SCONJ', 'DET', 'NOUN', 'SYM', 'NOUN', 'NOUN', 'VERB', 'DET', 'NOUN', 'ADP', 'PROPN', 'PUNCT', 'PROPN', 'CONJ', 'PROPN', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '', 'LOC', '', 'LOC', '', 'LOC', '']"
182,182,HUM,¿Cual es el nombre del director general del Ordenador de Albaricoque?,ind,"['PUNCT', 'PRON', 'AUX', 'DET', 'NOUN', 'ADP', 'NOUN', 'ADJ', 'ADP', 'PROPN', 'ADP', 'PROPN', 'PUNCT']","['MISC', 'MISC', '', '', '', '', '', '', '', 'LOC', '', 'LOC', '']"
184,184,DESC,¿Por que traen las herraduras la suerte?,reason,"['PUNCT', 'ADP', 'SCONJ', 'VERB', 'DET', 'NOUN', 'DET', 'NOUN', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', '', '', '']"
185,185,DESC,"¿Cuales son los 401, K, plan?",def,"['PUNCT', 'PRON', 'AUX', 'DET', 'NUM', 'PUNCT', 'PROPN', 'PUNCT', 'NOUN', 'PUNCT']","['MISC', 'MISC', '', '', '', '', '', '', '', '']"
186,186,DESC,¿Que pulmonia de causas?,reason,"['PUNCT', 'SCONJ', 'VERB', 'ADP', 'NOUN', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '']"
187,187,NUM,¿Cuales son los tres meses de invierno en el hemisferio del sur?,date,"['PUNCT', 'PRON', 'AUX', 'DET', 'NUM', 'NOUN', 'ADP', 'NOUN', 'ADP', 'DET', 'NOUN', 'ADP', 'NOUN', 'PUNCT']","['MISC', 'MISC', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '']"
188,188,DESC,¿Que quiere decir el gringo?,def,"['PUNCT', 'SCONJ', 'VERB', 'VERB', 'DET', 'NOUN', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', '']"
189,189,LOC,¿Que pais contiene &193;frica 's el punto mas norte?,country,"['PUNCT', 'SCONJ', 'NOUN', 'VERB', 'PROPN', 'PROPN', 'SYM', 'CONJ', 'DET', 'NOUN', 'ADV', 'ADJ', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '']"
190,190,ENTY,¿Que terapia intenta sacar el grito primal?,dismed,"['PUNCT', 'SCONJ', 'NOUN', 'VERB', 'VERB', 'DET', 'NOUN', 'ADJ', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', '', '', '']"
191,191,LOC,¿Donde esta el desierto de Kalahari?,other,"['PUNCT', 'PRON', 'DET', 'DET', 'NOUN', 'ADP', 'PROPN', 'PUNCT']","['MISC', 'MISC', '', '', 'LOC', 'LOC', 'LOC', '']"
192,192,HUM,¿Que departamento de policia de Ventura County agarro el envio de cocaina mas grande en ello 's historia?,gr,"['PUNCT', 'SCONJ', 'NOUN', 'ADP', 'NOUN', 'ADP', 'PROPN', 'PROPN', 'VERB', 'DET', 'NOUN', 'ADP', 'NOUN', 'ADV', 'ADJ', 'ADP', 'PRON', 'SYM', 'ADP', 'NOUN', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', 'PER', 'PER', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '']"
193,193,LOC,¿Que ciudad es a veces llamada Gotham?,city,"['PUNCT', 'SCONJ', 'NOUN', 'AUX', 'ADP', 'NOUN', 'ADJ', 'PROPN', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', '', 'LOC', '']"
194,194,ENTY,¿Que pende sobre la lengua del paladar?,body,"['PUNCT', 'SCONJ', 'VERB', 'ADP', 'DET', 'NOUN', 'ADP', 'VERB', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', '', '', '']"
195,195,HUM,¿Quien creo a Dennis la Amenaza?,ind,"['PUNCT', 'PRON', 'VERB', 'ADP', 'PROPN', 'DET', 'PROPN', 'PUNCT']","['MISC', 'MISC', '', '', 'PER', 'PER', 'PER', '']"
196,196,HUM,¿Que maniqui recibio un doctorado honoris causa de la Universidad Noroeste?,ind,"['PUNCT', 'SCONJ', 'AUX', 'ADJ', 'DET', 'NOUN', 'ADJ', 'NOUN', 'ADP', 'DET', 'PROPN', 'PROPN', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', '', '', '', '', 'LOC', 'LOC', '']"
197,197,NUM,¿Cuando fue publicado el primer Diario de Wall Street?,date,"['PUNCT', 'SCONJ', 'AUX', 'VERB', 'DET', 'ADJ', 'PROPN', 'ADP', 'PROPN', 'PROPN', 'PUNCT']","['MISC', 'MISC', '', '', '', '', 'MISC', 'MISC', 'MISC', 'MISC', '']"
198,198,LOC,¿Que paises tienen las areas mas grandes del bosque?,country,"['PUNCT', 'SCONJ', 'NOUN', 'VERB', 'DET', 'NOUN', 'ADV', 'ADJ', 'ADP', 'NOUN', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '']"
199,199,DESC,¿Como comienzo un negocio basado de web?,manner,"['PUNCT', 'SCONJ', 'NOUN', 'DET', 'NOUN', 'ADJ', 'ADP', 'NOUN', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', '', '', '']"
200,200,HUM,Llame a Alvin 's hermanos,ind,"['PROPN', 'ADP', 'PROPN', 'SYM', 'CONJ', 'NOUN']","['', '', 'LOC', '', '', '']"
201,201,DESC,¿Cual es el &193;guila 's sindrome styloid proceso?,def,"['PUNCT', 'PRON', 'AUX', 'DET', 'PROPN', 'PROPN', 'SYM', 'ADP', 'NOUN', 'ADJ', 'NOUN', 'PUNCT']","['MISC', 'MISC', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '']"
203,203,NUM,¿Cuando hizo la boda real del Principe Andrew y Fergie ocurren?,date,"['PUNCT', 'SCONJ', 'VERB', 'DET', 'NOUN', 'ADJ', 'ADP', 'PROPN', 'PROPN', 'CONJ', 'PROPN', 'VERB', 'PUNCT']","['MISC', 'MISC', '', '', '', '', '', 'PER', 'PER', '', 'PER', '', '']"
204,204,HUM,Lo que el actor dijo en un Dia en las Razas: ¿el 's muerto o mi reloj se han parado?,ind,"['DET', 'PRON', 'DET', 'NOUN', 'VERB', 'ADP', 'DET', 'PROPN', 'ADP', 'DET', 'PROPN', 'PUNCT', 'PUNCT', 'DET', 'SYM', 'NOUN', 'ADJ', 'CONJ', 'DET', 'NOUN', 'PRON', 'AUX', 'VERB', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', '', 'PER', '', '', 'MISC', 'MISC', 'MISC', 'MISC', 'MISC', 'MISC', 'MISC', 'MISC', 'MISC', 'MISC', '', '', '', '']"
205,205,HUM,¿Que explorador era Iberia apodado 's Piloto?,ind,"['PUNCT', 'SCONJ', 'NOUN', 'AUX', 'PROPN', 'ADJ', 'SYM', 'ADP', 'PROPN', 'PUNCT']","['', '', '', '', 'ORG', '', '', '', 'PER', '']"
206,206,NUM,¿La CNN comenzo a transmitir en que año?,date,"['PUNCT', 'DET', 'PROPN', 'NOUN', 'ADP', 'VERB', 'ADP', 'SCONJ', 'NOUN', 'PUNCT']","['', '', 'ORG', '', '', '', '', '', '', '']"
207,207,ENTY,¿Cual es una pelota que golpea el poste asqueroso llamado?,termeq,"['PUNCT', 'PRON', 'AUX', 'DET', 'NOUN', 'PRON', 'VERB', 'DET', 'NOUN', 'ADJ', 'ADJ', 'PUNCT']","['MISC', 'MISC', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '']"
208,208,DESC,¿Que hace el gusto de hamburguesas como steakburgers?,reason,"['PUNCT', 'SCONJ', 'VERB', 'DET', 'NOUN', 'ADP', 'NOUN', 'SCONJ', 'NOUN', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', '', '', '', '']"
209,209,HUM,¿Que compañia creo el Mosaico de Navegador?,gr,"['PUNCT', 'SCONJ', 'ADJ', 'VERB', 'DET', 'PROPN', 'ADP', 'PROPN', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', 'MISC', 'MISC', 'MISC', '']"
210,210,ENTY,¿Que acompañan los ritos la circuncision de un recien aguantar-niño en el Judaismo llamado?,event,"['PUNCT', 'SCONJ', 'VERB', 'DET', 'NOUN', 'DET', 'NOUN', 'ADP', 'DET', 'NOUN', 'VERB', 'PUNCT', 'NOUN', 'ADP', 'DET', 'PROPN', 'ADJ', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '', 'ORG', '', '']"
211,211,ENTY,¿Cual era el sistema de educacion en el 1960 's?,other,"['PUNCT', 'PRON', 'AUX', 'DET', 'NOUN', 'ADP', 'NOUN', 'ADP', 'DET', 'NOUN', 'SYM', 'CONJ', 'PUNCT']","['MISC', 'MISC', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '']"
212,212,LOC,¿Que ciudad sudamericana tiene el mundo 's el campo de aterrizaje comercial mas alto?,city,"['PUNCT', 'SCONJ', 'NOUN', 'ADJ', 'VERB', 'DET', 'NOUN', 'SYM', 'CONJ', 'DET', 'NOUN', 'ADP', 'NOUN', 'ADJ', 'ADV', 'ADJ', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '']"
213,213,DESC,¿Como puedo averiguar que ciudades tienen el acceso de modem del cable?,manner,"['PUNCT', 'SCONJ', 'AUX', 'VERB', 'SCONJ', 'NOUN', 'VERB', 'DET', 'NOUN', 'ADP', 'NOUN', 'ADP', 'NOUN', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '']"
214,214,DESC,¿De que Betsy Ross es famosa?,reason,"['PUNCT', 'ADP', 'SCONJ', 'PROPN', 'PROPN', 'AUX', 'ADJ', 'PUNCT']","['', '', '', 'PER', 'PER', '', '', '']"
215,215,NUM,¿Cuantas especies de tiburones estan alli?,count,"['PUNCT', 'DET', 'NOUN', 'ADP', 'NOUN', 'VERB', 'VERB', 'PUNCT']","['', 'ORG', '', '', '', '', '', '']"
216,216,DESC,¿Cual es snoogans?,def,"['PUNCT', 'PRON', 'AUX', 'ADJ', 'PUNCT']","['MISC', 'MISC', '', '', '']"
217,217,NUM,¿Cuanta gente esta alli en el mundo?,count,"['PUNCT', 'VERB', 'NOUN', 'DET', 'VERB', 'ADP', 'DET', 'NOUN', 'PUNCT']","['MISC', 'MISC', '', '', '', '', '', '', '']"
218,218,ENTY,¿Que arbustos pueden ser plantados lo que sera seguro de ciervos?,plant,"['PUNCT', 'SCONJ', 'NOUN', 'AUX', 'AUX', 'VERB', 'DET', 'PRON', 'VERB', 'ADJ', 'ADP', 'NOUN', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '']"
219,219,HUM,¿En que organizacion 's oficinas estuvieron rotos en Watergate en 1972?,gr,"['PUNCT', 'ADP', 'SCONJ', 'NOUN', 'SYM', 'CONJ', 'NOUN', 'AUX', 'ADJ', 'ADP', 'PROPN', 'ADP', 'NOUN', 'PUNCT']","['', 'MISC', 'MISC', 'MISC', '', '', '', '', '', '', 'ORG', '', '', '']"
221,221,ABBR,Lo que hace S.O.S.¿aguante?,exp,"['DET', 'PRON', 'VERB', 'ADV', 'PUNCT']","['', '', '', 'MISC', '']"
222,222,ENTY,¿Llame una tecnica extensamente solia descubrir defectos de nacimiento?,techmeth,"['PUNCT', 'VERB', 'DET', 'NOUN', 'ADV', 'ADJ', 'VERB', 'NOUN', 'ADP', 'NOUN', 'PUNCT']","['MISC', 'MISC', '', '', '', '', '', '', '', '', '']"
223,223,DESC,¿Cual es la exigencia diaria de acido folic para una madre futura?,desc,"['PUNCT', 'PRON', 'AUX', 'DET', 'NOUN', 'ADJ', 'ADP', 'ADJ', 'ADJ', 'ADP', 'DET', 'NOUN', 'ADJ', 'PUNCT']","['MISC', 'MISC', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '']"
224,224,DESC,¿Cual es el cigarrillo de 7 minutos?,def,"['PUNCT', 'PRON', 'AUX', 'DET', 'NOUN', 'ADP', 'NUM', 'NOUN', 'PUNCT']","['MISC', 'MISC', '', '', '', '', '', '', '']"
225,225,ENTY,¿En que cuatro formas ocurre el oro?,other,"['PUNCT', 'ADP', 'SCONJ', 'NUM', 'NOUN', 'VERB', 'DET', 'NOUN', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', '', '', '']"
226,226,NUM,¿Cual es el area cultivada de la viña Chappellet?,volsize,"['PUNCT', 'PRON', 'AUX', 'DET', 'ADJ', 'ADJ', 'ADP', 'DET', 'NOUN', 'PROPN', 'PUNCT']","['MISC', 'MISC', '', '', '', '', '', '', '', 'MISC', 'MISC']"
227,227,DESC,¿Como dice correctamente usted la palabra 'qigong'?,manner,"['PUNCT', 'SCONJ', 'VERB', 'ADV', 'PRON', 'DET', 'NOUN', 'SYM', 'NOUN', 'SYM', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '']"
228,228,NUM,¿Cuando hizo beethoven mueren?,date,"['PUNCT', 'SCONJ', 'VERB', 'ADJ', 'VERB', 'PUNCT']","['MISC', 'MISC', '', '', '', '']"
229,229,NUM,¿Cuanto hace un nuevo coche de carbon de ferrocarril costaba?,money,"['PUNCT', 'SCONJ', 'AUX', 'DET', 'ADJ', 'NOUN', 'ADP', 'NOUN', 'ADP', 'NOUN', 'VERB', 'PUNCT']","['MISC', 'MISC', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '']"
230,230,LOC,¿Que dos paises europeos entraron en la Guerra de la Independencia americana contra los britanicos?,country,"['PUNCT', 'SCONJ', 'NUM', 'NOUN', 'ADJ', 'VERB', 'ADP', 'DET', 'PROPN', 'ADP', 'DET', 'PROPN', 'ADJ', 'ADP', 'DET', 'NOUN', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', '', '', 'MISC', 'MISC', 'MISC', 'MISC', '', '', '', '', '']"
231,231,DESC,¿Cuales son los cineastas collabrative?,def,"['PUNCT', 'PRON', 'AUX', 'DET', 'NOUN', 'VERB', 'PUNCT']","['MISC', 'MISC', '', '', '', '', '']"
232,232,HUM,¿Que compositor ruso 's Preludio en el Menor Agudo C le trajo la fama y la fortuna?,ind,"['PUNCT', 'SCONJ', 'NOUN', 'ADJ', 'SYM', 'CONJ', 'PROPN', 'ADP', 'DET', 'PROPN', 'PROPN', 'PROPN', 'PRON', 'VERB', 'DET', 'NOUN', 'CONJ', 'DET', 'NOUN', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', 'PER', '', '', 'MISC', 'MISC', 'MISC', '', '', '', '', '', '', '', '']"
233,233,DESC,¿Que causo a Harry Houdini 's muerte?,reason,"['PUNCT', 'PRON', 'VERB', 'ADP', 'PROPN', 'PROPN', 'SYM', 'ADP', 'NOUN', 'PUNCT']","['', '', '', '', 'PER', 'PER', '', '', '', '']"
234,234,HUM,"¿Quien era la madre del hombre que no seria el rey, el duque de Windsor?",ind,"['PUNCT', 'PRON', 'AUX', 'DET', 'NOUN', 'ADP', 'NOUN', 'PRON', 'ADV', 'VERB', 'DET', 'NOUN', 'PUNCT', 'DET', 'NOUN', 'ADP', 'PROPN', 'PUNCT']","['MISC', 'MISC', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '', 'PER', 'PER', 'PER', '']"
235,235,NUM,¿Cuantas revoluciones hace un LP estandar en tres minutos?,count,"['PUNCT', 'PROPN', 'NOUN', 'AUX', 'DET', 'PROPN', 'VERB', 'ADP', 'NUM', 'NOUN', 'PUNCT']","['', 'ORG', '', '', '', '', '', '', '', '', '']"
236,236,LOC,¿Cual es el nombre de la montaña mas alta en el mundo?,mount,"['PUNCT', 'PRON', 'AUX', 'DET', 'NOUN', 'ADP', 'DET', 'NOUN', 'ADV', 'ADJ', 'ADP', 'DET', 'NOUN', 'PUNCT']","['MISC', 'MISC', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '']"
237,237,LOC,¿Donde puedo encontrar una revision de Pesadilla en la Calle de Olmo en un diario de pelicula?,other,"['PUNCT', 'PRON', 'AUX', 'VERB', 'DET', 'NOUN', 'ADP', 'PROPN', 'ADP', 'DET', 'PROPN', 'ADP', 'PROPN', 'ADP', 'DET', 'NOUN', 'ADP', 'NOUN', 'PUNCT']","['', 'LOC', '', '', '', '', '', 'LOC', '', '', 'LOC', 'LOC', 'LOC', '', '', '', '', '', '']"
238,238,ENTY,¿Que 's el golpe nadador Olimpico mas lento?,techmeth,"['PUNCT', 'SCONJ', 'SYM', 'CONJ', 'DET', 'NOUN', 'ADJ', 'PROPN', 'PROPN', 'ADJ', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', '', 'MISC', '', '', '']"
239,239,HUM,¿Cual era el nombre del primer astronauta ruso para hacer un paseo espacial?,ind,"['PUNCT', 'PRON', 'AUX', 'DET', 'NOUN', 'ADP', 'ADJ', 'NOUN', 'ADJ', 'ADP', 'VERB', 'DET', 'NOUN', 'ADJ', 'PUNCT']","['MISC', 'MISC', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '']"
240,240,ENTY,¿Que enfermedad es transmitida por el mosquito Anopheles?,dismed,"['PUNCT', 'SCONJ', 'NOUN', 'AUX', 'VERB', 'ADP', 'DET', 'NOUN', 'PROPN', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', '', '', 'PER', '']"
242,242,NUM,¿Cuantos paises sudamericanos tienen la carta Z de sus nombres?,count,"['PUNCT', 'DET', 'NOUN', 'ADJ', 'VERB', 'DET', 'NOUN', 'PROPN', 'ADP', 'DET', 'NOUN', 'PUNCT']","['MISC', 'MISC', '', '', '', '', '', 'MISC', '', '', '', '']"
243,243,DESC,¿Cuales son los contenido de proposicion 98?,def,"['PUNCT', 'PRON', 'AUX', 'DET', 'NOUN', 'ADP', 'NOUN', 'NUM', 'PUNCT']","['MISC', 'MISC', '', '', '', '', '', '', '']"
244,244,LOC,¿Donde fue nacido George Washington?,other,"['PUNCT', 'PRON', 'AUX', 'VERB', 'PROPN', 'PROPN', 'PUNCT']","['MISC', 'MISC', '', '', 'PER', 'PER', '']"
245,245,NUM,"Cuanta gente en la tierrarazon fue matada del bombardeo del Vuelo 103 de Pan Am sobre Lockerbie, Escocia, el 21 de diciembre, CD",count,"['VERB', 'NOUN', 'ADP', 'DET', 'NOUN', 'AUX', 'VERB', 'ADP', 'NOUN', 'ADP', 'PROPN', 'NUM', 'ADP', 'PROPN', 'PROPN', 'ADP', 'PROPN', 'PUNCT', 'PROPN', 'PUNCT', 'DET', 'NUM', 'ADP', 'NOUN', 'PUNCT', 'PROPN']","['', '', '', '', '', '', '', '', '', '', 'MISC', 'MISC', 'MISC', 'MISC', 'MISC', 'MISC', 'MISC', '', 'LOC', '', '', '', '', '', '', '']"
246,246,HUM,¿Quien escribio NN DT NNP NNP?,ind,"['PUNCT', 'PRON', 'VERB', 'PROPN', 'PROPN', 'PROPN', 'PROPN', 'PUNCT']","['MISC', 'MISC', '', 'ORG', 'ORG', 'MISC', 'MISC', '']"
247,247,DESC,¿Cual es paracetamol?,def,"['PUNCT', 'PRON', 'AUX', 'ADJ', 'PUNCT']","['MISC', 'MISC', '', '', '']"
248,248,DESC,¿Cuales son los poderes y las debilidades de la Linterna Verde 's anillo?,desc,"['PUNCT', 'PRON', 'AUX', 'DET', 'NOUN', 'CONJ', 'DET', 'NOUN', 'ADP', 'DET', 'PROPN', 'PROPN', 'SYM', 'CONJ', 'NOUN', 'PUNCT']","['MISC', 'MISC', '', '', '', '', '', '', '', '', 'PER', 'PER', '', '', '', '']"
249,249,ENTY,"Que mosquito 's muerden sangre de empates, DT NN CENT&205;METROS C&218;BICOS DT NN",animal,"['SCONJ', 'VERB', 'SYM', 'CONJ', 'VERB', 'NOUN', 'ADP', 'NOUN', 'PUNCT', 'PROPN', 'PROPN', 'VERB', 'PROPN', 'PROPN', 'PROPN']","['', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '', 'ORG', 'ORG']"
250,250,NUM,¿Cuando era la primera aceria en los Estados Unidos construidos?,date,"['PUNCT', 'SCONJ', 'AUX', 'DET', 'ADJ', 'NOUN', 'ADP', 'DET', 'PROPN', 'PROPN', 'ADJ', 'PUNCT']","['MISC', 'MISC', '', '', '', '', '', 'LOC', 'LOC', 'LOC', '', '']"
251,251,HUM,¿Que gimnasta femenino americano diminuto se llevo la palma en las Olimpiadas 1984?,ind,"['PUNCT', 'SCONJ', 'NOUN', 'ADJ', 'ADJ', 'ADJ', 'PRON', 'VERB', 'DET', 'NOUN', 'ADP', 'DET', 'PROPN', 'NUM', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '', 'MISC', 'MISC', '']"
253,253,HUM,"Que escuelas en el Washington, DC NN NN VBP NN NN NN NN",gr,"['SCONJ', 'NOUN', 'ADP', 'DET', 'PROPN', 'PUNCT', 'PROPN', 'PROPN', 'PROPN', 'PROPN', 'PROPN', 'PROPN', 'PROPN', 'PROPN']","['', '', '', '', 'LOC', '', 'ORG', 'ORG', 'ORG', '', 'ORG', 'ORG', 'ORG', 'ORG']"
256,256,ENTY,¿Que instrumento es mejor conocido Ray Charles para jugar?,instru,"['PUNCT', 'SCONJ', 'VERB', 'AUX', 'ADJ', 'ADJ', 'PROPN', 'PROPN', 'ADP', 'VERB', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', 'PER', 'PER', '', '', '']"
257,257,DESC,"Que 's el sentido del grito de guerra latino: Anuncio arma, anuncio arma",def,"['SCONJ', 'SYM', 'CONJ', 'DET', 'NOUN', 'ADP', 'NOUN', 'ADP', 'NOUN', 'ADJ', 'PUNCT', 'PROPN', 'VERB', 'PUNCT', 'NOUN', 'VERB']","['', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '', 'PER', '', '', '', '']"
259,259,LOC,"¿Que Las Vegas hotel quemo en el noviembre de 1980, con la perdida de 84 vidas?",other,"['PUNCT', 'SCONJ', 'DET', 'PROPN', 'PROPN', 'NOUN', 'ADP', 'DET', 'NOUN', 'ADP', 'NUM', 'PUNCT', 'ADP', 'DET', 'NOUN', 'ADP', 'NUM', 'NOUN', 'PUNCT']","['', '', 'LOC', 'LOC', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '']"
260,260,NUM,Cuando Monto realmente San.¿Helen &250;ltima tiene una erupcion significativa?,date,"['SCONJ', 'PROPN', 'ADV', 'PROPN', 'PROPN', 'NOUN', 'VERB', 'DET', 'NOUN', 'ADJ', 'PUNCT']","['', 'LOC', '', '', '', '', '', '', '', '', '']"
261,261,ABBR,¿La CNN es la abreviatura para que?,exp,"['PUNCT', 'DET', 'PROPN', 'AUX', 'DET', 'NOUN', 'ADP', 'SCONJ', 'PUNCT']","['', '', 'ORG', '', '', '', '', '', '']"
263,263,NUM,¿Cuantos pies estan alli en una braza?,count,"['PUNCT', 'DET', 'NOUN', 'VERB', 'VERB', 'ADP', 'DET', 'NOUN', 'PUNCT']","['MISC', 'MISC', '', '', '', '', '', '', '']"
264,264,DESC,¿Que un Canada es de dos peniques negro?,def,"['PUNCT', 'SCONJ', 'DET', 'PROPN', 'AUX', 'ADP', 'NUM', 'NOUN', 'ADJ', 'PUNCT']","['', '', '', 'LOC', '', '', '', '', '', '']"
265,265,LOC,¿En que ciudad europea hacen Nicois vivo?,city,"['PUNCT', 'ADP', 'SCONJ', 'NOUN', 'ADJ', 'VERB', 'PROPN', 'ADJ', 'PUNCT']","['', 'MISC', 'MISC', 'MISC', 'MISC', '', 'MISC', 'MISC', 'MISC']"
266,266,DESC,¿Como puedo averiguar que año un Bebe Beanie fue presentado?,manner,"['PUNCT', 'SCONJ', 'AUX', 'VERB', 'SCONJ', 'NOUN', 'DET', 'PROPN', 'PROPN', 'AUX', 'VERB', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', '', 'PER', 'PER', '', '', '']"
267,267,DESC,¿Cual es la definicion clasica del heroe tragico?,def,"['PUNCT', 'PRON', 'AUX', 'DET', 'PROPN', 'ADJ', 'ADP', 'NOUN', 'ADJ', 'PUNCT']","['MISC', 'MISC', '', '', '', '', '', '', '', '']"
268,268,ENTY,¿A lo que hace Microsoft 's Windows 3 deben su exito?,other,"['PUNCT', 'ADP', 'DET', 'PRON', 'VERB', 'PROPN', 'SYM', 'CONJ', 'PROPN', 'NUM', 'VERB', 'DET', 'NOUN', 'PUNCT']","['MISC', 'MISC', '', '', '', 'ORG', '', '', 'MISC', 'MISC', '', '', '', '']"
270,270,ENTY,"¿Cuales son otros modos de conseguir estrias ademas de embarazo, perdida de peso, y peso que levanta?",techmeth,"['PUNCT', 'PRON', 'AUX', 'DET', 'ADJ', 'ADP', 'VERB', 'ADJ', 'NOUN', 'ADP', 'NOUN', 'PUNCT', 'ADJ', 'ADP', 'NOUN', 'PUNCT', 'CONJ', 'NOUN', 'PRON', 'VERB', 'PUNCT']","['MISC', 'MISC', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '']"
271,271,ENTY,¿Que comieron los brontosaurios?,food,"['PUNCT', 'SCONJ', 'VERB', 'DET', 'NOUN', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '']"
272,272,ENTY,¿En que botellas en color entran los vinos de Rin buenos?,color,"['PUNCT', 'ADP', 'SCONJ', 'NOUN', 'ADP', 'NOUN', 'VERB', 'DET', 'NOUN', 'ADP', 'PROPN', 'ADJ', 'PUNCT']","['', 'MISC', 'MISC', 'MISC', '', '', '', '', '', '', 'LOC', '', '']"
273,273,HUM,¿Quien era la primera actriz en la pelicula `Insomne en Seattle'?,ind,"['PUNCT', 'PRON', 'AUX', 'DET', 'ADJ', 'NOUN', 'ADP', 'DET', 'NOUN', 'PUNCT', 'PROPN', 'ADP', 'PROPN', 'SYM', 'PUNCT']","['MISC', 'MISC', '', '', '', '', '', '', '', '', 'PER', '', 'LOC', '', '']"
275,275,HUM,¿Quienes son los dos hijos de Ozzie y Harriet Nelson?,ind,"['PUNCT', 'PRON', 'AUX', 'DET', 'NUM', 'NOUN', 'ADP', 'PROPN', 'CONJ', 'PROPN', 'PROPN', 'PUNCT']","['MISC', 'MISC', '', '', '', '', '', 'PER', '', 'PER', 'PER', '']"
276,276,DESC,¿Cual es el molibdeno?,def,"['PUNCT', 'PRON', 'AUX', 'DET', 'NOUN', 'PUNCT']","['MISC', 'MISC', '', '', '', '']"
279,279,NUM,¿Cuando era la batalla del Somme luchado?,date,"['PUNCT', 'SCONJ', 'AUX', 'DET', 'NOUN', 'ADP', 'PROPN', 'ADJ', 'PUNCT']","['MISC', 'MISC', '', '', 'MISC', 'MISC', 'MISC', '', '']"
280,280,NUM,¿A cuanta gente mato Randy Craft?,count,"['PUNCT', 'ADP', 'ADJ', 'NOUN', 'ADJ', 'PROPN', 'PROPN', 'PUNCT']","['MISC', 'MISC', '', '', '', 'PER', 'PER', '']"
281,281,ENTY,¿Que 's el animal oficial de Canada?,animal,"['PUNCT', 'SCONJ', 'SYM', 'CONJ', 'DET', 'NOUN', 'ADJ', 'ADP', 'PROPN', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', '', '', 'LOC', '']"
284,284,ENTY,¿Que animal tiene los ojos mas grandes?,animal,"['PUNCT', 'PRON', 'NOUN', 'VERB', 'DET', 'NOUN', 'ADV', 'ADJ', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', '', '', '']"
285,285,LOC,¿Cual es California 's capital?,city,"['PUNCT', 'PRON', 'AUX', 'PROPN', 'SYM', 'CONJ', 'NOUN', 'PUNCT']","['MISC', 'MISC', '', 'LOC', '', '', '', '']"
286,286,HUM,Quien era el autor del libro sobre hackeres de ordenador llamados el Cuco 's Huevo: ¿Rastreo de un Espia Por el Laberinto de Espionaje de Ordenador?,ind,"['PRON', 'AUX', 'DET', 'NOUN', 'ADP', 'NOUN', 'ADP', 'NOUN', 'ADP', 'NOUN', 'ADJ', 'DET', 'PROPN', 'SYM', 'CONJ', 'PROPN', 'PUNCT', 'PUNCT', 'VERB', 'ADP', 'DET', 'PROPN', 'ADP', 'DET', 'PROPN', 'ADP', 'PROPN', 'ADP', 'PROPN', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '', 'LOC', '', '', 'LOC', '', '', '', '', '', '', '', '', 'LOC', 'LOC', 'LOC', 'LOC', 'LOC', '']"
288,288,LOC,¿Que pais europeo es de casa a la ciudad que produce cerveza de Budweis?,country,"['PUNCT', 'SCONJ', 'NOUN', 'ADJ', 'AUX', 'ADP', 'NOUN', 'ADP', 'DET', 'NOUN', 'PRON', 'VERB', 'NOUN', 'ADP', 'PROPN', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '', 'PER', '']"
289,289,DESC,¿Como encuentro el equilibrio de mi cuenta de seguridad social?,manner,"['PUNCT', 'SCONJ', 'NOUN', 'DET', 'NOUN', 'ADP', 'DET', 'NOUN', 'ADP', 'NOUN', 'ADJ', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '']"
290,290,DESC,¿Cual es la historia de Valentino 's naipes de Dia?,desc,"['PUNCT', 'PRON', 'AUX', 'DET', 'NOUN', 'ADP', 'PROPN', 'SYM', 'ADP', 'NOUN', 'ADP', 'PROPN', 'PUNCT']","['MISC', 'MISC', '', '', '', '', 'PER', '', '', '', '', 'PER', '']"
292,292,ENTY,¿Que llaman los italianos Florencia?,termeq,"['PUNCT', 'SCONJ', 'VERB', 'DET', 'NOUN', 'PROPN', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', 'LOC', '']"
293,293,DESC,¿Como se pone usted a la cumbre de la Torre Eiffel?,manner,"['PUNCT', 'SCONJ', 'PRON', 'VERB', 'PRON', 'ADP', 'DET', 'NOUN', 'ADP', 'DET', 'PROPN', 'PROPN', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', '', '', '', '', 'LOC', 'LOC', '']"
294,294,ABBR,¿Que hace 'PSI' significan?,exp,"['PUNCT', 'SCONJ', 'VERB', 'SYM', 'PROPN', 'SYM', 'VERB', 'PUNCT']","['', '', '', '', 'ORG', '', '', '']"
295,295,LOC,¿Que mar llamaron los romanos el remedio secreto de yegua?,other,"['PUNCT', 'SCONJ', 'NOUN', 'VERB', 'DET', 'NOUN', 'DET', 'NOUN', 'ADJ', 'ADP', 'NOUN', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '']"
296,296,ENTY,¿Que 's el termino para una apuesta antes de que los naipes sean tratados?,termeq,"['PUNCT', 'SCONJ', 'SYM', 'CONJ', 'DET', 'NOUN', 'ADP', 'DET', 'NOUN', 'ADV', 'ADP', 'SCONJ', 'DET', 'NOUN', 'AUX', 'VERB', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '']"
297,297,ENTY,"Que vino primero, seg&250;n la Genesis 1: 2: ¿22 - el pollo o el huevo?",animal,"['SCONJ', 'VERB', 'ADJ', 'PUNCT', 'PROPN', 'DET', 'PROPN', 'NUM', 'PUNCT', 'NUM', 'PUNCT', 'PUNCT', 'NUM', 'PUNCT', 'DET', 'NOUN', 'CONJ', 'DET', 'NOUN', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', 'MISC', 'MISC', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '']"
298,298,LOC,¿En que ciudad vivio Flintstones?,city,"['PUNCT', 'ADP', 'SCONJ', 'NOUN', 'VERB', 'PROPN', 'PUNCT']","['', 'MISC', 'MISC', 'MISC', 'MISC', 'MISC', 'MISC']"
299,299,ENTY,¿Que es latino para incompetente?,termeq,"['PUNCT', 'SCONJ', 'AUX', 'ADJ', 'ADP', 'ADV', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', '']"
300,300,ENTY,¿Que productos quimicos son usados en la inyeccion letal?,dismed,"['PUNCT', 'SCONJ', 'NOUN', 'ADJ', 'AUX', 'VERB', 'ADP', 'DET', 'NOUN', 'ADJ', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '']"
301,301,HUM,Que compañia de juguete es el mundo 's no.¿1 fabricante de indumentaria femenina?,gr,"['SCONJ', 'ADJ', 'ADP', 'NOUN', 'AUX', 'DET', 'NOUN', 'SYM', 'PROPN', 'PROPN', 'NOUN', 'ADP', 'NOUN', 'ADJ', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '']"
302,302,ENTY,¿Que juego de mesa juega un empujador de madera mal?,sport,"['PUNCT', 'SCONJ', 'NOUN', 'ADP', 'NOUN', 'VERB', 'DET', 'NOUN', 'ADP', 'NOUN', 'ADV', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '']"
303,303,HUM,¿Que caracter Doonesbury probablemente se convertiria en un hombre lobo?,ind,"['PUNCT', 'SCONJ', 'VERB', 'PROPN', 'ADV', 'PRON', 'VERB', 'ADP', 'DET', 'NOUN', 'VERB', 'PUNCT']","['', '', '', 'MISC', '', '', '', '', '', '', '', '']"
305,305,ENTY,¿Cuales son los 7 articulos de la constitucion?,other,"['PUNCT', 'PRON', 'AUX', 'DET', 'NUM', 'NOUN', 'ADP', 'DET', 'NOUN', 'PUNCT']","['MISC', 'MISC', '', '', '', '', '', '', '', '']"
306,306,HUM,¿Quien ha ganado los Platos hondos mas S&250;per?,gr,"['PUNCT', 'PRON', 'AUX', 'VERB', 'DET', 'PROPN', 'ADJ', 'ADV', 'PROPN', 'PUNCT']","['MISC', 'MISC', '', '', '', 'MISC', 'MISC', 'MISC', 'MISC', 'MISC']"
307,307,ABBR,¿Que aguanta la NASDAQ?,exp,"['PUNCT', 'SCONJ', 'VERB', 'DET', 'PROPN', 'PUNCT']","['', '', '', '', 'ORG', '']"
308,308,ABBR,¿Cual es BPH?,exp,"['PUNCT', 'PRON', 'AUX', 'PROPN', 'PUNCT']","['MISC', 'MISC', '', 'ORG', '']"
309,309,ENTY,¿Cual es el coche comercial mas rapido que puede ser comprado en los EE.UU?,other,"['PUNCT', 'PRON', 'AUX', 'DET', 'NOUN', 'ADJ', 'ADV', 'ADJ', 'SCONJ', 'AUX', 'AUX', 'VERB', 'ADP', 'DET', 'PROPN', 'PUNCT']","['MISC', 'MISC', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '', 'LOC', '']"
310,310,LOC,¿En que estadio juegan los Delfines de Miami a sus juegos de casa?,other,"['PUNCT', 'ADP', 'SCONJ', 'NOUN', 'VERB', 'DET', 'PROPN', 'ADP', 'PROPN', 'ADP', 'DET', 'NOUN', 'ADP', 'NOUN', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', 'LOC', 'LOC', 'LOC', '', '', '', '', '', '']"
311,311,HUM,¿Quien tiene el &250;nico papel de hablar en la Pelicula Silenciosa?,ind,"['PUNCT', 'PRON', 'VERB', 'DET', 'PROPN', 'ADJ', 'NOUN', 'ADP', 'VERB', 'ADP', 'DET', 'PROPN', 'PROPN', 'PUNCT']","['MISC', 'MISC', '', '', '', '', '', '', '', '', '', 'MISC', 'MISC', 'MISC']"
312,312,DESC,¿Por que es la popa colores a veces diferentes?,reason,"['PUNCT', 'ADP', 'SCONJ', 'AUX', 'DET', 'NOUN', 'NOUN', 'ADP', 'NOUN', 'ADJ', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '']"
313,313,NUM,¿Cual era Einstein 's CI?,other,"['PUNCT', 'PRON', 'AUX', 'PROPN', 'SYM', 'CONJ', 'PROPN', 'PUNCT']","['MISC', 'MISC', '', 'PER', '', '', 'ORG', '']"
314,314,NUM,¿Que dia fue atacado el Puerto de Perla en 1942?,date,"['PUNCT', 'SCONJ', 'VERB', 'AUX', 'VERB', 'DET', 'PROPN', 'ADP', 'PROPN', 'ADP', 'NOUN', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', 'LOC', 'LOC', 'LOC', '', '', '']"
315,315,HUM,¿De que muchacha 's nombre el Canes&250; es una forma afectuosa?,ind,"['PUNCT', 'ADP', 'SCONJ', 'VERB', 'SYM', 'NOUN', 'NOUN', 'DET', 'PROPN', 'PUNCT', 'AUX', 'DET', 'NOUN', 'ADJ', 'PUNCT']","['MISC', 'MISC', '', '', '', '', '', '', 'MISC', '', '', '', '', '', '']"
316,316,LOC,Que estado es John F.¿Kennedy sepulto en?,state,"['SCONJ', 'NOUN', 'AUX', 'PROPN', 'PROPN', 'ADJ', 'ADP', 'PUNCT']","['', '', '', 'PER', 'PER', '', '', '']"
317,317,ENTY,¿Que es el mejor camino quitar el empapelado?,techmeth,"['PUNCT', 'SCONJ', 'AUX', 'DET', 'ADJ', 'NOUN', 'VERB', 'DET', 'NOUN', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', '', '', '', '']"
318,318,LOC,Que U.S.¿ha llamado el estado un elemento para ello?,state,"['SCONJ', 'PUNCT', 'ADJ', 'DET', 'NOUN', 'DET', 'NOUN', 'ADP', 'PRON', 'PUNCT']","['', 'LOC', '', '', '', '', '', '', '', '']"
320,320,DESC,¿Como hizo la tradicion del mejor principio de hombre?,manner,"['PUNCT', 'SCONJ', 'VERB', 'DET', 'NOUN', 'ADP', 'ADJ', 'NOUN', 'ADP', 'NOUN', 'PUNCT']","['', 'PER', '', '', '', '', '', '', '', '', '']"
321,321,NUM,¿Cuantos hace años hicieron el barco fregadero Titanico?,count,"['PUNCT', 'DET', 'AUX', 'NOUN', 'VERB', 'DET', 'NOUN', 'ADJ', 'PROPN', 'PUNCT']","['MISC', 'MISC', '', '', '', '', '', '', 'ORG', 'ORG']"
322,322,LOC,¿Cual es el area mas profunda del Oceano Artico?,other,"['PUNCT', 'PRON', 'AUX', 'DET', 'ADJ', 'ADV', 'ADJ', 'ADP', 'PROPN', 'PROPN', 'PUNCT']","['MISC', 'MISC', '', '', '', '', '', '', 'MISC', 'MISC', '']"
323,323,ENTY,¿Cual es la Vispera de todos los Santos 's colores?,color,"['PUNCT', 'PRON', 'AUX', 'DET', 'PROPN', 'ADP', 'DET', 'DET', 'PROPN', 'SYM', 'ADP', 'NOUN', 'PUNCT']","['MISC', 'MISC', '', '', 'LOC', '', '', '', 'ORG', '', '', '', '']"
324,324,DESC,¿Como protege la seda hecho?,manner,"['PUNCT', 'SCONJ', 'VERB', 'DET', 'NOUN', 'ADJ', 'PUNCT']","['', 'PER', '', '', '', '', '']"
325,325,NUM,"¿Cual es la latitud y la longitud de Paso el-, Texas?",other,"['PUNCT', 'PRON', 'AUX', 'DET', 'NOUN', 'CONJ', 'DET', 'NOUN', 'ADP', 'PROPN', 'PUNCT', 'PUNCT', 'PROPN', 'PUNCT']","['MISC', 'MISC', '', '', '', '', '', '', '', 'LOC', 'LOC', '', 'LOC', '']"
326,326,HUM,¿Quien hizo un barco de la madera de tuza?,ind,"['PUNCT', 'PRON', 'VERB', 'DET', 'NOUN', 'ADP', 'DET', 'NOUN', 'ADP', 'ADV', 'PUNCT']","['MISC', 'MISC', '', '', '', '', '', '', '', '', '']"
327,327,LOC,¿Donde puedo encontrar un Quinto Elemento screensaver?,other,"['PUNCT', 'PRON', 'AUX', 'VERB', 'DET', 'PROPN', 'PROPN', 'VERB', 'PUNCT']","['', 'LOC', '', '', '', 'PER', 'PER', '', '']"
328,328,HUM,¿Cuales Florecen el residente de Condado causa estragos con un ordenador?,ind,"['PUNCT', 'PRON', 'VERB', 'DET', 'NOUN', 'ADP', 'PROPN', 'VERB', 'NOUN', 'ADP', 'DET', 'NOUN', 'PUNCT']","['', 'PER', 'PER', '', '', '', 'LOC', '', '', '', '', '', '']"
329,329,DESC,¿Como empareja usted un nombre a un n&250;mero de seguridad social?,manner,"['PUNCT', 'SCONJ', 'VERB', 'PRON', 'DET', 'NOUN', 'ADP', 'DET', 'NOUN', 'ADP', 'NOUN', 'ADJ', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '']"
330,330,DESC,¿Como se forma un arco iris?,manner,"['PUNCT', 'SCONJ', 'PRON', 'VERB', 'DET', 'NOUN', 'ADJ', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', '', '']"
331,331,NUM,¿Que descansa el normal el precio de corazon de un adulto sano?,other,"['PUNCT', 'SCONJ', 'VERB', 'DET', 'ADJ', 'DET', 'NOUN', 'ADP', 'NOUN', 'ADP', 'DET', 'ADJ', 'ADJ', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '']"
333,333,NUM,¿Cuantas calorias estan alli en Mac Grande?,count,"['PUNCT', 'PROPN', 'NOUN', 'VERB', 'VERB', 'ADP', 'PROPN', 'ADJ', 'PUNCT']","['', 'ORG', '', '', '', '', 'MISC', 'MISC', '']"
334,334,DESC,¿El Hazmat significa que?,def,"['PUNCT', 'DET', 'PROPN', 'VERB', 'SCONJ', 'PUNCT']","['', 'LOC', 'LOC', '', '', '']"
335,335,ENTY,¿Que criatura asusta a la gente en la pelicula Mandibulas?,animal,"['PUNCT', 'SCONJ', 'VERB', 'ADJ', 'ADP', 'DET', 'NOUN', 'ADP', 'DET', 'NOUN', 'PROPN', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '']"
336,336,HUM,¿Que parte jugo John Peter Zenger en el deveopment del periodico en America?,ind,"['PUNCT', 'SCONJ', 'NOUN', 'NOUN', 'PROPN', 'PROPN', 'PROPN', 'ADP', 'DET', 'NOUN', 'ADP', 'NOUN', 'ADP', 'PROPN', 'PUNCT']","['', '', '', '', 'PER', 'PER', 'PER', '', '', '', '', '', '', 'LOC', '']"
337,337,HUM,¿Quien siguio a Caesar?,ind,"['PUNCT', 'PRON', 'VERB', 'ADP', 'PROPN', 'PUNCT']","['MISC', 'MISC', '', '', 'PER', '']"
338,338,ENTY,¿Cuales son los cuatro elementos?,substance,"['PUNCT', 'PRON', 'AUX', 'DET', 'NUM', 'NOUN', 'PUNCT']","['MISC', 'MISC', '', '', '', '', '']"
339,339,HUM,¿A quien debia el primer golfista de mujer ganar un millon?,ind,"['PUNCT', 'ADP', 'PRON', 'VERB', 'DET', 'ADJ', 'NOUN', 'ADP', 'NOUN', 'VERB', 'DET', 'NOUN', 'PUNCT']","['MISC', 'MISC', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '']"
340,340,ENTY,¿Que 's el pedazo mas alto en un tablero de ajedrez?,other,"['PUNCT', 'SCONJ', 'SYM', 'CONJ', 'DET', 'NOUN', 'ADV', 'ADJ', 'ADP', 'DET', 'NOUN', 'ADP', 'NOUN', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '']"
341,341,LOC,Lo que es Respuestas.¿com 's direccion?,other,"['DET', 'PRON', 'AUX', 'PROPN', 'SYM', 'NOUN', 'NOUN', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', '', '']"
342,342,LOC,¿Donde puedo comprar peliculas en la videocinta en linea?,other,"['PUNCT', 'PRON', 'AUX', 'VERB', 'NOUN', 'ADP', 'DET', 'NOUN', 'ADP', 'NOUN', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '']"
343,343,HUM,¿Quien hace la publicidad para Frito-estan?,ind,"['PUNCT', 'PRON', 'VERB', 'DET', 'NOUN', 'ADP', 'PROPN', 'PUNCT', 'VERB', 'PUNCT']","['MISC', 'MISC', '', '', '', '', 'ORG', '', '', '']"
345,345,ENTY,¿Que producto se atrevio Robert Conrad la gente a hacer caer su hombro?,product,"['PUNCT', 'SCONJ', 'NOUN', 'PRON', 'VERB', 'PROPN', 'PROPN', 'DET', 'NOUN', 'ADP', 'AUX', 'VERB', 'DET', 'NOUN', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', 'PER', 'PER', '', '', '', '', '', '', '', '']"
346,346,HUM,¿Quien invento la radio?,ind,"['PUNCT', 'PRON', 'VERB', 'DET', 'NOUN', 'PUNCT']","['MISC', 'MISC', '', '', '', '']"
347,347,NUM,Que 's el equivalente de dolar americano para 8 libras en el U.K.?,count,"['SCONJ', 'SYM', 'CONJ', 'DET', 'NOUN', 'ADP', 'AUX', 'ADJ', 'ADP', 'NUM', 'NOUN', 'ADP', 'DET', 'PROPN', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '', 'LOC', '']"
348,348,ENTY,¿Cuales son los acercamientos diferentes del analisis de sistemas?,techmeth,"['PUNCT', 'PRON', 'AUX', 'DET', 'NOUN', 'ADJ', 'ADP', 'NOUN', 'ADP', 'NOUN', 'PUNCT']","['MISC', 'MISC', '', '', '', '', '', '', '', '', '']"
349,349,DESC,¿Como diagnostican los doctores el cancer de hueso?,manner,"['PUNCT', 'SCONJ', 'VERB', 'DET', 'NOUN', 'DET', 'NOUN', 'ADP', 'NOUN', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', '', '', '', '']"
350,350,HUM,¿Quien es el hombre detras del cerdo - el hombre que toca las teclas y habla para señorita Piggy?,ind,"['PUNCT', 'PRON', 'AUX', 'DET', 'NOUN', 'ADJ', 'ADP', 'NOUN', 'PUNCT', 'DET', 'NOUN', 'PRON', 'VERB', 'DET', 'NOUN', 'CONJ', 'VERB', 'ADP', 'NOUN', 'ADJ', 'PUNCT']","['MISC', 'MISC', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '', 'MISC', '']"
352,352,ENTY,¿Cuales son las etapas del desarrollo de un nadador?,other,"['PUNCT', 'PRON', 'AUX', 'DET', 'NOUN', 'ADP', 'NOUN', 'ADP', 'DET', 'NOUN', 'PUNCT']","['MISC', 'MISC', '', '', '', '', '', '', '', '', '']"
353,353,HUM,¿Que actor primero retrato a James Bond?,ind,"['PUNCT', 'SCONJ', 'NOUN', 'ADJ', 'NOUN', 'ADP', 'PROPN', 'PROPN', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', 'PER', 'PER', '']"
354,354,LOC,¿Que oceano es el mas grande en el mundo?,other,"['PUNCT', 'SCONJ', 'ADJ', 'AUX', 'DET', 'NOUN', 'ADJ', 'ADP', 'DET', 'NOUN', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '']"
355,355,HUM,"¿A quien debia el primer poeta americano ganar el Premio Nobel para la literatura, en 1948?",ind,"['PUNCT', 'ADP', 'PRON', 'VERB', 'DET', 'ADJ', 'NOUN', 'ADJ', 'VERB', 'DET', 'PROPN', 'PROPN', 'ADP', 'DET', 'NOUN', 'PUNCT', 'ADP', 'NOUN', 'PUNCT']","['MISC', 'MISC', '', '', '', '', '', '', '', '', 'MISC', 'MISC', '', '', '', '', '', '', '']"
356,356,NUM,¿Que año se afilio Jack Nicklaus al viaje de Asociacion de Golfistas Profesional?,date,"['PUNCT', 'SCONJ', 'NOUN', 'PRON', 'VERB', 'PROPN', 'PROPN', 'ADP', 'NOUN', 'ADP', 'PROPN', 'ADP', 'PROPN', 'PROPN', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', 'PER', 'PER', '', '', '', 'ORG', 'ORG', 'ORG', 'ORG', 'ORG']"
357,357,NUM,¿Cuantos sonetos hicieron Shakespeare escriben?,count,"['PUNCT', 'DET', 'NOUN', 'VERB', 'PROPN', 'VERB', 'PUNCT']","['MISC', 'MISC', '', '', 'PER', '', '']"
358,358,DESC,¿Que causa la reparacion en sus mejillas cuando usted se sonroja?,reason,"['PUNCT', 'SCONJ', 'VERB', 'PRON', 'NOUN', 'ADP', 'DET', 'NOUN', 'SCONJ', 'PRON', 'PRON', 'VERB', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '']"
360,360,HUM,¿Quienes son los Aspirantes del Desconocido?,gr,"['PUNCT', 'PRON', 'AUX', 'DET', 'NOUN', 'ADP', 'PROPN', 'PUNCT']","['', '', '', '', 'LOC', 'LOC', 'LOC', '']"
361,361,DESC,¿Defina el Club Pheonix?,def,"['PUNCT', 'VERB', 'DET', 'PROPN', 'PROPN', 'PUNCT']","['', '', '', 'ORG', 'ORG', '']"
362,362,LOC,¿Contra que ciudad lucho Christian Crusaders para recobrar de los Musulmanes?,city,"['PUNCT', 'ADP', 'SCONJ', 'NOUN', 'NOUN', 'PROPN', 'PROPN', 'ADP', 'VERB', 'ADP', 'DET', 'PROPN', 'PUNCT']","['', 'ORG', '', '', '', 'PER', 'PER', '', '', '', '', 'ORG', '']"
363,363,DESC,¿Que significa esto que la Rupia Se deprecia?,def,"['PUNCT', 'SCONJ', 'VERB', 'PRON', 'SCONJ', 'DET', 'PROPN', 'PRON', 'VERB', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', 'MISC', '', '', '']"
364,364,ENTY,¿Que dispositivos de juego eran marmoles de Misisipi doblados y fichas de domino Memphis?,other,"['PUNCT', 'SCONJ', 'NOUN', 'ADP', 'NOUN', 'AUX', 'NOUN', 'ADP', 'PROPN', 'ADJ', 'CONJ', 'NOUN', 'ADP', 'ADJ', 'PROPN', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', '', '', 'LOC', '', '', '', '', '', 'LOC', '']"
366,366,DESC,¿Que acertado es arometherapy?,manner,"['PUNCT', 'SCONJ', 'ADJ', 'AUX', 'VERB', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '']"
367,367,ENTY,¿Que vacaciones judias vieron el principio de la Guerra de Oriente Medio 1973?,event,"['PUNCT', 'SCONJ', 'NOUN', 'ADJ', 'VERB', 'DET', 'NOUN', 'ADP', 'DET', 'PROPN', 'ADP', 'PROPN', 'PROPN', 'NUM', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', '', '', '', 'MISC', 'MISC', 'MISC', 'MISC', 'MISC', '']"
368,368,DESC,¿Como trabaja una copiadora?,manner,"['PUNCT', 'SCONJ', 'VERB', 'DET', 'NOUN', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '']"
370,370,HUM,Quien dijo del Plato hondo S&250;per III en 1969: ¿Nosotros 'll triunfo - lo garantizo?,ind,"['PRON', 'VERB', 'ADP', 'PROPN', 'ADJ', 'PROPN', 'PROPN', 'ADP', 'NOUN', 'PUNCT', 'PUNCT', 'PRON', 'SYM', 'DET', 'NOUN', 'PUNCT', 'PRON', 'VERB', 'PUNCT']","['', '', '', 'PER', '', '', '', '', '', '', 'MISC', 'MISC', '', '', '', '', '', '', '']"
371,371,ENTY,¿Cual es Dudley Hacen - Derecho 's caballo 's nombre?,animal,"['PUNCT', 'PRON', 'AUX', 'PROPN', 'PROPN', 'PUNCT', 'PROPN', 'SYM', 'NOUN', 'NOUN', 'SYM', 'ADP', 'NOUN', 'PUNCT']","['MISC', 'MISC', '', 'PER', 'PER', '', 'LOC', '', '', '', '', '', '', '']"
372,372,HUM,Quien declaro: ¿estoy abajo en putas y yo shan 't dejan de rasgarlos?,ind,"['PRON', 'INTJ', 'PUNCT', 'PUNCT', 'AUX', 'ADV', 'ADP', 'NOUN', 'CONJ', 'PRON', 'VERB', 'SYM', 'CONJ', 'VERB', 'ADP', 'NOUN', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '']"
373,373,LOC,¿De donde viene el chocolate?,other,"['PUNCT', 'ADP', 'PRON', 'VERB', 'DET', 'NOUN', 'PUNCT']","['MISC', 'MISC', '', '', '', '', '']"
374,374,ENTY,¿Que programa concurso de TV una vez vio a un concursante confesarse culpable de escoger sus dedos del pie en la ducha?,cremat,"['PUNCT', 'SCONJ', 'NOUN', 'NOUN', 'ADP', 'PROPN', 'DET', 'NOUN', 'VERB', 'ADP', 'DET', 'NOUN', 'VERB', 'ADJ', 'ADP', 'VERB', 'DET', 'NOUN', 'ADP', 'NOUN', 'ADP', 'DET', 'NOUN', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '']"
375,375,HUM,¿Que lider sovietico poseyo unos Rollos-Royce?,ind,"['PUNCT', 'SCONJ', 'VERB', 'ADJ', 'NOUN', 'DET', 'PROPN', 'PUNCT', 'PROPN', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', 'LOC', '', 'LOC', '']"
376,376,LOC,¿Donde puedo encontrar un caso en Individuos con el Acto de Educacion de Invalidez de 1991?,other,"['PUNCT', 'PRON', 'AUX', 'VERB', 'DET', 'NOUN', 'ADP', 'PROPN', 'ADP', 'DET', 'PROPN', 'ADP', 'PROPN', 'ADP', 'PROPN', 'ADP', 'NOUN', 'PUNCT']","['', 'LOC', '', '', '', '', '', 'LOC', '', '', 'ORG', 'ORG', 'ORG', 'ORG', 'ORG', 'ORG', 'ORG', '']"
377,377,ENTY,¿En que guerra tendio el Ruiseñor de Florencia las tropas?,event,"['PUNCT', 'ADP', 'SCONJ', 'VERB', 'NOUN', 'DET', 'PROPN', 'ADP', 'PROPN', 'DET', 'NOUN', 'PUNCT']","['', 'MISC', 'MISC', 'MISC', 'MISC', 'MISC', 'MISC', 'MISC', 'MISC', '', '', '']"
378,378,HUM,"¿Quien escribio la cancion, Stardust?",ind,"['PUNCT', 'PRON', 'VERB', 'DET', 'ADJ', 'PUNCT', 'PROPN', 'PUNCT']","['MISC', 'MISC', '', '', '', '', 'MISC', 'MISC']"
379,379,NUM,¿Cuantos los Beatles 'archivos fueron 1?,count,"['PUNCT', 'DET', 'DET', 'PROPN', 'SYM', 'ADJ', 'AUX', 'NUM', 'PUNCT']","['ORG', 'ORG', 'ORG', 'ORG', '', '', '', '', '']"
380,380,HUM,"¿Quien es el &250;nico primer ministro de Canada para servir 22 años, pero no necesariamente consecutivamente?",ind,"['PUNCT', 'PRON', 'AUX', 'DET', 'PROPN', 'NUM', 'ADJ', 'NOUN', 'ADP', 'PROPN', 'ADP', 'VERB', 'NUM', 'NOUN', 'PUNCT', 'CONJ', 'ADV', 'ADV', 'ADV', 'PUNCT']","['MISC', 'MISC', '', '', '', '', '', 'LOC', 'LOC', 'LOC', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '']"
381,381,ABBR,¿Cual es la abreviatura del nombre de la compañia 'General Motors'?,abb,"['PUNCT', 'PRON', 'AUX', 'DET', 'NOUN', 'ADP', 'NOUN', 'ADP', 'DET', 'ADJ', 'SYM', 'PROPN', 'PROPN', 'SYM', 'PUNCT']","['MISC', 'MISC', '', '', '', '', '', '', '', '', '', 'ORG', 'ORG', '', '']"
382,382,LOC,¿Que montañas estan entre los rios de Misuri y Arkansas?,mount,"['PUNCT', 'SCONJ', 'NOUN', 'VERB', 'ADP', 'DET', 'NOUN', 'ADP', 'PROPN', 'CONJ', 'PROPN', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', '', '', 'LOC', '', 'LOC', '']"
385,385,LOC,¿Que 's el Espectro G2 mas cercano Enano Amarillo a Tierra?,other,"['PUNCT', 'SCONJ', 'SYM', 'CONJ', 'DET', 'PROPN', 'PROPN', 'ADV', 'ADJ', 'PROPN', 'PROPN', 'ADP', 'PROPN', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', 'MISC', 'MISC', '', '', 'PER', 'PER', '', 'LOC', '']"
386,386,NUM,¿Cuantos angulos iguales estan alli en un triangulo isosceles?,count,"['PUNCT', 'DET', 'NOUN', 'ADJ', 'VERB', 'VERB', 'ADP', 'DET', 'NOUN', 'ADJ', 'PUNCT']","['MISC', 'MISC', '', '', '', '', '', '', '', '', '']"
388,388,ENTY,Que telenovela de CBS fue interrumpida por el boletin de John F.¿Kennedy 's asesinato?,cremat,"['SCONJ', 'VERB', 'ADP', 'PROPN', 'AUX', 'VERB', 'ADP', 'DET', 'NOUN', 'ADP', 'PROPN', 'PROPN', 'SYM', 'CONJ', 'NOUN', 'PUNCT']","['', '', '', 'ORG', '', '', '', '', '', '', 'PER', 'PER', '', '', '', '']"
389,389,DESC,¿Cual es el uso de un reloj de 24 horas en vez de un reloj de 12 horas?,desc,"['PUNCT', 'PRON', 'AUX', 'DET', 'NOUN', 'ADP', 'DET', 'NOUN', 'ADP', 'NUM', 'NOUN', 'ADP', 'NOUN', 'ADP', 'DET', 'NOUN', 'ADP', 'NUM', 'NOUN', 'PUNCT']","['MISC', 'MISC', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '']"
390,390,HUM,¿Cual era el nombre del abogado que represento a Randy Craft?,ind,"['PUNCT', 'PRON', 'AUX', 'DET', 'NOUN', 'ADP', 'NOUN', 'PRON', 'VERB', 'ADP', 'PROPN', 'PROPN', 'PUNCT']","['MISC', 'MISC', '', '', '', '', '', '', '', '', 'PER', 'PER', '']"
391,391,HUM,¿Que presidente de los Estados Unidos habia soñado que el fuera matado?,ind,"['PUNCT', 'SCONJ', 'NOUN', 'ADP', 'DET', 'PROPN', 'PROPN', 'VERB', 'VERB', 'SCONJ', 'DET', 'AUX', 'ADJ', 'PUNCT']","['', '', '', '', 'LOC', 'LOC', 'LOC', '', '', '', '', '', '', '']"
392,392,ENTY,¿Para que pelicula gano Lee Marvin al mejor actor 1965 Oscar?,cremat,"['PUNCT', 'ADP', 'SCONJ', 'VERB', 'ADJ', 'PROPN', 'PROPN', 'ADP', 'ADJ', 'NOUN', 'NUM', 'PROPN', 'PUNCT']","['', 'MISC', 'MISC', 'MISC', '', 'PER', 'PER', '', '', '', '', 'PER', '']"
393,393,LOC,¿Donde esta localizado el pais vasco?,other,"['PUNCT', 'PRON', 'DET', 'ADJ', 'DET', 'NOUN', 'ADJ', 'PUNCT']","['MISC', 'MISC', '', '', '', '', '', '']"
394,394,ENTY,Que producto hace a Sra.¿Olsen promueve?,product,"['SCONJ', 'NOUN', 'VERB', 'ADP', 'VERB', 'VERB', 'PUNCT']","['', '', '', '', 'PER', '', '']"
395,395,NUM,¿A que hora del dia murio el Emperador Hirohito?,date,"['PUNCT', 'ADP', 'SCONJ', 'NOUN', 'ADP', 'NOUN', 'ADJ', 'DET', 'PROPN', 'PROPN', 'PUNCT']","['MISC', 'MISC', '', '', '', '', '', '', 'PER', 'PER', '']"
397,397,ENTY,¿Que 's la tarjeta mas poderosa en Euchre?,other,"['PUNCT', 'SCONJ', 'SYM', 'CONJ', 'DET', 'NOUN', 'ADV', 'ADJ', 'ADP', 'PROPN', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', '', '', '', 'PER', '']"
398,398,DESC,¿Que hace plantar insuperable keratoma medio?,def,"['PUNCT', 'SCONJ', 'AUX', 'VERB', 'ADJ', 'NOUN', 'ADJ', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', '', '']"
399,399,NUM,¿Cuantos años tomo esto a James Joyce para escribir a Ulysses?,count,"['PUNCT', 'DET', 'NOUN', 'NOUN', 'PRON', 'ADP', 'PROPN', 'PROPN', 'ADP', 'VERB', 'ADP', 'PROPN', 'PUNCT']","['MISC', 'MISC', '', '', '', '', 'PER', 'PER', '', '', '', 'PER', '']"
400,400,ENTY,¿Que fracaso de cosecha causo el Hambre irlandesa?,food,"['PUNCT', 'SCONJ', 'NOUN', 'ADP', 'NOUN', 'VERB', 'DET', 'PROPN', 'ADJ', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', '', 'ORG', '', '']"
401,401,LOC,¿Que ciudad Surcoreana es servida por el Aeropuerto Internacional Kimpo?,city,"['PUNCT', 'SCONJ', 'NOUN', 'PROPN', 'AUX', 'VERB', 'ADP', 'DET', 'PROPN', 'PROPN', 'PROPN', 'PUNCT']","['', '', 'LOC', 'LOC', '', '', '', '', 'LOC', 'LOC', 'LOC', '']"
402,402,NUM,Cuantos tipos de perros 'colas estan alli - tres,count,"['DET', 'NOUN', 'ADP', 'NOUN', 'SYM', 'ADJ', 'VERB', 'VERB', 'PUNCT', 'NUM']","['', '', '', '', '', '', '', '', '', '']"
403,403,ENTY,¿Cual es la serie de television mas largo que corre?,cremat,"['PUNCT', 'PRON', 'AUX', 'DET', 'NOUN', 'ADP', 'NOUN', 'NOUN', 'ADJ', 'PRON', 'VERB', 'PUNCT']","['MISC', 'MISC', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '']"
404,404,ENTY,¿Que depredadores existen en Antartida?,animal,"['PUNCT', 'SCONJ', 'NOUN', 'VERB', 'ADP', 'PROPN', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', 'LOC', '']"
405,405,DESC,¿Cual es la diferencia entre un generador y un alternador?,desc,"['PUNCT', 'PRON', 'AUX', 'DET', 'NOUN', 'ADP', 'DET', 'NOUN', 'CONJ', 'DET', 'NOUN', 'PUNCT']","['MISC', 'MISC', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '']"
406,406,DESC,¿Como es creada la energia?,manner,"['PUNCT', 'SCONJ', 'AUX', 'VERB', 'DET', 'NOUN', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', '']"
407,407,ENTY,¿Que cerveza anuncio esto esto tenia tres anillos?,food,"['PUNCT', 'SCONJ', 'VERB', 'NOUN', 'PRON', 'PRON', 'VERB', 'NUM', 'NOUN', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', '', '', '', '']"
408,408,NUM,¿Cual es la cantidad de soldados americanos todavia no explicados de la guerra de Vietnam?,other,"['PUNCT', 'PRON', 'AUX', 'DET', 'NOUN', 'ADP', 'NOUN', 'ADJ', 'NOUN', 'ADV', 'ADJ', 'ADP', 'DET', 'NOUN', 'ADP', 'PROPN', 'PUNCT']","['MISC', 'MISC', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '', 'MISC', 'MISC', 'MISC', 'MISC']"
409,409,ENTY,Que accesorio que juega al golf fue patentado por George Grant el 12 de diciembre,techmeth,"['SCONJ', 'NOUN', 'PRON', 'VERB', 'ADP', 'NOUN', 'AUX', 'VERB', 'ADP', 'PROPN', 'PROPN', 'DET', 'NUM', 'ADP', 'NOUN']","['', '', '', '', '', '', '', '', '', 'PER', 'PER', '', '', '', '']"
410,410,ENTY,¿Cuales son los tipos diferentes de plastico?,other,"['PUNCT', 'PRON', 'AUX', 'DET', 'NOUN', 'ADJ', 'ADP', 'NOUN', 'PUNCT']","['MISC', 'MISC', '', '', '', '', '', '', '']"
411,411,DESC,¿Como es correcto decir 'qigong'?,manner,"['PUNCT', 'SCONJ', 'AUX', 'ADJ', 'NOUN', 'SYM', 'NOUN', 'SYM', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', '', '', '']"
412,412,LOC,¿Cual era la montaña mas alta en la tierra antes de que el Montaje Everest fuera descubierto?,mount,"['PUNCT', 'PRON', 'AUX', 'DET', 'NOUN', 'ADV', 'ADJ', 'ADP', 'DET', 'NOUN', 'ADV', 'ADP', 'SCONJ', 'DET', 'PROPN', 'PROPN', 'AUX', 'ADJ', 'PUNCT']","['MISC', 'MISC', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '', 'LOC', 'LOC', '', '', '']"
413,413,LOC,"¿Donde estaba la Rep&250;blica Ligurian, 1797-185?",other,"['PUNCT', 'PRON', 'VERB', 'DET', 'PROPN', 'PROPN', 'PUNCT', 'NOUN', 'PUNCT', 'NUM', 'PUNCT']","['MISC', 'MISC', '', '', 'MISC', 'MISC', '', '', '', '', '']"
414,414,LOC,¿Que pais 's la gente son los observadores de television superiores?,country,"['PUNCT', 'SCONJ', 'VERB', 'SYM', 'CONJ', 'DET', 'NOUN', 'AUX', 'DET', 'NOUN', 'ADP', 'NOUN', 'ADJ', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '']"
415,415,NUM,¿Cuando era las mujeres 's enmienda de sufragio ratificada?,date,"['PUNCT', 'SCONJ', 'AUX', 'DET', 'NOUN', 'SYM', 'CONJ', 'NOUN', 'ADP', 'NOUN', 'ADJ', 'PUNCT']","['MISC', 'MISC', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '']"
416,416,HUM,¿Que gente polinesia habita la Nueva Zelanda?,gr,"['PUNCT', 'SCONJ', 'NOUN', 'ADJ', 'VERB', 'DET', 'PROPN', 'PROPN', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', 'LOC', 'LOC', '']"
417,417,ENTY,Que viaje de pelicula del Imperio romano presenta la advertencia: ¿Fila bien y vivo?,cremat,"['SCONJ', 'NOUN', 'ADP', 'NOUN', 'ADP', 'PROPN', 'ADJ', 'VERB', 'DET', 'NOUN', 'PUNCT', 'PUNCT', 'VERB', 'ADV', 'CONJ', 'ADJ', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', 'LOC', 'LOC', '', '', '', '', 'MISC', 'MISC', '', '', '', '']"
418,418,LOC,¿Que centro de Nevada ha sido doblado la Pequeña Ciudad mas Grande en el Mundo?,city,"['PUNCT', 'SCONJ', 'NOUN', 'ADP', 'PROPN', 'AUX', 'AUX', 'VERB', 'DET', 'PROPN', 'PROPN', 'PROPN', 'ADJ', 'ADP', 'DET', 'PROPN', 'PUNCT']","['', '', '', '', 'LOC', '', '', '', '', 'LOC', 'LOC', 'LOC', 'LOC', '', '', 'LOC', '']"
419,419,HUM,"¿Que presidente vivio en 219 Calle de Delaware del norte, Independencia, Misuri?",ind,"['PUNCT', 'SCONJ', 'NOUN', 'ADJ', 'ADP', 'NUM', 'PROPN', 'ADP', 'PROPN', 'ADP', 'NOUN', 'PUNCT', 'PROPN', 'PUNCT', 'PROPN', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', 'LOC', 'LOC', 'LOC', '', '', '', 'LOC', '', 'LOC', '']"
420,420,DESC,De una razon motivo de Amerindios que a menudo abandonan la escuela,reason,"['ADP', 'DET', 'ADJ', 'NOUN', 'ADP', 'PROPN', 'PRON', 'ADP', 'NOUN', 'VERB', 'DET', 'NOUN']","['', '', '', '', '', 'PER', '', '', '', '', '', '']"
421,421,LOC,¿Donde debe un portero de f&250;tbol estar de pie para ser permitido manejar la pelota?,other,"['PUNCT', 'PRON', 'AUX', 'DET', 'NOUN', 'ADP', 'NUM', 'AUX', 'ADP', 'NOUN', 'ADP', 'AUX', 'VERB', 'VERB', 'DET', 'NOUN', 'PUNCT']","['MISC', 'MISC', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '']"
422,422,DESC,¿Cual es la diferencia entre el acondicionamiento clasico y operant que condiciona?,desc,"['PUNCT', 'PRON', 'AUX', 'DET', 'NOUN', 'ADP', 'DET', 'NOUN', 'ADJ', 'CONJ', 'VERB', 'PRON', 'VERB', 'PUNCT']","['MISC', 'MISC', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '']"
423,423,LOC,En que U.S.¿fue decidido el estado el primer gobernador de mujer?,state,"['ADP', 'SCONJ', 'PROPN', 'VERB', 'DET', 'NOUN', 'DET', 'ADJ', 'NOUN', 'ADP', 'NOUN', 'PUNCT']","['', '', 'MISC', '', '', '', '', '', '', '', '', '']"
424,424,DESC,¿Cuales son algunos hechos interesantes e informacion sobre dogsledding?,desc,"['PUNCT', 'PRON', 'AUX', 'DET', 'NOUN', 'ADJ', 'CONJ', 'NOUN', 'ADP', 'NOUN', 'PUNCT']","['MISC', 'MISC', '', '', '', '', '', '', '', '', '']"
426,426,HUM,¿Que modelo famoso estuvo casado con Billy Joel?,ind,"['PUNCT', 'SCONJ', 'NOUN', 'ADJ', 'AUX', 'ADJ', 'ADP', 'PROPN', 'PROPN', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', '', 'PER', 'PER', '']"
427,427,ENTY,¿Que tipo de animal es Babar?,animal,"['PUNCT', 'SCONJ', 'NOUN', 'ADP', 'NOUN', 'AUX', 'PROPN', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', 'PER', '']"
428,428,DESC,¿Para que es conocida Jane Goodall?,reason,"['PUNCT', 'ADP', 'SCONJ', 'AUX', 'ADJ', 'PROPN', 'PROPN', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', 'PER', 'PER', '']"
429,429,ENTY,¿Que mato a Bob Marley?,other,"['PUNCT', 'SCONJ', 'VERB', 'ADP', 'PROPN', 'PROPN', 'PUNCT']","['', '', '', '', 'PER', 'PER', '']"
430,430,NUM,¿Para cuanto dinero son Dumbo 's oidos asegurados?,money,"['PUNCT', 'ADP', 'ADJ', 'NOUN', 'AUX', 'PROPN', 'SYM', 'CONJ', 'ADJ', 'ADJ', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', 'MISC', '', '', '', '', '']"
431,431,HUM,¿Quien bailo en el estrellato con Fred Astaire en 1941 's Usted 'll Nunca Se Enriquecen?,ind,"['PUNCT', 'PRON', 'VERB', 'ADP', 'DET', 'NOUN', 'ADP', 'PROPN', 'PROPN', 'ADP', 'NOUN', 'SYM', 'CONJ', 'PRON', 'SYM', 'ADP', 'ADV', 'PRON', 'VERB', 'PUNCT']","['MISC', 'MISC', '', '', '', '', '', 'PER', 'PER', '', '', '', '', 'ORG', 'ORG', 'ORG', 'ORG', 'ORG', 'ORG', '']"
433,433,DESC,¿Que hace el nombre Billie medio?,def,"['PUNCT', 'SCONJ', 'VERB', 'DET', 'NOUN', 'PROPN', 'ADJ', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', 'MISC', 'MISC', 'MISC']"
437,437,LOC,¿Que desierto ha sido llamado el Jardin de Ala?,other,"['PUNCT', 'SCONJ', 'NOUN', 'AUX', 'AUX', 'VERB', 'DET', 'PROPN', 'ADP', 'PROPN', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', '', 'LOC', 'LOC', 'LOC', '']"
438,438,ENTY,¿Que hace los animales bicornate tienen dos de?,other,"['PUNCT', 'SCONJ', 'VERB', 'DET', 'NOUN', 'ADJ', 'VERB', 'NUM', 'ADP', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', '', '', '', '']"
439,439,DESC,¿Que funcion hace una comunidad 's torre de agua sirven?,reason,"['PUNCT', 'SCONJ', 'NOUN', 'AUX', 'DET', 'NOUN', 'SYM', 'ADP', 'NOUN', 'ADP', 'NOUN', 'VERB', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '']"
441,441,NUM,¿Cuantas millas es a Ohio de Carolina del Norte?,count,"['PUNCT', 'DET', 'NOUN', 'AUX', 'ADP', 'PROPN', 'ADP', 'PROPN', 'ADP', 'PROPN', 'PUNCT']","['', 'ORG', 'ORG', '', '', 'LOC', '', 'LOC', 'LOC', 'LOC', '']"
442,442,NUM,¿Cuanta nieve iguala una pulgada de lluvia?,count,"['PUNCT', 'PROPN', 'NOUN', 'VERB', 'DET', 'NOUN', 'ADP', 'NOUN', 'PUNCT']","['MISC', 'MISC', '', '', '', '', '', '', '']"
443,443,ABBR,Lo que hace G.M.T.¿aguante?,exp,"['DET', 'PRON', 'AUX', 'ADV', 'PUNCT']","['', '', '', 'MISC', '']"
444,444,DESC,¿Que quieren decir el esquimal y el esquimal?,def,"['PUNCT', 'SCONJ', 'VERB', 'VERB', 'DET', 'NOUN', 'CONJ', 'DET', 'NOUN', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', '', '', '', '']"
445,445,ENTY,¿Que cancion servida como el tema de cierre del Espectaculo de Johnny Cash?,cremat,"['PUNCT', 'SCONJ', 'VERB', 'ADJ', 'SCONJ', 'DET', 'NOUN', 'ADP', 'NOUN', 'ADP', 'PROPN', 'ADP', 'PROPN', 'PROPN', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', '', '', '', '', 'PER', '', 'PER', 'PER', '']"
446,446,ENTY,¿Para que deporte de campaña promovio el dentista Guillermo Beers y escribio un libro estandar de reglas?,sport,"['PUNCT', 'ADP', 'SCONJ', 'NOUN', 'ADP', 'NOUN', 'VERB', 'DET', 'ADJ', 'PROPN', 'PROPN', 'CONJ', 'VERB', 'DET', 'NOUN', 'NOUN', 'ADP', 'NOUN', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', '', '', '', 'PER', 'PER', '', '', '', '', '', '', '', '']"
447,447,DESC,¿Como ato la ropa de tinte?,manner,"['PUNCT', 'SCONJ', 'VERB', 'DET', 'NOUN', 'ADP', 'NOUN', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', '', '']"
448,448,NUM,¿Cuando tiene primero el adolescente medio la copula?,date,"['PUNCT', 'SCONJ', 'VERB', 'ADV', 'DET', 'NOUN', 'NUM', 'DET', 'NOUN', 'PUNCT']","['MISC', 'MISC', '', '', '', '', '', '', '', '']"
449,449,DESC,Por que doesn 't www.respuestas.¿los com tienen alguna respuesta a mis preguntas?,reason,"['ADP', 'SCONJ', 'NOUN', 'SYM', 'CONJ', 'NOUN', 'PRON', 'VERB', 'DET', 'NOUN', 'ADP', 'DET', 'NOUN', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '']"
450,450,HUM,¿Que actor 's autobiografia es titulado Todo Mi Yesterdays?,ind,"['PUNCT', 'SCONJ', 'NOUN', 'SYM', 'CONJ', 'NOUN', 'AUX', 'VERB', 'DET', 'PROPN', 'PROPN', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', '', '', 'MISC', 'MISC', 'MISC', 'MISC']"
451,451,HUM,Que espia de maestro ruso vivio en el U.S.¿bajo el nombre Emil Goldfus?,ind,"['SCONJ', 'VERB', 'ADP', 'NOUN', 'ADJ', 'ADJ', 'ADP', 'DET', 'PROPN', 'DET', 'NOUN', 'PROPN', 'PROPN', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '', 'PER', 'PER', '']"
452,452,LOC,¿Donde 's el 19o agujero en un campo de golf?,other,"['PUNCT', 'PRON', 'SYM', 'CONJ', 'DET', 'NUM', 'NOUN', 'ADP', 'DET', 'NOUN', 'ADP', 'NOUN', 'PUNCT']","['MISC', 'MISC', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '']"
