,Unnamed: 0,class,language,question,pos,ner
0,0,DATE,it,Quando è avvenuta la riunificazione delle due Germanie?,"['ADV', 'AUX', 'VERB', 'DET', 'NOUN', 'DET', 'NUM', 'NOUN', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', '', 'LOC', '']"
1,1,DATE,es,¿Cuándo se produjo la reunificación de Alemania?,"['PUNCT', 'PRON', 'PRON', 'VERB', 'DET', 'NOUN', 'ADP', 'PROPN', 'PUNCT']","['MISC', 'MISC', '', '', '', '', '', 'LOC', '']"
2,2,DATE,nl,Wanneer vond de Duitse hereniging plaats?,"['ADV', 'VERB', 'DET', 'ADJ', 'NOUN', 'NOUN', 'PUNCT']","['', '', '', 'ORG', 'ORG', '', '']"
3,3,DATE,en,When did the reunification of East and West Germany take place?,"['ADV', 'VERB', 'DET', 'NOUN', 'ADP', 'PROPN', 'CCONJ', 'PROPN', 'PROPN', 'VERB', 'NOUN', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', 'LOC', '', 'GPE', 'GPE', '', '', '']"
4,4,PERSON,it,Chi è il presidente della FIAT?,"['PRON', 'VERB', 'DET', 'NOUN', 'ADJ', 'PROPN', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', 'ORG', '']"
6,6,PERSON,nl,Wie is bestuursvoorzitter van Fiat?,"['PRON', 'VERB', 'NOUN', 'ADP', 'NOUN', 'PUNCT']","['', '', '', '', 'LOC', '']"
7,7,PERSON,en,Who is the president of FIAT?,"['PRON', 'VERB', 'DET', 'NOUN', 'ADP', 'PROPN', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', 'ORG', '']"
8,8,ORGANIZATION,it,Chi ha imposto l'embargo in Iraq?,"['PRON', 'AUX', 'VERB', 'DET', 'NOUN', 'ADP', 'PROPN', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', 'LOC', '']"
9,9,ORGANIZATION,es,¿Qué organismo impuso el embargo sobre Irak?,"['PUNCT', 'DET', 'NOUN', 'VERB', 'DET', 'NOUN', 'ADP', 'PROPN', 'PUNCT']","['MISC', 'MISC', '', '', '', '', '', 'LOC', '']"
10,10,ORGANIZATION,nl,Wie stelde een embargo in tegen Irak?,"['PRON', 'VERB', 'DET', 'NOUN', 'ADV', 'ADP', 'NOUN', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', 'LOC', '']"
11,11,ORGANIZATION,en,Who imposed the embargo on Iraq?,"['PRON', 'VERB', 'DET', 'NOUN', 'ADP', 'PROPN', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', 'GPE', '']"
12,12,LOCATION,it,In quale stato si trova la Bosnia?,"['ADP', 'DET', 'NOUN', 'PRON', 'VERB', 'DET', 'PROPN', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', 'LOC', '']"
13,13,LOCATION,es,¿En qué país se encuentra la región de Bosnia?,"['PUNCT', 'ADP', 'DET', 'NOUN', 'PRON', 'VERB', 'DET', 'NOUN', 'ADP', 'PROPN', 'PUNCT']","['', 'MISC', 'MISC', 'MISC', '', '', '', '', '', '', '']"
14,14,LOCATION,nl,In welke land ligt Bosnië?,"['ADP', 'PRON', 'NOUN', 'VERB', 'NOUN', 'PUNCT']","['', '', '', '', 'LOC', '']"
15,15,LOCATION,en,In which country is Bosnia located?,"['ADP', 'DET', 'NOUN', 'VERB', 'PROPN', 'VERB', 'PUNCT']","['', '', '', '', 'GPE', '', '']"
16,16,OTHER,it,Qual è la sigla con cui si indica la sindrome della mucca pazza?,"['PRON', 'VERB', 'DET', 'NOUN', 'ADP', 'PRON', 'PRON', 'VERB', 'DET', 'NOUN', 'ADJ', 'NOUN', 'ADJ', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '']"
17,17,OTHER,es,¿Cuáles son las siglas del mal de las vacas locas?,"['PUNCT', 'VERB', 'AUX', 'DET', 'NOUN', 'ADP', 'NOUN', 'ADP', 'DET', 'NOUN', 'ADJ', 'PUNCT']","['', 'LOC', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '']"
18,18,OTHER,nl,Wat is de afkorting voor gekke-koeienziekte?,"['PRON', 'VERB', 'DET', 'NOUN', 'ADP', 'ADJ', 'PUNCT', 'VERB', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', '', '', '']"
19,19,OTHER,en,What is the abbreviation for mad cow disease?,"['PRON', 'VERB', 'DET', 'NOUN', 'ADP', 'ADJ', 'NOUN', 'NOUN', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', '', '', '']"
20,20,ORGANIZATION,it,Che cosa significa la sigla CEE?,"['DET', 'PRON', 'VERB', 'DET', 'NOUN', 'PROPN', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', 'ORG', '']"
21,21,ORGANIZATION,es,¿Qué significan las siglas CEE?,"['PUNCT', 'PRON', 'VERB', 'DET', 'NOUN', 'PROPN', 'PUNCT']","['MISC', 'MISC', '', '', '', 'ORG', '']"
22,22,ORGANIZATION,nl,Wat betekent de afkorting EEG?,"['PRON', 'VERB', 'DET', 'NOUN', 'NOUN', 'PUNCT']","['', '', '', '', 'ORG', '']"
23,23,ORGANIZATION,en,What does the abbreviation EEC mean?,"['PRON', 'VERB', 'DET', 'NOUN', 'PROPN', 'VERB', 'PUNCT']","['', '', '', '', 'ORG', '', '']"
24,24,OTHER,it,Che cosa significa la sigla DNA?,"['DET', 'PRON', 'VERB', 'DET', 'NOUN', 'PROPN', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', '']"
25,25,OTHER,es,¿Qué significan las siglas ADN?,"['PUNCT', 'PRON', 'VERB', 'DET', 'NOUN', 'PROPN', 'PUNCT']","['MISC', 'MISC', '', '', '', '', '']"
26,26,OTHER,nl,Waar staat de afkorting DNA voor?,"['ADV', 'VERB', 'DET', 'NOUN', 'NOUN', 'ADV', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', '']"
27,27,OTHER,en,What does the abbreviation DNA stand for?,"['PRON', 'VERB', 'DET', 'NOUN', 'NOUN', 'VERB', 'ADP', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', '', '']"
28,28,PERSON,it,Chi ha fatto costruire il muro di Berlino?,"['PRON', 'AUX', 'VERB', 'VERB', 'DET', 'NOUN', 'ADP', 'PROPN', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', 'LOC', 'LOC', 'LOC', '']"
29,29,PERSON,es,¿Quién construyó el muro de Berlín?,"['PUNCT', 'PRON', 'VERB', 'DET', 'NOUN', 'ADP', 'PROPN', 'PUNCT']","['PER', 'PER', '', '', '', '', 'MISC', '']"
30,30,PERSON,nl,Wie heeft de Berlijnse Muur gebouwd?,"['PRON', 'VERB', 'DET', 'ADJ', 'X', 'VERB', 'PUNCT']","['', '', '', 'LOC', 'LOC', '', '']"
31,31,PERSON,en,Who built the Berlin Wall?,"['PRON', 'VERB', 'DET', 'PROPN', 'PROPN', 'PUNCT']","['', '', 'FAC', 'FAC', 'FAC', '']"
32,32,PERSON,it,Chi è il presidente della Repubblica Italiana?,"['PRON', 'VERB', 'DET', 'NOUN', 'ADJ', 'PROPN', 'ADJ', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', 'LOC', 'LOC', '']"
34,34,PERSON,nl,Wie is de president van Italië?,"['PRON', 'VERB', 'DET', 'NOUN', 'ADP', 'NOUN', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', 'LOC', '']"
35,35,PERSON,en,Who is the president of the Republic of Italy?,"['PRON', 'VERB', 'DET', 'NOUN', 'ADP', 'DET', 'PROPN', 'ADP', 'PROPN', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', 'GPE', 'GPE', 'GPE', 'GPE', '']"
36,36,ORGANIZATION,it,Quali etnie hanno combattuto in Ruanda?,"['DET', 'NOUN', 'AUX', 'VERB', 'ADP', 'PROPN', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', 'LOC', '']"
37,37,ORGANIZATION,es,¿Qué dos etnias están en conflicto en Ruanda?,"['PUNCT', 'PRON', 'NUM', 'NOUN', 'AUX', 'ADP', 'NOUN', 'ADP', 'PROPN', 'PUNCT']","['MISC', 'MISC', '', '', '', '', '', '', 'LOC', '']"
38,38,ORGANIZATION,nl,Welke bevolkingsgroepen voerden oorlog in Rwanda?,"['PRON', 'NOUN', 'VERB', 'NOUN', 'ADP', 'NOUN', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', 'LOC', '']"
39,39,ORGANIZATION,en,Which racial groups fought in Rwanda?,"['DET', 'ADJ', 'NOUN', 'VERB', 'ADP', 'PROPN', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', 'GPE', '']"
40,40,PERSON,it,Chi è il presidente degli Stati Uniti?,"['PRON', 'VERB', 'DET', 'NOUN', 'DET', 'PROPN', 'PROPN', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', 'LOC', 'LOC', '']"
42,42,PERSON,nl,Wie is de president van de Verenigde Staten?,"['PRON', 'VERB', 'DET', 'NOUN', 'ADP', 'DET', 'NOUN', 'PROPN', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', 'LOC', 'LOC', '']"
43,43,PERSON,en,Who is the president of the United States?,"['PRON', 'VERB', 'DET', 'NOUN', 'ADP', 'DET', 'PROPN', 'PROPN', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', 'GPE', 'GPE', 'GPE', '']"
44,44,LOCATION,it,Qual è la capitale della Repubblica del Sud Africa?,"['PRON', 'VERB', 'DET', 'NOUN', 'ADJ', 'PROPN', 'DET', 'PROPN', 'PROPN', 'PUNCT']","['LOC', '', '', '', '', 'LOC', 'LOC', 'LOC', 'LOC', '']"
46,46,LOCATION,nl,Wat is de hoofdstad van Zuid-Afrika?,"['PRON', 'VERB', 'DET', 'NOUN', 'ADP', 'NOUN', 'PUNCT', 'NOUN', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', 'LOC', '', 'LOC', '']"
47,47,LOCATION,en,What is the capital of the Republic of South Africa?,"['PRON', 'VERB', 'DET', 'NOUN', 'ADP', 'DET', 'PROPN', 'ADP', 'PROPN', 'PROPN', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', 'GPE', 'GPE', 'GPE', 'GPE', 'GPE', '']"
48,48,ORGANIZATION,it,Come si chiama la compagnia aerea nazionale svizzera?,"['ADV', 'PRON', 'VERB', 'DET', 'NOUN', 'ADJ', 'ADJ', 'ADJ', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', '', '', '']"
49,49,ORGANIZATION,es,¿Cómo se llama la compañía aérea nacional de Suiza?,"['PUNCT', 'PRON', 'PRON', 'VERB', 'DET', 'NOUN', 'ADJ', 'ADJ', 'ADP', 'PROPN', 'PUNCT']","['', 'LOC', '', '', '', '', '', '', '', 'LOC', '']"
50,50,ORGANIZATION,nl,Hoe heet de nationale luchtvaartmaatschappij van Zwitserland?,"['ADV', 'VERB', 'DET', 'ADJ', 'NOUN', 'ADP', 'NOUN', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', 'LOC', '']"
51,51,ORGANIZATION,en,What is the name of the Swiss national airline?,"['PRON', 'VERB', 'DET', 'NOUN', 'ADP', 'DET', 'ADJ', 'ADJ', 'NOUN', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', 'NORP', '', '', '']"
52,52,DATE,it,Quando nasce la CEE?,"['ADV', 'VERB', 'DET', 'PROPN', 'PUNCT']","['', '', '', 'ORG', '']"
53,53,DATE,es,¿Cuándo se fundó la CEE?,"['PUNCT', 'PRON', 'PRON', 'VERB', 'DET', 'PROPN', 'PUNCT']","['MISC', 'MISC', '', '', '', 'ORG', '']"
54,54,DATE,nl,Wanneer is de EEG opgericht?,"['CONJ', 'VERB', 'DET', 'NOUN', 'VERB', 'PUNCT']","['', '', '', 'ORG', '', '']"
55,55,DATE,en,When was the EEC founded?,"['ADV', 'VERB', 'DET', 'PROPN', 'VERB', 'PUNCT']","['', '', '', 'ORG', '', '']"
58,58,DATE,nl,Wanneer werd het Verdrag van Rome getekend?,"['ADV', 'VERB', 'DET', 'NOUN', 'PROPN', 'PROPN', 'VERB', 'PUNCT']","['', '', '', 'ORG', 'ORG', 'ORG', '', '']"
59,59,DATE,en,When was the Treaty of Rome signed?,"['ADV', 'VERB', 'DET', 'PROPN', 'ADP', 'PROPN', 'VERB', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', '', '']"
60,60,DATE,it,Quando viene sottoscritto l'Atto Unico?,"['ADV', 'AUX', 'VERB', 'DET', 'PROPN', 'PROPN', 'PUNCT']","['', '', '', '', 'MISC', 'MISC', '']"
62,62,DATE,nl,Wanneer werd de Europese Akte getekend?,"['ADV', 'VERB', 'DET', 'ADJ', 'X', 'VERB', 'PUNCT']","['', '', '', 'MISC', 'MISC', '', '']"
63,63,DATE,en,When was the Single European Act signed?,"['ADV', 'VERB', 'DET', 'PROPN', 'PROPN', 'PROPN', 'VERB', 'PUNCT']","['', '', 'LAW', 'LAW', 'LAW', 'LAW', '', '']"
64,64,DATE,it,Quando è stato stipulato il Trattato di Maastricht?,"['ADV', 'AUX', 'AUX', 'VERB', 'DET', 'PROPN', 'ADP', 'PROPN', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', 'MISC', 'MISC', 'MISC', '']"
66,66,DATE,nl,Wanner werd het Verdrag van Maastricht getekend?,"['NOUN', 'VERB', 'DET', 'NOUN', 'PROPN', 'PROPN', 'VERB', 'PUNCT']","['PER', '', '', 'MISC', 'MISC', 'MISC', '', '']"
67,67,DATE,en,When was the Maastricht Treaty signed?,"['ADV', 'VERB', 'DET', 'PROPN', 'PROPN', 'VERB', 'PUNCT']","['', '', 'ORG', 'ORG', 'ORG', '', '']"
68,68,LOCATION,it,Qual è il paese europeo col più alto tasso di consumo di alcol?,"['PRON', 'VERB', 'DET', 'NOUN', 'ADJ', 'NOUN', 'ADV', 'ADJ', 'NOUN', 'ADP', 'NOUN', 'ADP', 'NOUN', 'PUNCT']","['LOC', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '']"
69,69,LOCATION,es,¿Qué país europeo es el mayor consumidor de alcohol?,"['PUNCT', 'DET', 'NOUN', 'ADJ', 'AUX', 'DET', 'ADJ', 'NOUN', 'ADP', 'NOUN', 'PUNCT']","['MISC', 'MISC', '', '', '', '', '', '', '', '', '']"
70,70,LOCATION,nl,Welke Europees land heeft de hoogste alcoholconsumptie?,"['PRON', 'ADJ', 'NOUN', 'VERB', 'DET', 'ADJ', 'NOUN', 'PUNCT']","['LOC', 'LOC', '', '', '', '', '', '']"
71,71,LOCATION,en,Which European country has the highest rate of alcohol consumption?,"['DET', 'ADJ', 'NOUN', 'VERB', 'DET', 'ADJ', 'NOUN', 'ADP', 'NOUN', 'NOUN', 'PUNCT']","['', 'NORP', '', '', '', '', '', '', '', '', '']"
72,72,MEASURE,it,Quanti abitanti ha la Svezia?,"['DET', 'NOUN', 'VERB', 'DET', 'PROPN', 'PUNCT']","['', '', '', '', 'LOC', '']"
73,73,MEASURE,es,¿Cuántos habitantes tiene Suecia?,"['PUNCT', 'PROPN', 'NOUN', 'VERB', 'PROPN', 'PUNCT']","['', 'ORG', '', '', 'LOC', '']"
74,74,MEASURE,nl,Hoeveel inwoners heeft Zweden?,"['NUM', 'NOUN', 'VERB', 'NOUN', 'PUNCT']","['', '', '', 'LOC', '']"
75,75,MEASURE,en,How many inhabitants does Sweden have?,"['ADV', 'ADJ', 'NOUN', 'VERB', 'PROPN', 'VERB', 'PUNCT']","['', '', '', '', 'GPE', '', '']"
76,76,MEASURE,it,Quanti abitanti ha Berlino?,"['DET', 'NOUN', 'VERB', 'PROPN', 'PUNCT']","['', '', '', 'LOC', '']"
77,77,MEASURE,es,¿Cuántos habitantes tiene Berlín?,"['PUNCT', 'PROPN', 'NOUN', 'VERB', 'PROPN', 'PUNCT']","['', 'ORG', '', '', 'MISC', '']"
78,78,MEASURE,nl,Hoeveel inwoners heeft Berlijn?,"['NUM', 'NOUN', 'VERB', 'NOUN', 'PUNCT']","['', '', '', 'LOC', '']"
79,79,MEASURE,en,How many inhabitants are there in Berlin?,"['ADV', 'ADJ', 'NOUN', 'VERB', 'ADV', 'ADP', 'PROPN', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', 'GPE', '']"
80,80,MEASURE,it,Quanto costa una pillola di extasy in Olanda?,"['PRON', 'VERB', 'DET', 'NOUN', 'ADP', 'NOUN', 'ADP', 'PROPN', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', '', 'LOC', '']"
81,81,MEASURE,es,¿Cuánto cuesta una pastilla de éxtasis en Holanda?,"['PUNCT', 'PROPN', 'VERB', 'DET', 'NOUN', 'ADP', 'NOUN', 'ADP', 'PROPN', 'PUNCT']","['', 'LOC', '', '', '', '', '', '', 'LOC', '']"
82,82,MEASURE,nl,Hoeveel kost een XTC pil?,"['NUM', 'VERB', 'DET', 'NOUN', 'NOUN', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '']"
83,83,MEASURE,en,How much does a pill of extasy cost in Holland?,"['ADV', 'ADJ', 'VERB', 'DET', 'NOUN', 'ADP', 'ADJ', 'NOUN', 'ADP', 'PROPN', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', '', '', '', 'GPE', '']"
84,84,PERSON,it,Come si chiama il primo ministro Olandese?,"['ADV', 'PRON', 'VERB', 'DET', 'ADJ', 'NOUN', 'ADJ', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', 'LOC', '']"
85,85,PERSON,es,¿Cómo se llama el primer ministro holandés?,"['PUNCT', 'PRON', 'PRON', 'VERB', 'DET', 'ADJ', 'NOUN', 'ADJ', 'PUNCT']","['', 'LOC', '', '', '', '', '', '', '']"
86,86,PERSON,nl,Hoe heet de Nederlandse premier?,"['ADV', 'VERB', 'DET', 'ADJ', 'NOUN', 'PUNCT']","['', '', '', 'MISC', '', '']"
87,87,PERSON,en,What is the name of the Dutch Prime Minister?,"['PRON', 'VERB', 'DET', 'NOUN', 'ADP', 'DET', 'ADJ', 'PROPN', 'PROPN', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', 'NORP', '', '', '']"
88,88,MEASURE,it,Quanti abitanti ebrei ha Israele?,"['DET', 'NOUN', 'ADJ', 'VERB', 'PROPN', 'PUNCT']","['', '', '', '', 'LOC', '']"
89,89,MEASURE,es,¿Cuántos habitantes judíos hay en Israel?,"['PUNCT', 'NOUN', 'NOUN', 'ADJ', 'AUX', 'ADP', 'PROPN', 'PUNCT']","['', 'ORG', '', '', '', '', 'LOC', '']"
90,90,MEASURE,nl,Hoeveel Joodse inwoners heeft Israel?,"['NUM', 'ADJ', 'NOUN', 'VERB', 'NOUN', 'PUNCT']","['', 'MISC', '', '', 'LOC', '']"
91,91,MEASURE,en,How many Jewish inhabitants does Israel have?,"['ADV', 'ADJ', 'ADJ', 'NOUN', 'VERB', 'PROPN', 'VERB', 'PUNCT']","['', '', 'NORP', '', '', 'GPE', '', '']"
92,92,MEASURE,it,Quanti abitanti ha l'Iraq?,"['DET', 'NOUN', 'VERB', 'DET', 'PROPN', 'PUNCT']","['', '', '', '', 'LOC', '']"
93,93,MEASURE,es,¿Cuántos habitantes hay en Irak?,"['PUNCT', 'PROPN', 'NOUN', 'AUX', 'ADP', 'PROPN', 'PUNCT']","['', 'ORG', '', '', '', 'LOC', '']"
94,94,MEASURE,nl,Hoeveel inwoners heeft Irak?,"['NUM', 'NOUN', 'VERB', 'NOUN', 'PUNCT']","['', '', '', 'LOC', '']"
95,95,MEASURE,en,How many inhabitants does Iraq have?,"['ADV', 'ADJ', 'NOUN', 'VERB', 'PROPN', 'VERB', 'PUNCT']","['', '', '', '', 'GPE', '', '']"
96,96,MEASURE,it,Quanti sono gli stati membri delle Nazioni Unite?,"['PRON', 'VERB', 'DET', 'NOUN', 'NOUN', 'DET', 'PROPN', 'PROPN', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', 'ORG', 'ORG', '']"
97,97,MEASURE,es,¿Cuántos países miembros hay en las Naciones Unidas?,"['PUNCT', 'NOUN', 'NOUN', 'NOUN', 'AUX', 'ADP', 'DET', 'PROPN', 'PROPN', 'PUNCT']","['', 'ORG', '', '', '', '', '', 'ORG', 'ORG', '']"
98,98,MEASURE,nl,Hoeveel lidstaten heeft de Verenigde Naties?,"['NUM', 'NOUN', 'VERB', 'DET', 'NOUN', 'PROPN', 'PUNCT']","['', '', '', '', 'ORG', 'ORG', '']"
99,99,MEASURE,en,How many member countries are there in the United Nations?,"['ADV', 'ADJ', 'NOUN', 'NOUN', 'VERB', 'ADV', 'ADP', 'DET', 'PROPN', 'PROPN', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', '', 'ORG', 'ORG', 'ORG', '']"
100,100,DATE,it,Quando le Nazioni Unite hanno decretato l'embargo in Iraq?,"['SCONJ', 'DET', 'PROPN', 'PROPN', 'AUX', 'VERB', 'DET', 'NOUN', 'ADP', 'PROPN', 'PUNCT']","['', '', 'ORG', 'ORG', '', '', '', '', '', 'LOC', '']"
102,102,DATE,nl,Wanneer stelde de Verenigde Naties een embargo in tegen Irak?,"['ADV', 'VERB', 'DET', 'NOUN', 'PROPN', 'DET', 'NOUN', 'ADV', 'ADP', 'NOUN', 'PUNCT']","['', '', '', 'ORG', 'ORG', '', '', '', '', 'LOC', '']"
103,103,DATE,en,When did the United Nations decide to impose the embargo on Iraq?,"['ADV', 'VERB', 'DET', 'PROPN', 'PROPN', 'VERB', 'PART', 'VERB', 'DET', 'NOUN', 'ADP', 'PROPN', 'PUNCT']","['', '', 'ORG', 'ORG', 'ORG', '', '', '', '', '', '', 'GPE', '']"
104,104,MEASURE,it,Quanti sono gli abitanti della Cecenia?,"['PRON', 'VERB', 'DET', 'NOUN', 'VERB', 'PROPN', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', 'LOC', '']"
105,105,MEASURE,es,¿Cuántos habitantes tiene Chechenia?,"['PUNCT', 'PROPN', 'NOUN', 'VERB', 'PROPN', 'PUNCT']","['', 'ORG', '', '', 'LOC', '']"
106,106,MEASURE,nl,Hoeveel inwoners heeft Tsjetsjenië?,"['NUM', 'NOUN', 'VERB', 'NOUN', 'PUNCT']","['', '', '', 'LOC', '']"
107,107,MEASURE,en,How many inhabitants does Chechnya have?,"['ADV', 'ADJ', 'NOUN', 'VERB', 'PROPN', 'VERB', 'PUNCT']","['', '', '', '', 'GPE', '', '']"
108,108,PERSON,it,Quale personaggio politico ha deciso di intervenire in Cecenia con truppe militari?,"['DET', 'NOUN', 'ADJ', 'AUX', 'VERB', 'ADP', 'VERB', 'ADP', 'PROPN', 'ADP', 'NOUN', 'ADJ', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', '', '', 'LOC', '', '', '', '']"
109,109,PERSON,es,¿Qué político decidió la intervención militar en Chechenia?,"['PUNCT', 'DET', 'NOUN', 'VERB', 'DET', 'NOUN', 'ADJ', 'ADP', 'PROPN', 'PUNCT']","['MISC', 'MISC', '', '', '', '', '', '', 'LOC', '']"
110,110,PERSON,nl,---,['PUNCT'],['']
111,111,PERSON,en,Which politician decided to intervene militarily in Chechnya?,"['DET', 'NOUN', 'VERB', 'PART', 'VERB', 'ADV', 'ADP', 'PROPN', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', '', 'GPE', '']"
112,112,PERSON,it,Chi è il leader della Bosnia?,"['PRON', 'VERB', 'DET', 'NOUN', 'ADJ', 'PROPN', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', 'LOC', '']"
113,113,PERSON,es,¿Quién es el líder bosnio?,"['PUNCT', 'PRON', 'AUX', 'DET', 'NOUN', 'NOUN', 'PUNCT']","['MISC', 'MISC', '', '', '', '', '']"
114,114,PERSON,nl,Wie is de leider van Bosnië?,"['PRON', 'VERB', 'DET', 'NOUN', 'ADP', 'NOUN', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', 'LOC', '']"
115,115,PERSON,en,Who is the leader of Bosnia?,"['PRON', 'VERB', 'DET', 'NOUN', 'ADP', 'PROPN', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', 'GPE', '']"
116,116,MEASURE,it,Qual è il valore di scambio dello yuan rispetto al dollaro?,"['PRON', 'VERB', 'DET', 'NOUN', 'ADP', 'NOUN', 'NOUN', 'VERB', 'ADP', 'DET', 'NOUN', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '']"
118,118,MEASURE,nl,Hoeveel is een yuan waard in dollars?,"['NUM', 'VERB', 'DET', 'NOUN', 'ADJ', 'ADP', 'NOUN', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', '', '']"
119,119,MEASURE,en,What is the exchange rate of the yuan to the dollar?,"['PRON', 'VERB', 'DET', 'NOUN', 'NOUN', 'ADP', 'DET', 'NOUN', 'ADP', 'DET', 'NOUN', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '']"
120,120,MEASURE,it,Quanti sono i cantoni svizzeri?,"['PRON', 'VERB', 'DET', 'NOUN', 'ADJ', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '']"
121,121,MEASURE,es,¿Cuántos cantones hay en Suiza?,"['PUNCT', 'NOUN', 'NOUN', 'AUX', 'ADP', 'PROPN', 'PUNCT']","['', 'ORG', '', '', '', 'LOC', '']"
122,122,MEASURE,nl,Hoeveel kantons zijn er in Zwitserland?,"['NUM', 'NOUN', 'VERB', 'ADV', 'ADP', 'NOUN', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', 'LOC', '']"
123,123,MEASURE,en,How many Swiss cantons are there?,"['ADV', 'ADJ', 'ADJ', 'NOUN', 'VERB', 'ADV', 'PUNCT']","['', '', 'NORP', '', '', '', '']"
124,124,DATE,it,Quando è stata abolita la pena di morte in Francia?,"['ADV', 'AUX', 'AUX', 'VERB', 'DET', 'NOUN', 'ADP', 'NOUN', 'ADP', 'PROPN', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', '', '', '', 'LOC', '']"
126,126,DATE,nl,Wanneer werd de doodstraf afgeschaft in Frankrijk?,"['ADV', 'VERB', 'DET', 'NOUN', 'VERB', 'ADP', 'NOUN', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', 'LOC', '']"
127,127,DATE,en,When was the death penalty abolished in France?,"['ADV', 'VERB', 'DET', 'NOUN', 'NOUN', 'VERB', 'ADP', 'PROPN', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', '', 'GPE', '']"
128,128,DATE,it,Quando è stata varata la legge sui crimini informatici?,"['ADV', 'AUX', 'AUX', 'VERB', 'DET', 'NOUN', 'ADP', 'NOUN', 'ADJ', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', '', '', '', '']"
129,129,DATE,es,¿Cuándo se aprobó la ley sobre crímenes informáticos?,"['PUNCT', 'PRON', 'PRON', 'VERB', 'DET', 'NOUN', 'ADP', 'NOUN', 'ADJ', 'PUNCT']","['MISC', 'MISC', '', '', '', '', '', '', '', '']"
130,130,DATE,nl,Wanneer trad de wet op de computercriminaliteit in werking?,"['ADV', 'VERB', 'DET', 'NOUN', 'ADP', 'DET', 'NOUN', 'ADP', 'X', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', '', '', '', '']"
131,131,DATE,en,When was the law on computer crimes passed?,"['ADV', 'VERB', 'DET', 'NOUN', 'ADP', 'NOUN', 'NOUN', 'VERB', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', '', '', '']"
132,132,PERSON,it,Chi è il presidente della Francia?,"['PRON', 'VERB', 'DET', 'NOUN', 'ADJ', 'PROPN', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', 'LOC', '']"
134,134,PERSON,nl,Wie is de president van Frankrijk?,"['PRON', 'VERB', 'DET', 'NOUN', 'ADP', 'NOUN', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', 'LOC', '']"
135,135,PERSON,en,Who is the President of the French Republic?,"['PRON', 'VERB', 'DET', 'PROPN', 'ADP', 'DET', 'PROPN', 'PROPN', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', 'GPE', 'GPE', 'GPE', '']"
136,136,MEASURE,it,Per quanto tempo è stato al potere in Corea del Nord Kim Il Sung?,"['ADP', 'PRON', 'NOUN', 'AUX', 'VERB', 'DET', 'NOUN', 'ADP', 'PROPN', 'DET', 'PROPN', 'PROPN', 'PROPN', 'PROPN', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', '', '', 'LOC', 'LOC', 'LOC', 'PER', 'PER', 'PER', '']"
137,137,MEASURE,es,¿Cuánto tiempo ha estado en el poder Kim Il Sung en Corea del Norte?,"['PUNCT', 'VERB', 'NOUN', 'AUX', 'VERB', 'ADP', 'DET', 'NOUN', 'PROPN', 'PROPN', 'PROPN', 'ADP', 'PROPN', 'ADP', 'PROPN', 'PUNCT']","['', 'LOC', '', '', '', '', '', '', 'PER', 'PER', 'PER', '', 'LOC', 'LOC', 'LOC', '']"
138,138,MEASURE,nl,Hoe lang is Kim Il Sung aan de macht geweest in Noord-Korea?,"['ADV', 'ADJ', 'VERB', 'NOUN', 'PROPN', 'PROPN', 'ADP', 'DET', 'NOUN', 'VERB', 'ADP', 'NOUN', 'PUNCT', 'PROPN', 'PUNCT']","['', '', '', 'PER', 'PER', 'PER', '', '', '', '', '', 'LOC', '', 'LOC', '']"
139,139,MEASURE,en,How long has Kim Il Sung been in power in North Korea?,"['ADV', 'ADV', 'VERB', 'PROPN', 'PROPN', 'PROPN', 'VERB', 'ADP', 'NOUN', 'ADP', 'PROPN', 'PROPN', 'PUNCT']","['', '', '', 'PERSON', 'PERSON', 'PERSON', '', '', '', '', 'GPE', 'GPE', '']"
141,141,PERSON,es,¿Cómo se llama el hijo de Kim Il Sung?,"['PUNCT', 'PRON', 'PRON', 'VERB', 'DET', 'NOUN', 'ADP', 'PROPN', 'PROPN', 'PROPN', 'PUNCT']","['', 'LOC', '', '', '', '', '', 'PER', 'PER', 'PER', '']"
142,142,PERSON,nl,Hoe heet de zoon van Kim Il Sung?,"['ADV', 'VERB', 'DET', 'NOUN', 'ADP', 'NOUN', 'PROPN', 'PROPN', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', 'PER', 'PER', 'PER', '']"
144,144,LOCATION,it,Qual è la capitale della Corea del Nord?,"['PRON', 'VERB', 'DET', 'NOUN', 'ADJ', 'PROPN', 'PROPN', 'PROPN', 'PUNCT']","['LOC', '', '', '', '', 'LOC', 'LOC', 'LOC', '']"
146,146,LOCATION,nl,Wat is de hoofdstad van Noord-Korea?,"['PRON', 'VERB', 'DET', 'NOUN', 'ADP', 'NOUN', 'PUNCT', 'PROPN', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', 'LOC', '', 'LOC', '']"
147,147,LOCATION,en,What is the capital of North Korea?,"['PRON', 'VERB', 'DET', 'NOUN', 'ADP', 'PROPN', 'PROPN', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', 'GPE', 'GPE', '']"
148,148,MEASURE,it,Quanti prigionieri politici ci sono in Corea del Nord?,"['DET', 'NOUN', 'ADJ', 'PRON', 'VERB', 'ADP', 'PROPN', 'PROPN', 'PROPN', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', 'LOC', 'LOC', 'LOC', '']"
149,149,MEASURE,es,¿Cuántos prisioneros políticos hay en Corea del Norte?,"['PUNCT', 'NOUN', 'NOUN', 'ADJ', 'AUX', 'ADP', 'PROPN', 'ADP', 'PROPN', 'PUNCT']","['', 'ORG', '', '', '', '', 'LOC', 'LOC', 'LOC', '']"
150,150,MEASURE,nl,Hoeveel politieke gevangenen zijn er in Noord-Korea?,"['NUM', 'ADJ', 'VERB', 'VERB', 'ADV', 'ADP', 'NOUN', 'PUNCT', 'PROPN', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', 'LOC', '', 'LOC', '']"
151,151,MEASURE,en,How many political prisoners are there in North Korea?,"['ADV', 'ADJ', 'ADJ', 'NOUN', 'VERB', 'ADV', 'ADP', 'PROPN', 'PROPN', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', '', 'GPE', 'GPE', '']"
152,152,PERSON,it,Chi è al potere a Pyongyang?,"['PRON', 'VERB', 'DET', 'NOUN', 'ADP', 'PROPN', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', 'PER', '']"
153,153,PERSON,es,¿Quién ostenta el poder en Pyongyang?,"['PUNCT', 'PRON', 'VERB', 'DET', 'NOUN', 'ADP', 'PROPN', 'PUNCT']","['PER', 'PER', '', '', '', '', 'LOC', '']"
154,154,PERSON,nl,Wie is er aan de macht in Pyongyang?,"['PRON', 'VERB', 'ADV', 'ADP', 'DET', 'NOUN', 'ADP', 'NOUN', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', '', 'LOC', '']"
155,155,PERSON,en,Who is in power in Pyongyang?,"['PRON', 'VERB', 'ADP', 'NOUN', 'ADP', 'PROPN', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', 'GPE', '']"
156,156,MEASURE,it,Quanti abitanti ha Mosca?,"['DET', 'NOUN', 'VERB', 'PROPN', 'PUNCT']","['', '', '', 'LOC', '']"
157,157,MEASURE,es,¿Cuántos habitantes hay en Moscú?,"['PUNCT', 'PROPN', 'NOUN', 'AUX', 'ADP', 'PROPN', 'PUNCT']","['', 'ORG', '', '', '', 'LOC', '']"
158,158,MEASURE,nl,Hoeveel inwoners telt Moskou?,"['NUM', 'NOUN', 'VERB', 'NOUN', 'PUNCT']","['', '', '', 'LOC', '']"
159,159,MEASURE,en,How many inhabitants are there in Moscow?,"['ADV', 'ADJ', 'NOUN', 'VERB', 'ADV', 'ADP', 'PROPN', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', 'GPE', '']"
160,160,DATE,it,Qual è la data dell'entrata in vigore del Trattato di Maastricht?,"['PRON', 'VERB', 'DET', 'NOUN', 'DET', 'NOUN', 'ADP', 'NOUN', 'DET', 'PROPN', 'ADP', 'PROPN', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', '', '', '', 'MISC', 'MISC', 'MISC', '']"
161,161,DATE,es,¿Qué día entró en vigor el Tratado de Maastricht?,"['PUNCT', 'DET', 'NOUN', 'VERB', 'ADP', 'NOUN', 'DET', 'PROPN', 'ADP', 'PROPN', 'PUNCT']","['MISC', 'MISC', '', '', '', '', '', 'MISC', 'MISC', 'MISC', '']"
162,162,DATE,nl,Op welke datum trad het Verdrag van Maastricht in werking?,"['ADP', 'PRON', 'NOUN', 'VERB', 'DET', 'NOUN', 'PROPN', 'PROPN', 'ADP', 'X', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', 'MISC', 'MISC', 'MISC', '', '', '']"
163,163,DATE,en,On what day did the Maastricht Treaty come into effect?,"['ADP', 'DET', 'NOUN', 'VERB', 'DET', 'PROPN', 'PROPN', 'VERB', 'ADP', 'NOUN', 'PUNCT']","['', 'DATE', 'DATE', '', 'LAW', 'LAW', 'LAW', '', '', '', '']"
164,164,DATE,it,In quale anno la Norvegia respinse con referendum popolare il Trattato di adesione all'Unione Europea?,"['ADP', 'DET', 'NOUN', 'DET', 'PROPN', 'VERB', 'ADP', 'NOUN', 'ADJ', 'DET', 'NOUN', 'ADP', 'NOUN', 'ADV', 'PROPN', 'PROPN', 'PUNCT']","['', '', '', '', 'LOC', '', '', '', '', '', 'MISC', 'MISC', 'MISC', 'MISC', 'MISC', 'MISC', '']"
165,165,DATE,es,¿En qué año Noruega rechazó mediante referendum entrar en la Comunidad Europea?,"['PUNCT', 'ADP', 'DET', 'NOUN', 'PROPN', 'VERB', 'ADP', 'NOUN', 'VERB', 'ADP', 'DET', 'PROPN', 'PROPN', 'PUNCT']","['', '', '', '', 'LOC', '', '', '', '', '', '', 'ORG', 'ORG', '']"
166,166,DATE,nl,In welk jaar besloot Noorwegen middels een referendum om niet toe te treden tot de Europese Gemeenschap?,"['ADP', 'PRON', 'NOUN', 'VERB', 'NOUN', 'ADP', 'DET', 'NOUN', 'CONJ', 'ADV', 'ADV', 'ADP', 'VERB', 'ADP', 'DET', 'ADJ', 'X', 'PUNCT']","['', '', '', '', 'LOC', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '', 'ORG', 'ORG', '']"
168,168,PERSON,it,Chi è il presidente jugoslavo?,"['PRON', 'VERB', 'DET', 'NOUN', 'ADJ', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '']"
170,170,PERSON,nl,Wie is de president van Joegoslavië?,"['PRON', 'VERB', 'DET', 'NOUN', 'ADP', 'NOUN', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', 'ORG', '']"
171,171,PERSON,en,Who is the Yugoslavian president?,"['PRON', 'VERB', 'DET', 'ADJ', 'NOUN', 'PUNCT']","['', '', '', 'NORP', '', '']"
172,172,ORGANIZATION,it,Chi ha adottato una nuova Costituzione in Africa?,"['PRON', 'AUX', 'VERB', 'DET', 'ADJ', 'NOUN', 'ADP', 'PROPN', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', 'LOC', '', 'LOC', '']"
173,173,ORGANIZATION,es,¿Qué país de África ha adoptado una nueva constitución?,"['PUNCT', 'DET', 'NOUN', 'ADP', 'PROPN', 'AUX', 'VERB', 'DET', 'ADJ', 'NOUN', 'PUNCT']","['MISC', 'MISC', '', '', 'LOC', '', '', '', '', '', '']"
174,174,ORGANIZATION,nl,In welk land in Afrika is een nieuwe grondwet aangenomen?,"['ADP', 'PRON', 'NOUN', 'ADP', 'NOUN', 'VERB', 'DET', 'ADJ', 'NOUN', 'VERB', 'PUNCT']","['', '', '', '', 'LOC', '', '', '', '', '', '']"
175,175,ORGANIZATION,en,Who adopted a new constitution in Africa?,"['PRON', 'VERB', 'DET', 'ADJ', 'NOUN', 'ADP', 'PROPN', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', 'LOC', '']"
176,176,OTHER,it,Qual e` il risultato della partita ITALIA - NORVEGIA ai mondiali?,"['PRON', 'CONJ', 'VERB', 'DET', 'NOUN', 'ADJ', 'VERB', 'PROPN', 'PUNCT', 'PROPN', 'NOUN', 'ADJ', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', '', 'MISC', '', 'ORG', '', '', '']"
177,177,OTHER,es,¿Cuál fue el resultado del partido Italia-Noruega del mundial de fútbol?,"['PUNCT', 'PRON', 'AUX', 'DET', 'NOUN', 'ADP', 'NOUN', 'PROPN', 'PUNCT', 'PROPN', 'ADP', 'NOUN', 'ADP', 'NOUN', 'PUNCT']","['MISC', 'MISC', '', '', '', '', '', 'ORG', '', 'LOC', '', '', '', '', '']"
178,178,OTHER,nl,Wat is de uitslag van de wedstrijd Italië-Noorwegen tijdens de WK?,"['PRON', 'VERB', 'DET', 'NOUN', 'ADP', 'DET', 'NOUN', 'NOUN', 'PUNCT', 'NOUN', 'ADP', 'DET', 'NOUN', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', '', 'LOC', '', 'LOC', '', '', 'MISC', 'MISC']"
179,179,OTHER,en,What is the score of the Italy-Norway match at the football World Cup?,"['PRON', 'VERB', 'DET', 'NOUN', 'ADP', 'DET', 'PROPN', 'PUNCT', 'PROPN', 'NOUN', 'ADP', 'DET', 'NOUN', 'PROPN', 'PROPN', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', 'GPE', '', 'GPE', '', '', '', '', 'EVENT', 'EVENT', '']"
180,180,DATE,it,Quando e`stata fondata la Repubblica del Sud Africa?,"['ADV', 'VERB', 'VERB', 'DET', 'NOUN', 'DET', 'PROPN', 'PROPN', 'PUNCT']","['', '', '', '', 'LOC', 'LOC', 'LOC', 'LOC', '']"
181,181,DATE,es,¿Cuándo se constituyó la República de Sudáfrica?,"['PUNCT', 'PRON', 'PRON', 'VERB', 'DET', 'PROPN', 'ADP', 'PROPN', 'PUNCT']","['MISC', 'MISC', '', '', '', 'LOC', 'LOC', 'LOC', '']"
182,182,DATE,nl,Wanneer is de republiek Zuid-Afrika gesticht?,"['CONJ', 'VERB', 'DET', 'NOUN', 'NOUN', 'PUNCT', 'NOUN', 'VERB', 'PUNCT']","['', '', '', '', 'LOC', '', 'LOC', '', '']"
183,183,DATE,en,When was the Republic of South Africa founded?,"['ADV', 'VERB', 'DET', 'PROPN', 'ADP', 'PROPN', 'PROPN', 'VERB', 'PUNCT']","['', '', 'GPE', 'GPE', 'GPE', 'GPE', 'GPE', '', '']"
184,184,PERSON,it,Chi è il fondatore dell'Ordine del Tempio Solare?,"['PRON', 'VERB', 'DET', 'NOUN', 'DET', 'PROPN', 'DET', 'PROPN', 'PROPN', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', 'ORG', 'ORG', 'ORG', 'ORG', '']"
186,186,PERSON,nl,Wie is de oprichter van de Orde van de Zonnetempel?,"['PRON', 'VERB', 'DET', 'NOUN', 'ADP', 'DET', 'NOUN', 'X', 'ADP', 'X', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', 'ORG', 'ORG', 'ORG', 'ORG', '']"
188,188,MEASURE,it,A che eta` e` morto Joseph di Mambro?,"['ADP', 'SCONJ', 'ADV', 'NOUN', 'CONJ', 'NOUN', 'VERB', 'PROPN', 'ADP', 'PROPN', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', '', 'PER', 'PER', 'PER', '']"
189,189,MEASURE,es,¿A qué edad murió Joseph di Mambro?,"['PUNCT', 'ADP', 'DET', 'NOUN', 'VERB', 'PROPN', 'PROPN', 'PROPN', 'PUNCT']","['MISC', 'MISC', '', '', '', 'PER', 'PER', 'PER', '']"
190,190,MEASURE,nl,Hoe oud was Joseph di Mambro toen hij stierf?,"['ADV', 'ADJ', 'VERB', 'NOUN', 'PROPN', 'PROPN', 'CONJ', 'PRON', 'VERB', 'PUNCT']","['', '', '', 'PER', 'PER', 'PER', '', '', '', '']"
191,191,MEASURE,en,How old was Joseph di Mambro when he died?,"['ADV', 'ADJ', 'VERB', 'PROPN', 'PROPN', 'PROPN', 'ADV', 'PRON', 'VERB', 'PUNCT']","['', '', '', 'PERSON', '', '', '', '', '', '']"
194,194,MEASURE,nl,Wat is de afstand tussen de zon en de aarde?,"['PRON', 'VERB', 'DET', 'NOUN', 'ADP', 'DET', 'NOUN', 'CONJ', 'DET', 'NOUN', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '']"
195,195,MEASURE,en,What is the distance between the Earth and the sun?,"['PRON', 'VERB', 'DET', 'NOUN', 'ADP', 'DET', 'PROPN', 'CCONJ', 'DET', 'NOUN', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', 'LOC', '', '', '', '']"
196,196,MEASURE,it,A quanto ammonta la popolazione mondiale?,"['ADP', 'PRON', 'VERB', 'DET', 'NOUN', 'ADJ', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', '']"
198,198,MEASURE,nl,Hoe groot is de wereldbevolking?,"['ADV', 'ADJ', 'VERB', 'DET', 'NOUN', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '']"
199,199,MEASURE,en,What is the world population?,"['PRON', 'VERB', 'DET', 'NOUN', 'NOUN', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '']"
200,200,MEASURE,it,Quante nazioni partecipano alla Conferenza Mondiale sulla Popolazione?,"['DET', 'NOUN', 'VERB', 'NOUN', 'PROPN', 'ADJ', 'VERB', 'PROPN', 'PUNCT']","['', '', '', '', 'MISC', 'MISC', 'MISC', 'MISC', '']"
201,201,MEASURE,es,¿Cuántos países participaron en la Conferencia Mundial de Población?,"['PUNCT', 'NOUN', 'NOUN', 'VERB', 'ADP', 'DET', 'PROPN', 'PROPN', 'ADP', 'PROPN', 'PUNCT']","['', 'ORG', '', '', '', '', 'MISC', 'MISC', 'MISC', 'MISC', '']"
202,202,MEASURE,nl,Hoeveel landen nemen deel aan de Internationale Conferentie over Bevolking en Ontwikkeling?,"['NUM', 'NOUN', 'VERB', 'NOUN', 'ADP', 'DET', 'NOUN', 'PROPN', 'PROPN', 'PROPN', 'ADP', 'PROPN', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', 'ORG', 'ORG', '', 'LOC', '', 'LOC', '']"
203,203,MEASURE,en,How many nations participate in the International Conference on Population?,"['ADV', 'ADJ', 'NOUN', 'VERB', 'ADP', 'DET', 'PROPN', 'PROPN', 'ADP', 'PROPN', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', 'ORG', 'ORG', 'ORG', 'ORG', 'ORG', '']"
204,204,LOCATION,it,In quale città è stata organizzata la Conferenza Mondiale sulla Popolazione?,"['ADP', 'DET', 'NOUN', 'AUX', 'AUX', 'VERB', 'DET', 'PROPN', 'ADJ', 'VERB', 'PROPN', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', '', 'MISC', 'MISC', 'MISC', 'MISC', '']"
206,206,LOCATION,nl,In welke stad werd de Internationale Conferentie over Bevolking en Ontwikkeling gehouden?,"['ADP', 'PRON', 'NOUN', 'VERB', 'DET', 'NOUN', 'PROPN', 'PROPN', 'PROPN', 'ADP', 'PROPN', 'VERB', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', 'ORG', 'ORG', '', 'LOC', '', 'LOC', '', '']"
207,207,LOCATION,en,In which city was the International Conference on Population held?,"['ADP', 'DET', 'NOUN', 'VERB', 'DET', 'PROPN', 'PROPN', 'ADP', 'PROPN', 'VERB', 'PUNCT']","['', '', '', '', 'ORG', 'ORG', 'ORG', 'ORG', 'ORG', '', '']"
208,208,DATE,it,In che anno la Spagna è entrata nella Comunità Europea?,"['ADP', 'DET', 'NOUN', 'DET', 'PROPN', 'AUX', 'VERB', 'ADJ', 'PROPN', 'PROPN', 'PUNCT']","['', '', '', '', 'LOC', '', '', '', 'ORG', 'ORG', '']"
210,210,DATE,nl,In welk jaar trad Spanje toe tot de Europese Gemeenschap?,"['ADP', 'PRON', 'NOUN', 'VERB', 'NOUN', 'ADV', 'ADP', 'DET', 'ADJ', 'X', 'PUNCT']","['', '', '', '', 'LOC', '', '', '', 'ORG', 'ORG', '']"
212,212,PERSON,it,Chi è il presidente del Parlamento Europeo?,"['PRON', 'VERB', 'DET', 'NOUN', 'DET', 'PROPN', 'PROPN', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', 'ORG', 'ORG', '']"
214,214,PERSON,nl,Wie is de voorzitter van het Europese Parlement?,"['PRON', 'VERB', 'DET', 'NOUN', 'ADP', 'DET', 'ADJ', 'X', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', 'ORG', 'ORG', '']"
216,216,PERSON,it,Chi è il presidente della Germania?,"['PRON', 'VERB', 'DET', 'NOUN', 'ADJ', 'PROPN', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', 'LOC', '']"
218,218,PERSON,nl,Wie is de Duitse bondspresident?,"['PRON', 'VERB', 'DET', 'ADJ', 'NOUN', 'PUNCT']","['', '', '', 'MISC', '', '']"
219,219,PERSON,en,Who is the president of Germany?,"['PRON', 'VERB', 'DET', 'NOUN', 'ADP', 'PROPN', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', 'GPE', '']"
220,220,PERSON,it,Come si chiama il capo del governo federale australiano?,"['ADV', 'PRON', 'VERB', 'DET', 'NOUN', 'DET', 'NOUN', 'ADJ', 'ADJ', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', '', '', '', '']"
221,221,PERSON,es,¿Cómo se llama el jefe de gobierno de Australia?,"['PUNCT', 'PRON', 'PRON', 'VERB', 'DET', 'NOUN', 'ADP', 'NOUN', 'ADP', 'PROPN', 'PUNCT']","['', 'LOC', '', '', '', '', '', '', '', 'LOC', '']"
222,222,PERSON,nl,Wie is het staatshoofd van Australië?,"['PRON', 'VERB', 'DET', 'NOUN', 'ADP', 'NOUN', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', 'LOC', '']"
223,223,PERSON,en,What is the name of the head of the Australian Federal Government?,"['PRON', 'VERB', 'DET', 'NOUN', 'ADP', 'DET', 'NOUN', 'ADP', 'DET', 'ADJ', 'PROPN', 'PROPN', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', '', '', 'ORG', 'ORG', 'ORG', 'ORG', '']"
224,224,DATE,it,Quando è stato istituito il GATT?,"['ADV', 'AUX', 'AUX', 'VERB', 'DET', 'PROPN', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', 'ORG', '']"
225,225,DATE,es,¿Cuándo se creó el GATT?,"['PUNCT', 'PRON', 'PRON', 'VERB', 'DET', 'PROPN', 'PUNCT']","['MISC', 'MISC', '', '', '', 'ORG', '']"
226,226,DATE,nl,Wanneer is de GATT opgericht?,"['CONJ', 'VERB', 'DET', 'NOUN', 'VERB', 'PUNCT']","['', '', '', 'ORG', '', '']"
227,227,DATE,en,When was the GATT established?,"['ADV', 'VERB', 'DET', 'PROPN', 'VERB', 'PUNCT']","['', '', '', 'ORG', '', '']"
228,228,ORGANIZATION,it,Che cosa indica la sigla GATT?,"['DET', 'PRON', 'VERB', 'DET', 'NOUN', 'PROPN', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', 'ORG', '']"
229,229,ORGANIZATION,es,¿Qué significan las siglas GATT?,"['PUNCT', 'PRON', 'VERB', 'DET', 'NOUN', 'PROPN', 'PUNCT']","['MISC', 'MISC', '', '', '', 'ORG', '']"
230,230,ORGANIZATION,nl,Waar staat GATT voor?,"['ADV', 'VERB', 'NOUN', 'ADV', 'PUNCT']","['', '', 'ORG', '', '']"
231,231,ORGANIZATION,en,What does GATT stand for?,"['PRON', 'VERB', 'PROPN', 'VERB', 'ADP', 'PUNCT']","['', '', 'ORG', '', '', '']"
232,232,PERSON,it,Chi è il Ministro degli Esteri italiano?,"['PRON', 'VERB', 'DET', 'NOUN', 'DET', 'NOUN', 'ADJ', 'PUNCT']","['', '', '', 'MISC', 'MISC', 'MISC', 'MISC', '']"
234,234,PERSON,nl,Wie is de Italiaanse minister van buitenlandse zaken?,"['PRON', 'VERB', 'DET', 'ADJ', 'NOUN', 'ADP', 'ADJ', 'NOUN', 'PUNCT']","['', '', '', 'MISC', '', '', '', '', '']"
235,235,PERSON,en,Who is the Italian minister for Foreign Affairs?,"['PRON', 'VERB', 'DET', 'ADJ', 'NOUN', 'ADP', 'PROPN', 'PROPN', 'PUNCT']","['', '', '', 'NORP', '', '', 'ORG', 'ORG', '']"
236,236,MEASURE,it,Quanto era lungo il Muro di Berlino?,"['PRON', 'VERB', 'ADP', 'DET', 'NOUN', 'ADP', 'PROPN', 'PUNCT']","['', '', '', '', 'LOC', 'LOC', 'LOC', '']"
237,237,MEASURE,es,¿Qué longitud tenía el muro de Berlín?,"['PUNCT', 'DET', 'NOUN', 'VERB', 'DET', 'NOUN', 'ADP', 'PROPN', 'PUNCT']","['MISC', 'MISC', '', '', '', '', '', 'MISC', '']"
238,238,MEASURE,nl,Hoe lang was de Berlijnse Muur?,"['ADV', 'ADJ', 'VERB', 'DET', 'ADJ', 'X', 'PUNCT']","['', '', '', '', 'LOC', 'LOC', '']"
239,239,MEASURE,en,How long was the Berlin Wall?,"['ADV', 'ADV', 'VERB', 'DET', 'PROPN', 'PROPN', 'PUNCT']","['', '', '', 'FAC', 'FAC', 'FAC', '']"
240,240,DATE,it,Quando è salito al potere Eltsin?,"['ADV', 'AUX', 'VERB', 'DET', 'NOUN', 'PROPN', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', 'MISC', '']"
241,241,DATE,es,¿Cuándo llegó al poder Yeltsin?,"['PUNCT', 'PRON', 'VERB', 'ADP', 'NOUN', 'PROPN', 'PUNCT']","['MISC', 'MISC', '', '', '', 'PER', '']"
242,242,DATE,nl,Wanneer kwam Jeltsin aan de macht?,"['ADV', 'VERB', 'NOUN', 'ADP', 'DET', 'NOUN', 'PUNCT']","['', '', 'PER', '', '', '', '']"
243,243,DATE,en,When did Yeltsin come to power?,"['ADV', 'VERB', 'PROPN', 'VERB', 'ADP', 'NOUN', 'PUNCT']","['', '', 'PERSON', '', '', '', '']"
244,244,OTHER,it,Come si chiama la moneta cinese?,"['ADV', 'PRON', 'VERB', 'DET', 'NOUN', 'ADJ', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', '']"
245,245,OTHER,es,¿Cómo se llama la moneda china?,"['PUNCT', 'PRON', 'PRON', 'VERB', 'DET', 'NOUN', 'ADJ', 'PUNCT']","['', 'LOC', '', '', '', '', '', '']"
246,246,OTHER,nl,Wat is de Chinese munt?,"['PRON', 'VERB', 'DET', 'ADJ', 'NOUN', 'PUNCT']","['', '', '', 'MISC', '', '']"
247,247,OTHER,en,What is the name of the Chinese currency?,"['PRON', 'VERB', 'DET', 'NOUN', 'ADP', 'DET', 'ADJ', 'NOUN', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', 'NORP', '', '']"
248,248,PERSON,it,Chi è il presidente della Russia?,"['PRON', 'VERB', 'DET', 'NOUN', 'ADJ', 'PROPN', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', 'LOC', '']"
250,250,PERSON,nl,Wie is de president van Rusland?,"['PRON', 'VERB', 'DET', 'NOUN', 'ADP', 'NOUN', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', 'LOC', '']"
251,251,PERSON,en,Who is the president of Russia?,"['PRON', 'VERB', 'DET', 'NOUN', 'ADP', 'PROPN', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', 'GPE', '']"
252,252,ORGANIZATION,it,Quale squadra ha vinto l'Euroclub di basket?,"['DET', 'NOUN', 'AUX', 'VERB', 'DET', 'PROPN', 'ADP', 'NOUN', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', 'MISC', 'MISC', 'MISC', '']"
253,253,ORGANIZATION,es,¿Qué equipo ganó la Copa de Europa de Clubs de Baloncesto?,"['PUNCT', 'DET', 'NOUN', 'VERB', 'DET', 'PROPN', 'ADP', 'PROPN', 'ADP', 'PROPN', 'ADP', 'PROPN', 'PUNCT']","['MISC', 'MISC', '', '', '', 'MISC', 'MISC', 'MISC', '', 'ORG', 'ORG', 'ORG', 'ORG']"
254,254,ORGANIZATION,nl,Welk team is Europees kampioen basketbal?,"['PRON', 'NOUN', 'VERB', 'ADJ', 'NOUN', 'NOUN', 'PUNCT']","['', '', '', 'MISC', 'MISC', '', '']"
255,255,ORGANIZATION,en,Which team won the Euroclub basketball cup?,"['DET', 'NOUN', 'VERB', 'DET', 'PROPN', 'NOUN', 'NOUN', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', '', '']"
256,256,OTHER,it,Qual è il risultato della finale dell'Euroclub di pallacanestro?,"['PRON', 'VERB', 'DET', 'NOUN', 'ADJ', 'ADJ', 'ADJ', 'PROPN', 'ADP', 'NOUN', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', '', 'MISC', 'MISC', 'MISC', '']"
258,258,OTHER,nl,Wat is de uitslag van de finale van het Europese kampioenschap basketbal?,"['PRON', 'VERB', 'DET', 'NOUN', 'ADP', 'DET', 'NOUN', 'ADP', 'DET', 'ADJ', 'NOUN', 'NOUN', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', '', '', '', 'MISC', '', '', '']"
259,259,OTHER,en,What is the score of the final match of Euroclub basketball cup?,"['PRON', 'VERB', 'DET', 'NOUN', 'ADP', 'DET', 'ADJ', 'NOUN', 'ADP', 'PROPN', 'NOUN', 'NOUN', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '']"
260,260,PERSON,it,Chi è il presidente della Corea del Nord?,"['PRON', 'VERB', 'DET', 'NOUN', 'ADJ', 'PROPN', 'PROPN', 'PROPN', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', 'LOC', 'LOC', 'LOC', '']"
262,262,PERSON,nl,Wie is de president van Noord-Korea?,"['PRON', 'VERB', 'DET', 'NOUN', 'ADP', 'NOUN', 'PUNCT', 'PROPN', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', 'LOC', '', 'LOC', '']"
263,263,PERSON,en,Who is the president of North Korea?,"['PRON', 'VERB', 'DET', 'NOUN', 'ADP', 'PROPN', 'PROPN', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', 'GPE', 'GPE', '']"
264,264,MEASURE,it,Quanti sono i paesi partecipanti all'Unione Europea?,"['PRON', 'VERB', 'DET', 'NOUN', 'VERB', 'ADV', 'PROPN', 'PROPN', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', 'ORG', 'ORG', '']"
265,265,MEASURE,es,¿Cuántos países son miembros de la Unión Europea?,"['PUNCT', 'NOUN', 'NOUN', 'AUX', 'NOUN', 'ADP', 'DET', 'PROPN', 'PROPN', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', '', 'ORG', 'ORG', '']"
266,266,MEASURE,nl,Hoeveel lidstaten telt de Europese Unie?,"['NUM', 'NOUN', 'VERB', 'DET', 'NOUN', 'PROPN', 'PUNCT']","['', '', '', '', 'ORG', 'ORG', '']"
267,267,MEASURE,en,How many member countries of the European Union are there?,"['ADV', 'ADJ', 'NOUN', 'NOUN', 'ADP', 'DET', 'PROPN', 'PROPN', 'VERB', 'ADV', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', 'ORG', 'ORG', 'ORG', '', '', '']"
268,268,MEASURE,it,A quanto ammonta la popolazione asiatica?,"['ADP', 'PRON', 'VERB', 'DET', 'NOUN', 'ADJ', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', '']"
270,270,MEASURE,nl,Hoeveel inwoners telt Azië?,"['NUM', 'NOUN', 'VERB', 'NOUN', 'PUNCT']","['', '', '', 'LOC', '']"
271,271,MEASURE,en,What is the population of Asia?,"['PRON', 'VERB', 'DET', 'NOUN', 'ADP', 'PROPN', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', 'LOC', '']"
272,272,MEASURE,it,Quanti abitanti ha Sydney?,"['DET', 'NOUN', 'VERB', 'PROPN', 'PUNCT']","['', '', '', 'LOC', '']"
273,273,MEASURE,es,¿Cuántos habitantes tiene Sidney?,"['PUNCT', 'PROPN', 'NOUN', 'VERB', 'PROPN', 'PUNCT']","['', 'ORG', '', '', 'LOC', '']"
274,274,MEASURE,nl,Hoeveel inwoners heeft Sydney?,"['NUM', 'NOUN', 'VERB', 'NOUN', 'PUNCT']","['', '', '', 'LOC', '']"
275,275,MEASURE,en,How many inhabitants does Sydney have?,"['ADV', 'ADJ', 'NOUN', 'VERB', 'PROPN', 'VERB', 'PUNCT']","['', '', '', '', 'GPE', '', '']"
277,277,MEASURE,es,¿Cuántos habitantes tiene Corea del Norte?,"['PUNCT', 'PROPN', 'NOUN', 'VERB', 'PROPN', 'ADP', 'PROPN', 'PUNCT']","['', 'ORG', '', '', 'LOC', 'LOC', 'LOC', '']"
278,278,MEASURE,nl,Hoeveel inwoners heeft Noord-Korea?,"['NUM', 'NOUN', 'VERB', 'NOUN', 'PUNCT', 'PROPN', 'PUNCT']","['', '', '', 'LOC', '', 'LOC', '']"
279,279,MEASURE,en,How many inhabitants does North Korea have?,"['ADV', 'ADJ', 'NOUN', 'VERB', 'PROPN', 'PROPN', 'VERB', 'PUNCT']","['', '', '', '', 'GPE', 'GPE', '', '']"
280,280,LOCATION,it,Da dove viene estratto il metano?,"['ADP', 'ADV', 'AUX', 'VERB', 'DET', 'NOUN', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', '']"
281,281,LOCATION,es,¿De dónde se extrae el metano?,"['PUNCT', 'ADP', 'PRON', 'PRON', 'VERB', 'DET', 'NOUN', 'PUNCT']","['MISC', 'MISC', '', '', '', '', '', '']"
282,282,LOCATION,nl,Waaruit wordt methaan gewonnen?,"['ADV', 'VERB', 'VERB', 'VERB', 'PUNCT']","['', '', '', '', '']"
283,283,LOCATION,en,Where is methane extracted from?,"['ADV', 'VERB', 'NOUN', 'VERB', 'ADP', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '']"
284,284,LOCATION,it,Dove si è svolto il Vertice G7?,"['ADV', 'PRON', 'AUX', 'VERB', 'DET', 'PROPN', 'PROPN', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', 'MISC', 'MISC', '']"
285,285,LOCATION,es,¿Dónde se celebró la cumbre del G7?,"['PUNCT', 'PRON', 'PRON', 'VERB', 'DET', 'NOUN', 'ADP', 'PROPN', 'PUNCT']","['', 'LOC', '', '', '', '', '', 'ORG', '']"
286,286,LOCATION,nl,Waar vond de bijeenkomst van de G7-landen plaats?,"['ADV', 'VERB', 'DET', 'NOUN', 'ADP', 'DET', 'NOUN', 'NOUN', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', '', '', '']"
287,287,LOCATION,en,Where did the G7 summit take place?,"['ADV', 'VERB', 'DET', 'PROPN', 'NOUN', 'VERB', 'NOUN', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', '', '']"
288,288,OBJECT,it,Da quale sostanza si deriva il toluene?,"['ADP', 'DET', 'NOUN', 'PRON', 'VERB', 'DET', 'NOUN', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', '', '']"
289,289,OBJECT,es,¿A partir de qué sustancia se obtiene el tolueno?,"['PUNCT', 'ADP', 'NOUN', 'ADP', 'DET', 'NOUN', 'PRON', 'VERB', 'DET', 'NOUN', 'PUNCT']","['MISC', 'MISC', '', '', '', '', '', '', '', '', '']"
290,290,OBJECT,nl,Waaruit wordt tolueen gewonnen?,"['ADV', 'VERB', 'VERB', 'VERB', 'PUNCT']","['', '', '', '', '']"
291,291,OBJECT,en,From which substance is toluene derived?,"['ADP', 'DET', 'NOUN', 'VERB', 'ADV', 'VERB', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', '']"
292,292,MEASURE,it,Quanti motori ha un aereo?,"['DET', 'NOUN', 'VERB', 'DET', 'NOUN', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '']"
293,293,MEASURE,es,¿Cuántos motores tiene un avión?,"['PUNCT', 'NOUN', 'NOUN', 'VERB', 'DET', 'NOUN', 'PUNCT']","['', 'ORG', 'ORG', '', '', '', '']"
294,294,MEASURE,nl,Hoeveel motoren heeft een vliegtuig?,"['NUM', 'NOUN', 'VERB', 'DET', 'NOUN', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '']"
295,295,MEASURE,en,How many engines does an airplane have?,"['ADV', 'ADJ', 'NOUN', 'VERB', 'DET', 'NOUN', 'VERB', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', '', '']"
296,296,OTHER,it,Qual è la causa più frequente degli incidenti automobilistici?,"['PRON', 'VERB', 'DET', 'NOUN', 'ADV', 'ADJ', 'DET', 'NOUN', 'ADJ', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', '', '', '', '']"
297,297,OTHER,es,¿Cuál es la causa más frecuente de los accidentes de coche?,"['PUNCT', 'PRON', 'AUX', 'DET', 'NOUN', 'ADV', 'ADJ', 'ADP', 'DET', 'NOUN', 'ADP', 'NOUN', 'PUNCT']","['MISC', 'MISC', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '']"
298,298,OTHER,nl,Waardoor worden de meeste verkeersongevallen veroorzaakt?,"['ADV', 'VERB', 'DET', 'NUM', 'NOUN', 'VERB', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', '']"
299,299,OTHER,en,What is the most frequent cause of car accidents?,"['PRON', 'VERB', 'DET', 'ADV', 'ADJ', 'NOUN', 'ADP', 'NOUN', 'NOUN', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', '', '', '', '']"
300,300,LOCATION,it,Quale è il maggior produttore di petrolio al mondo?,"['PRON', 'VERB', 'DET', 'ADJ', 'NOUN', 'ADP', 'NOUN', 'DET', 'NOUN', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', '', '', '', '']"
301,301,LOCATION,es,¿Cuál es el principal país productor de petróleo en el mundo?,"['PUNCT', 'PRON', 'AUX', 'DET', 'ADJ', 'NOUN', 'ADJ', 'ADP', 'NOUN', 'ADP', 'DET', 'NOUN', 'PUNCT']","['MISC', 'MISC', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '']"
302,302,LOCATION,nl,Welke land is de grootste olie-producent ter wereld?,"['PRON', 'NOUN', 'VERB', 'DET', 'ADJ', 'NOUN', 'PUNCT', 'NOUN', 'ADP', 'NOUN', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '']"
303,303,LOCATION,en,What is the main oil-producing country in the world?,"['PRON', 'VERB', 'DET', 'ADJ', 'NOUN', 'PUNCT', 'VERB', 'NOUN', 'ADP', 'DET', 'NOUN', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '']"
304,304,MEASURE,it,Quanti morti causano ogni anno nel mondo le mine antiuomo?,"['DET', 'NOUN', 'VERB', 'DET', 'NOUN', 'NOUN', 'VERB', 'DET', 'NOUN', 'ADJ', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '']"
305,305,MEASURE,es,¿Cuántos muertos al año causan las minas antipersona en el mundo?,"['PUNCT', 'NOUN', 'ADJ', 'ADP', 'NOUN', 'VERB', 'DET', 'NOUN', 'VERB', 'ADP', 'DET', 'NOUN', 'PUNCT']","['', 'ORG', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '']"
306,306,MEASURE,nl,Hoeveel slachtoffers worden er per jaar door landmijnen veroorzaakt?,"['NUM', 'NOUN', 'VERB', 'ADV', 'ADP', 'NOUN', 'ADP', 'NOUN', 'VERB', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', '', '', '', '']"
307,307,MEASURE,en,How many casualties do anti-personnel mines cause every year in the world?,"['ADV', 'ADJ', 'NOUN', 'VERB', 'ADJ', 'ADJ', 'ADJ', 'NOUN', 'VERB', 'DET', 'NOUN', 'ADP', 'DET', 'NOUN', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '']"
308,308,LOCATION,it,Qual è il paese europeo con il più alto tasso di natalità?,"['PRON', 'VERB', 'DET', 'NOUN', 'ADJ', 'ADP', 'DET', 'ADV', 'ADJ', 'NOUN', 'ADP', 'NOUN', 'PUNCT']","['LOC', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '']"
309,309,LOCATION,es,¿Cuál es el país europeo con mayor tasa de natalidad?,"['PUNCT', 'PRON', 'AUX', 'DET', 'NOUN', 'ADJ', 'ADP', 'ADJ', 'NOUN', 'ADP', 'NOUN', 'PUNCT']","['MISC', 'MISC', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '']"
310,310,LOCATION,nl,Welk land heeft het hoogste geboortecijfer in Europa?,"['PRON', 'NOUN', 'VERB', 'DET', 'ADJ', 'NOUN', 'ADP', 'NOUN', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', '', 'LOC', '']"
311,311,LOCATION,en,What is the European country with the highest birth rate?,"['PRON', 'VERB', 'DET', 'ADJ', 'NOUN', 'ADP', 'DET', 'ADJ', 'NOUN', 'NOUN', 'PUNCT']","['', '', '', 'NORP', '', '', '', '', '', '', '']"
312,312,DATE,it,Quando è stato costruito il Muro di Berlino?,"['ADV', 'AUX', 'AUX', 'VERB', 'DET', 'NOUN', 'ADP', 'PROPN', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', 'LOC', 'LOC', 'LOC', '']"
313,313,DATE,es,¿Cuándo se construyó el muro de Berlín?,"['PUNCT', 'PRON', 'PRON', 'VERB', 'DET', 'NOUN', 'ADP', 'PROPN', 'PUNCT']","['MISC', 'MISC', '', '', '', '', '', 'MISC', '']"
314,314,DATE,nl,Wanneer werd de Berlijns Muur gebouwd?,"['ADV', 'VERB', 'DET', 'ADJ', 'X', 'VERB', 'PUNCT']","['', '', '', 'LOC', 'LOC', '', '']"
315,315,DATE,en,When was the Berlin Wall built?,"['ADV', 'VERB', 'DET', 'PROPN', 'PROPN', 'VERB', 'PUNCT']","['', '', '', 'GPE', '', '', '']"
316,316,LOCATION,it,Dove è scoppiata la prima bomba atomica?,"['ADV', 'AUX', 'VERB', 'DET', 'ADJ', 'NOUN', 'ADJ', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', '', '']"
317,317,LOCATION,es,¿Dónde explotó la primera bomba atómica?,"['PUNCT', 'PRON', 'VERB', 'DET', 'ADJ', 'NOUN', 'ADJ', 'PUNCT']","['', 'LOC', '', '', '', '', '', '']"
318,318,LOCATION,nl,Waar explodeerde de eerste atoombom?,"['ADV', 'VERB', 'DET', 'NUM', 'NOUN', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '']"
319,319,LOCATION,en,Where did the first atomic bomb explode?,"['ADV', 'VERB', 'DET', 'ADJ', 'ADJ', 'NOUN', 'VERB', 'PUNCT']","['', '', '', 'ORDINAL', '', '', '', '']"
320,320,LOCATION,it,Qual è la capitale del Canada?,"['PRON', 'VERB', 'DET', 'NOUN', 'PROPN', 'PROPN', 'PUNCT']","['LOC', '', '', '', '', 'LOC', '']"
321,321,LOCATION,es,¿Cuál es la capital de Canadá?,"['PUNCT', 'PRON', 'AUX', 'DET', 'NOUN', 'ADP', 'PROPN', 'PUNCT']","['LOC', 'LOC', '', '', '', '', 'LOC', '']"
322,322,LOCATION,nl,Wat is de hoofdstad van Canada?,"['PRON', 'VERB', 'DET', 'NOUN', 'ADP', 'NOUN', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', 'LOC', '']"
323,323,LOCATION,en,What is the capital of Canada?,"['PRON', 'VERB', 'DET', 'NOUN', 'ADP', 'PROPN', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', 'GPE', '']"
324,324,LOCATION,it,In quale stato americano si trova San Francisco?,"['ADP', 'DET', 'NOUN', 'ADJ', 'PRON', 'VERB', 'PROPN', 'PROPN', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', 'LOC', 'LOC', '']"
325,325,LOCATION,es,¿En qué estado de Estados Unidos está San Francisco?,"['PUNCT', 'ADP', 'DET', 'NOUN', 'ADP', 'PROPN', 'PROPN', 'AUX', 'PROPN', 'PROPN', 'PUNCT']","['', 'MISC', 'MISC', 'MISC', 'MISC', 'MISC', 'MISC', '', 'LOC', 'LOC', '']"
326,326,LOCATION,nl,In welke Amerikaanse staat ligt San Francisco?,"['ADP', 'PRON', 'ADJ', 'NOUN', 'VERB', 'NOUN', 'PROPN', 'PUNCT']","['', '', 'MISC', '', '', 'LOC', 'LOC', '']"
327,327,LOCATION,en,In which American state is San Francisco?,"['ADP', 'DET', 'ADJ', 'NOUN', 'VERB', 'PROPN', 'PROPN', 'PUNCT']","['', '', 'NORP', '', '', 'GPE', 'GPE', '']"
328,328,LOCATION,it,In quale città europea si trova la Tour Eiffel?,"['ADP', 'DET', 'NOUN', 'ADJ', 'PRON', 'VERB', 'DET', 'PROPN', 'PROPN', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', '', 'MISC', 'MISC', '']"
330,330,LOCATION,nl,In welke Europese stad bevindt zich de Eiffeltoren?,"['ADP', 'PRON', 'ADJ', 'NOUN', 'VERB', 'PRON', 'DET', 'NOUN', 'PUNCT']","['', '', 'MISC', '', '', '', '', 'LOC', '']"
331,331,LOCATION,en,In which European city is the Eiffel Tower?,"['ADP', 'DET', 'ADJ', 'NOUN', 'VERB', 'DET', 'PROPN', 'PROPN', 'PUNCT']","['', '', 'NORP', '', '', 'FAC', 'FAC', 'FAC', '']"
332,332,MEASURE,it,Quanti figli ha Silvio Berlusconi?,"['DET', 'NOUN', 'VERB', 'PROPN', 'PROPN', 'PUNCT']","['', '', '', 'PER', 'PER', '']"
333,333,MEASURE,es,¿Cuántos hijos tiene Silvio Berlusconi?,"['PUNCT', 'NOUN', 'NOUN', 'VERB', 'PROPN', 'PROPN', 'PUNCT']","['', 'ORG', '', '', 'PER', 'PER', '']"
334,334,MEASURE,nl,Hoeveel kinderen heeft Silvio Berlusconi?,"['NUM', 'NOUN', 'VERB', 'NOUN', 'PROPN', 'PUNCT']","['', '', '', 'PER', 'PER', '']"
335,335,MEASURE,en,How many offspring does Silvio Berlusconi have?,"['ADV', 'ADJ', 'NOUN', 'VERB', 'PROPN', 'PROPN', 'VERB', 'PUNCT']","['', '', '', '', 'PERSON', 'PERSON', '', '']"
336,336,ORGANIZATION,it,Tra chi vennero sottoscritti i Patti Lateranensi?,"['ADP', 'PRON', 'AUX', 'VERB', 'DET', 'NOUN', 'ADJ', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', 'MISC', 'MISC', '']"
338,338,ORGANIZATION,nl,Wie tekenden het verdrag van Lateranen?,"['PRON', 'VERB', 'DET', 'NOUN', 'ADP', 'NOUN', 'PUNCT']","['', '', '', 'MISC', 'MISC', 'MISC', '']"
339,339,ORGANIZATION,en,Between whom were the Lateran Pacts signed?,"['ADP', 'PRON', 'VERB', 'DET', 'PROPN', 'PROPN', 'VERB', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', '', '']"
342,342,LOCATION,nl,Waar ligt Vaticaanstad?,"['ADV', 'VERB', 'NOUN', 'PUNCT']","['', '', 'LOC', '']"
343,343,LOCATION,en,Where is Vatican City?,"['ADV', 'VERB', 'PROPN', 'PROPN', 'PUNCT']","['', '', 'GPE', 'GPE', '']"
344,344,LOCATION,it,Qual è la capitale della Russia?,"['PRON', 'VERB', 'DET', 'NOUN', 'ADJ', 'PROPN', 'PUNCT']","['LOC', '', '', '', '', 'LOC', '']"
346,346,LOCATION,nl,Wat is de hoofdstad van Rusland?,"['PRON', 'VERB', 'DET', 'NOUN', 'ADP', 'NOUN', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', 'LOC', '']"
347,347,LOCATION,en,What is the capital of Russia?,"['PRON', 'VERB', 'DET', 'NOUN', 'ADP', 'PROPN', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', 'GPE', '']"
348,348,OTHER,it,Come si chiama la moneta usata in Russia?,"['ADV', 'PRON', 'VERB', 'DET', 'NOUN', 'VERB', 'ADP', 'PROPN', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', '', 'LOC', '']"
350,350,OTHER,nl,Hoe heet de Russische munt?,"['ADV', 'VERB', 'DET', 'ADJ', 'NOUN', 'PUNCT']","['', '', '', 'MISC', '', '']"
351,351,OTHER,en,What is the name of the currency used in Russia?,"['PRON', 'VERB', 'DET', 'NOUN', 'ADP', 'DET', 'NOUN', 'VERB', 'ADP', 'PROPN', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', '', '', '', 'GPE', '']"
352,352,LOCATION,it,Dove si trova Haiti?,"['ADV', 'PRON', 'VERB', 'PROPN', 'PUNCT']","['', '', '', 'LOC', '']"
353,353,LOCATION,es,¿Dónde está Haití?,"['PUNCT', 'PRON', 'VERB', 'PROPN', 'PUNCT']","['', 'LOC', '', '', '']"
354,354,LOCATION,nl,Waar ligt Haïti?,"['ADV', 'VERB', 'NOUN', 'PUNCT']","['', '', 'LOC', '']"
355,355,LOCATION,en,Where is Haiti?,"['ADV', 'VERB', 'PROPN', 'PUNCT']","['', '', 'GPE', '']"
356,356,DATE,it,Quando è scoppiata la prima bomba atomica?,"['ADV', 'AUX', 'VERB', 'DET', 'ADJ', 'NOUN', 'ADJ', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', '', '']"
358,358,DATE,nl,Wanneer explodeerde de eerste atoombom?,"['CONJ', 'VERB', 'DET', 'NUM', 'NOUN', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '']"
359,359,DATE,en,When did the first atomic bomb explode?,"['ADV', 'VERB', 'DET', 'ADJ', 'ADJ', 'NOUN', 'VERB', 'PUNCT']","['', '', '', 'ORDINAL', '', '', '', '']"
360,360,PERSON,it,Chi progettò la costruzione di S. Pietro?,"['PRON', 'VERB', 'DET', 'NOUN', 'ADP', 'PROPN', 'PROPN', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', 'LOC', 'LOC', '']"
361,361,PERSON,es,¿Quién proyectó la construcción de la catedral de San Pedro?,"['PUNCT', 'PRON', 'VERB', 'DET', 'NOUN', 'ADP', 'DET', 'NOUN', 'ADP', 'PROPN', 'PROPN', 'PUNCT']","['PER', 'PER', '', '', '', '', '', 'LOC', 'LOC', 'LOC', 'LOC', '']"
362,362,PERSON,nl,Wie organiseerde de bouw van de Sint Pieter?,"['PRON', 'VERB', 'DET', 'NOUN', 'ADP', 'DET', 'NOUN', 'PROPN', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', 'LOC', 'LOC', '']"
363,363,PERSON,en,Who planned the construction of St. Peter's?,"['PRON', 'VERB', 'DET', 'NOUN', 'ADP', 'PROPN', 'PROPN', 'PART', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', 'PERSON', 'PERSON', 'PERSON', '']"
364,364,OBJECT,it,Cosa fecero sventolare sulla luna gli astronauti dell'Apollo nel 1969?,"['PRON', 'VERB', 'VERB', 'ADJ', 'NOUN', 'DET', 'NOUN', 'DET', 'PROPN', 'NOUN', 'NUM', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', '', '', 'MISC', '', '', '']"
365,365,OBJECT,es,¿Qué hicieron ondear en la Luna los astronautas del Apolo en 1969?,"['PUNCT', 'PRON', 'AUX', 'VERB', 'ADP', 'DET', 'PROPN', 'DET', 'NOUN', 'ADP', 'PROPN', 'ADP', 'NOUN', 'PUNCT']","['MISC', 'MISC', '', '', '', 'LOC', 'LOC', '', '', '', 'MISC', '', '', '']"
366,366,OBJECT,nl,Waarmee zwaaiden de Apollo astronauten op de maan in 1969?,"['ADV', 'VERB', 'DET', 'NOUN', 'NOUN', 'ADP', 'DET', 'NOUN', 'ADP', 'NUM', 'PUNCT']","['', '', '', 'PER', '', '', '', '', '', '', '']"
367,367,OBJECT,en,What did the Apollo astronauts wave on the moon in 1969?,"['PRON', 'VERB', 'DET', 'PROPN', 'NOUN', 'NOUN', 'ADP', 'DET', 'NOUN', 'ADP', 'NUM', 'PUNCT']","['', '', '', 'ORG', '', '', '', '', '', '', 'DATE', '']"
368,368,OTHER,it,"Che premio hanno vinto Weinberg, Salam e Glashow?","['DET', 'NOUN', 'AUX', 'VERB', 'PROPN', 'PUNCT', 'PROPN', 'CONJ', 'PROPN', 'PUNCT']","['', '', '', '', 'PER', '', 'PER', '', 'PER', '']"
369,369,OTHER,es,"¿Qué premio fue concedido a Weinberg, Salam y Glashow?","['PUNCT', 'DET', 'NOUN', 'AUX', 'VERB', 'ADP', 'PROPN', 'PUNCT', 'PROPN', 'CONJ', 'PROPN', 'PUNCT']","['MISC', 'MISC', '', '', '', '', 'PER', '', 'PER', '', 'PER', '']"
370,370,OTHER,nl,"Welke prijs hebben Weinberg, Salam en Glashow gewonnen?","['PRON', 'NOUN', 'VERB', 'NOUN', 'PUNCT', 'NOUN', 'CONJ', 'NOUN', 'VERB', 'PUNCT']","['', '', '', 'LOC', '', 'LOC', '', 'LOC', '', '']"
371,371,OTHER,en,"Which prize did Weinberg, Salam and Glashow win?","['DET', 'NOUN', 'VERB', 'PROPN', 'PUNCT', 'PROPN', 'CCONJ', 'PROPN', 'VERB', 'PUNCT']","['', '', '', 'PERSON', '', 'PERSON', '', '', '', '']"
372,372,LOCATION,it,Qual è il maggiore esportatore europeo di olio d'oliva?,"['PRON', 'VERB', 'DET', 'ADJ', 'NOUN', 'ADJ', 'ADP', 'NOUN', 'ADP', 'NOUN', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '']"
373,373,LOCATION,es,¿Quién es el mayor exportador europeo de aceite de oliva?,"['PUNCT', 'PRON', 'AUX', 'DET', 'ADJ', 'NOUN', 'ADJ', 'ADP', 'NOUN', 'ADP', 'NOUN', 'PUNCT']","['MISC', 'MISC', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '']"
374,374,LOCATION,nl,Welk land is de grootste exporteur van olijfolie in Europa?,"['PRON', 'NOUN', 'VERB', 'DET', 'ADJ', 'NOUN', 'ADP', 'NOUN', 'ADP', 'NOUN', 'PUNCT']","['LOC', '', '', '', '', '', '', '', '', 'LOC', '']"
375,375,LOCATION,en,Who is the main European exporter of olive oil?,"['PRON', 'VERB', 'DET', 'ADJ', 'ADJ', 'NOUN', 'ADP', 'ADJ', 'NOUN', 'PUNCT']","['', '', '', '', 'NORP', '', '', '', '', '']"
376,376,MEASURE,it,Quanto costa mediamente un litro di olio di oliva?,"['PRON', 'VERB', 'ADJ', 'DET', 'NOUN', 'ADP', 'NOUN', 'ADP', 'NOUN', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', '', '', '', '']"
377,377,MEASURE,es,¿Cuánto cuesta de media un litro de aceite de oliva?,"['PUNCT', 'PROPN', 'VERB', 'ADP', 'NUM', 'DET', 'NOUN', 'ADP', 'NOUN', 'ADP', 'NOUN', 'PUNCT']","['', 'LOC', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '']"
378,378,MEASURE,nl,Hoeveel kost een liter olijfolie ongeveer?,"['NUM', 'VERB', 'DET', 'NOUN', 'NOUN', 'ADV', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', '']"
379,379,MEASURE,en,How much does a litre of olive oil cost on average?,"['ADV', 'ADJ', 'VERB', 'DET', 'NOUN', 'ADP', 'ADJ', 'NOUN', 'NOUN', 'ADP', 'ADJ', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '']"
380,380,MEASURE,it,Quanti chilometri di coste ha l'Italia?,"['DET', 'NOUN', 'ADP', 'NOUN', 'VERB', 'DET', 'PROPN', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', 'LOC', '']"
381,381,MEASURE,es,¿Cuántos kilómetros de costa tiene Italia?,"['PUNCT', 'NOUN', 'NOUN', 'ADP', 'NOUN', 'VERB', 'PROPN', 'PUNCT']","['', 'LOC', '', '', '', '', 'LOC', '']"
382,382,MEASURE,nl,Hoe lang is de kustlijn van Italië in kilometers?,"['ADV', 'ADJ', 'VERB', 'DET', 'NOUN', 'ADP', 'NOUN', 'ADP', 'NOUN', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', 'LOC', '', '', '']"
383,383,MEASURE,en,How many kilometres of coastline does Italy have?,"['ADV', 'ADJ', 'NOUN', 'ADP', 'NOUN', 'VERB', 'PROPN', 'VERB', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', 'GPE', '', '']"
384,384,DATE,it,"In quale mese avvenne il naufragio del traghetto ""Estonia""?","['ADP', 'DET', 'NOUN', 'VERB', 'DET', 'NOUN', 'DET', 'NOUN', 'PUNCT', 'PROPN', 'PUNCT', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', '', '', '', 'LOC', '', '']"
386,386,DATE,nl,In welke maand vond de scheepsramp met de Estonia plaats?,"['ADP', 'PRON', 'NOUN', 'VERB', 'DET', 'NOUN', 'ADP', 'DET', 'NOUN', 'NOUN', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', '', '', 'LOC', '', '']"
387,387,DATE,en,"In which month did the ferry ""Estonia"" shipwreck occur?","['ADP', 'DET', 'NOUN', 'VERB', 'DET', 'NOUN', 'PUNCT', 'PROPN', 'PUNCT', 'NOUN', 'VERB', 'PUNCT']","['', 'DATE', 'DATE', '', '', '', '', 'GPE', '', '', '', '']"
388,388,MEASURE,it,"Quanti passeggeri perirono nel naufragio del traghetto ""Estonia""?","['DET', 'NOUN', 'VERB', 'ADV', 'NOUN', 'DET', 'NOUN', 'PUNCT', 'PROPN', 'PUNCT', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', '', '', 'LOC', '', '']"
389,389,MEASURE,es,¿Cuántos pasajeros murieron en el naufragio del ferry Estonia?,"['PUNCT', 'NOUN', 'ADJ', 'VERB', 'ADP', 'DET', 'NOUN', 'ADP', 'NOUN', 'PROPN', 'PUNCT']","['', 'MISC', 'MISC', '', '', '', '', '', '', 'LOC', '']"
390,390,MEASURE,nl,Hoeveel slachtoffers waren er bij de scheepsramp met de Estonia?,"['NUM', 'NOUN', 'VERB', 'ADV', 'ADP', 'DET', 'NOUN', 'ADP', 'DET', 'NOUN', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', '', '', '', 'LOC', '']"
391,391,MEASURE,en,"How many passengers died in the ferry ""Estonia"" shipwreck?","['ADV', 'ADJ', 'NOUN', 'VERB', 'ADP', 'DET', 'NOUN', 'PUNCT', 'PROPN', 'PUNCT', 'NOUN', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', '', '', 'GPE', '', '', '']"
392,392,LOCATION,it,"In quale oceano affondò il ""Titanic""?","['ADP', 'DET', 'NOUN', 'VERB', 'DET', 'PUNCT', 'PROPN', 'PUNCT', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', 'MISC', '', '']"
393,393,LOCATION,es,¿En qué océano se hundió el Titanic?,"['PUNCT', 'ADP', 'DET', 'NOUN', 'PRON', 'VERB', 'DET', 'PROPN', 'PUNCT']","['', 'MISC', 'MISC', 'MISC', '', '', '', 'MISC', '']"
394,394,LOCATION,nl,In welke oceaan zonk de Titanic?,"['ADP', 'PRON', 'NOUN', 'VERB', 'DET', 'NOUN', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', 'MISC', '']"
395,395,LOCATION,en,In which ocean did the Titanic sink?,"['ADP', 'DET', 'NOUN', 'VERB', 'DET', 'PROPN', 'NOUN', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', 'ORG', '', '']"
396,396,LOCATION,it,Su quale mare si affaccia Stoccolma?,"['ADP', 'DET', 'NOUN', 'PRON', 'VERB', 'PROPN', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', 'LOC', '']"
397,397,LOCATION,es,¿A orillas de qué mar está Estocolmo?,"['PUNCT', 'ADP', 'NOUN', 'ADP', 'PRON', 'NOUN', 'AUX', 'PROPN', 'PUNCT']","['MISC', 'MISC', '', '', '', '', '', 'LOC', '']"
398,398,LOCATION,nl,Welke zee is in de buurt van Stockholm?,"['PRON', 'NOUN', 'VERB', 'ADP', 'DET', 'NOUN', 'ADP', 'NOUN', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', '', 'LOC', '']"
399,399,LOCATION,en,Which sea is near Stockholm?,"['DET', 'NOUN', 'VERB', 'ADP', 'PROPN', 'PUNCT']","['', '', '', '', 'GPE', '']"
400,400,LOCATION,it,"Da quale porto salpò il traghetto ""Estonia""?","['ADP', 'DET', 'NOUN', 'VERB', 'DET', 'NOUN', 'PUNCT', 'PROPN', 'PUNCT', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', '', 'LOC', '', '']"
401,401,LOCATION,es,"¿De qué puerto partió el ferry ""Estonia""?","['PUNCT', 'ADP', 'PRON', 'NOUN', 'VERB', 'DET', 'NOUN', 'PUNCT', 'PROPN', 'PUNCT', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', '', '', 'LOC', '', '']"
402,402,LOCATION,nl,"Uit welke haven vertrok de veerboot ""Estonia""?","['ADP', 'PRON', 'NOUN', 'VERB', 'DET', 'NOUN', 'PUNCT', 'NOUN', 'PUNCT', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', '', 'PER', '', '']"
403,403,LOCATION,en,"From which harbour did the ferry ""Estonia"" set sail?","['ADP', 'DET', 'NOUN', 'VERB', 'DET', 'NOUN', 'PUNCT', 'PROPN', 'PUNCT', 'VERB', 'NOUN', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', '', 'GPE', '', '', '', '']"
404,404,MEASURE,it,"Quante persone furono tratte in salvo dalle squadre di soccorso dopo l'affondamento del traghetto ""Estonia""?","['DET', 'NOUN', 'AUX', 'VERB', 'ADP', 'ADJ', 'NOUN', 'NOUN', 'ADP', 'NOUN', 'ADP', 'DET', 'NOUN', 'DET', 'NOUN', 'PUNCT', 'PROPN', 'PUNCT', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '', 'LOC', '', '']"
405,405,MEASURE,es,¿Cuántas personas fueron rescatadas por los equipos de socorro tras el naufragio del ferry Estonia?,"['PUNCT', 'DET', 'NOUN', 'AUX', 'VERB', 'ADP', 'DET', 'NOUN', 'ADP', 'NOUN', 'ADP', 'DET', 'NOUN', 'ADP', 'NOUN', 'PROPN', 'PUNCT']","['MISC', 'MISC', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '', 'LOC', '']"
406,406,MEASURE,nl,"Hoeveel mensen werden gered bij de ramp met de veerboot ""Estonia""?","['NUM', 'NOUN', 'VERB', 'VERB', 'ADP', 'DET', 'NOUN', 'ADP', 'DET', 'NOUN', 'PUNCT', 'NOUN', 'PUNCT', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '', 'PER', '', '']"
407,407,MEASURE,en,"How many people were led to safety by the rescue parties after the shipwreck of the ferry ""Estonia""?","['ADV', 'ADJ', 'NOUN', 'VERB', 'VERB', 'ADP', 'NOUN', 'ADP', 'DET', 'NOUN', 'NOUN', 'ADP', 'DET', 'NOUN', 'ADP', 'DET', 'NOUN', 'PUNCT', 'PROPN', 'PUNCT', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '', 'GPE', '', '']"
408,408,OTHER,it,Quale traghetto affondò a Sud-Est dell'isola di Uto?,"['DET', 'NOUN', 'VERB', 'ADP', 'PROPN', 'PUNCT', 'NOUN', 'DET', 'NOUN', 'ADP', 'PROPN', 'PUNCT']","['', '', '', '', 'LOC', '', 'LOC', '', '', '', 'LOC', '']"
409,409,OTHER,es,¿Qué ferry se hundió en el Sudeste de la isla Utoe?,"['PUNCT', 'PRON', 'VERB', 'PRON', 'VERB', 'ADP', 'DET', 'PROPN', 'ADP', 'DET', 'NOUN', 'PROPN', 'PUNCT']","['MISC', 'MISC', 'MISC', '', '', '', '', 'LOC', 'LOC', 'LOC', 'LOC', 'LOC', '']"
410,410,OTHER,nl,Welke veerboot zonk ten zuidoosten van het eiland Utö?,"['PRON', 'NOUN', 'VERB', 'ADP', 'X', 'X', 'DET', 'NOUN', 'NOUN', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', '', '', 'LOC', '']"
411,411,OTHER,en,Which ferry sank the Southeast of Uto Island?,"['DET', 'NOUN', 'VERB', 'DET', 'PROPN', 'ADP', 'PROPN', 'PROPN', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', 'GPE', 'GPE', '']"
412,412,LOCATION,it,Dove nacque Adolf Hitler?,"['ADV', 'VERB', 'PROPN', 'PROPN', 'PUNCT']","['', '', 'PER', 'PER', '']"
413,413,LOCATION,es,¿Dónde nació Adolfo Hitler?,"['PUNCT', 'PROPN', 'VERB', 'PROPN', 'PROPN', 'PUNCT']","['', 'LOC', '', 'PER', 'PER', '']"
414,414,LOCATION,nl,Waar is Adolf Hitler geboren?,"['ADV', 'VERB', 'NOUN', 'PROPN', 'ADJ', 'PUNCT']","['', '', 'PER', 'PER', '', '']"
415,415,LOCATION,en,Where was Adolf Hitler born?,"['ADV', 'VERB', 'PROPN', 'PROPN', 'VERB', 'PUNCT']","['', '', 'PERSON', 'PERSON', '', '']"
416,416,PERSON,it,Quale generale statunitense aveva il comando dello Stato Maggiore alleato nel 1943?,"['DET', 'NOUN', 'ADJ', 'VERB', 'DET', 'NOUN', 'NOUN', 'PROPN', 'PROPN', 'ADJ', 'NOUN', 'NUM', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', '', 'LOC', 'LOC', '', '', '', '']"
417,417,PERSON,es,¿Qué general estadounidense estuvo al mando del estado mayor aliado en 1943?,"['PUNCT', 'DET', 'NOUN', 'ADJ', 'VERB', 'ADP', 'NOUN', 'ADP', 'NOUN', 'ADJ', 'ADJ', 'ADP', 'NOUN', 'PUNCT']","['MISC', 'MISC', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '']"
418,418,PERSON,nl,Welke Amerikaanse generaal was opperbevelhebber van de geallieerden in 1943?,"['PRON', 'ADJ', 'NOUN', 'VERB', 'NOUN', 'ADP', 'DET', 'VERB', 'ADP', 'NUM', 'PUNCT']","['', 'MISC', '', '', '', '', '', '', '', '', '']"
419,419,PERSON,en,Which American general was in charge of the Allied General Staff in 1943?,"['DET', 'ADJ', 'NOUN', 'VERB', 'ADP', 'NOUN', 'ADP', 'DET', 'PROPN', 'PROPN', 'PROPN', 'ADP', 'NUM', 'PUNCT']","['', 'NORP', '', '', '', '', '', 'ORG', 'ORG', 'ORG', 'ORG', '', 'DATE', '']"
420,420,MEASURE,it,Quanti abitanti ha la Russia?,"['DET', 'NOUN', 'VERB', 'DET', 'PROPN', 'PUNCT']","['', '', '', '', 'LOC', '']"
421,421,MEASURE,es,¿Cuántos habitantes tiene Rusia?,"['PUNCT', 'PROPN', 'NOUN', 'VERB', 'PROPN', 'PUNCT']","['', 'ORG', '', '', 'LOC', '']"
422,422,MEASURE,nl,Hoeveel inwoners heeft Rusland?,"['NUM', 'NOUN', 'VERB', 'NOUN', 'PUNCT']","['', '', '', 'LOC', '']"
423,423,MEASURE,en,How many inhabitants does Russia have?,"['ADV', 'ADJ', 'NOUN', 'VERB', 'PROPN', 'VERB', 'PUNCT']","['', '', '', '', 'GPE', '', '']"
424,424,PERSON,it,Chi è il ministro dell'economia tedesco?,"['PRON', 'VERB', 'DET', 'NOUN', 'DET', 'NOUN', 'ADJ', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', '', '']"
425,425,PERSON,es,¿Quién es el ministro de economía alemán?,"['PUNCT', 'PRON', 'AUX', 'DET', 'NOUN', 'ADP', 'NOUN', 'ADJ', 'PUNCT']","['MISC', 'MISC', '', '', '', '', '', '', '']"
426,426,PERSON,nl,Wie is de Duitse minister van economische zaken?,"['PRON', 'VERB', 'DET', 'ADJ', 'NOUN', 'ADP', 'ADJ', 'NOUN', 'PUNCT']","['', '', '', 'MISC', '', '', '', '', '']"
427,427,PERSON,en,Who is the German economy minister?,"['PRON', 'VERB', 'DET', 'ADJ', 'NOUN', 'NOUN', 'PUNCT']","['', '', '', 'NORP', '', '', '']"
428,428,LOCATION,it,Qual è la capitale di Haiti?,"['PRON', 'VERB', 'DET', 'NOUN', 'ADP', 'PROPN', 'PUNCT']","['LOC', '', '', '', '', 'LOC', '']"
429,429,LOCATION,es,¿Cuál es la capital de Haití?,"['PUNCT', 'PRON', 'AUX', 'DET', 'NOUN', 'ADP', 'PROPN', 'PUNCT']","['LOC', 'LOC', '', '', '', '', 'LOC', '']"
430,430,LOCATION,nl,Wat is de hoofdstad van Haïti?,"['PRON', 'VERB', 'DET', 'NOUN', 'ADP', 'NOUN', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', 'LOC', '']"
431,431,LOCATION,en,What is the capital of Haiti?,"['PRON', 'VERB', 'DET', 'NOUN', 'ADP', 'PROPN', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', 'GPE', '']"
432,432,MEASURE,it,Quanti caschi blu spagnoli sono morti in Bosnia?,"['DET', 'NOUN', 'ADJ', 'ADJ', 'AUX', 'VERB', 'ADP', 'PROPN', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', '', 'LOC', '']"
433,433,MEASURE,es,¿Cuántos soldados azules españoles murieron en Bosnia?,"['PUNCT', 'NOUN', 'NOUN', 'ADJ', 'ADJ', 'VERB', 'ADP', 'PROPN', 'PUNCT']","['', 'ORG', '', '', '', '', '', 'LOC', '']"
434,434,MEASURE,nl,Hoeveel Spaanse blauwhelmen overleden in Bosnië?,"['NUM', 'ADJ', 'NOUN', 'VERB', 'ADP', 'NOUN', 'PUNCT']","['', 'MISC', '', '', '', 'LOC', '']"
435,435,MEASURE,en,How many Spanish blue helmets died in Bosnia?,"['ADV', 'ADJ', 'ADJ', 'ADJ', 'NOUN', 'VERB', 'ADP', 'PROPN', 'PUNCT']","['', '', 'NORP', '', '', '', '', 'GPE', '']"
438,438,OTHER,nl,Welk beroep heeft Renzo Piano?,"['PRON', 'NOUN', 'VERB', 'NOUN', 'PROPN', 'PUNCT']","['', '', '', 'PER', 'PER', '']"
440,440,LOCATION,it,Dove è stato individuato un gigantesco giacimento di metano?,"['ADV', 'AUX', 'AUX', 'VERB', 'DET', 'ADJ', 'NOUN', 'ADP', 'NOUN', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', '', '', '', '']"
441,441,LOCATION,es,¿Dónde se ha localizado un gran yacimiento de metano?,"['PUNCT', 'PRON', 'PRON', 'AUX', 'VERB', 'DET', 'ADJ', 'NOUN', 'ADP', 'ADJ', 'PUNCT']","['', 'LOC', '', '', '', '', '', '', '', '', '']"
442,442,LOCATION,nl,Waar werd een grote voorraad methaan ontdekt?,"['ADV', 'VERB', 'DET', 'ADJ', 'NOUN', 'ADJ', 'VERB', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', '', '']"
443,443,LOCATION,en,Where has a huge methane deposit been located?,"['ADV', 'VERB', 'DET', 'ADJ', 'NOUN', 'NOUN', 'VERB', 'VERB', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', '', '', '']"
444,444,LOCATION,it,In quale paese si trova la zona dei Grandi Laghi?,"['ADP', 'DET', 'NOUN', 'PRON', 'VERB', 'DET', 'NOUN', 'DET', 'PROPN', 'PROPN', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', '', '', 'LOC', 'LOC', '']"
445,445,LOCATION,es,¿En qué país está la zona de los Grandes Lagos?,"['PUNCT', 'ADP', 'DET', 'NOUN', 'AUX', 'DET', 'NOUN', 'ADP', 'DET', 'PROPN', 'PROPN', 'PUNCT']","['', 'MISC', 'MISC', 'MISC', '', '', '', '', '', 'LOC', 'LOC', '']"
446,446,LOCATION,nl,In welk land ligt het gebied van de Grote Meren?,"['ADP', 'PRON', 'NOUN', 'VERB', 'DET', 'NOUN', 'ADP', 'DET', 'NOUN', 'X', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', '', '', 'LOC', 'LOC', '']"
447,447,LOCATION,en,What country is the Big Lakes zone in?,"['PRON', 'NOUN', 'VERB', 'DET', 'PROPN', 'PROPN', 'NOUN', 'ADP', 'PUNCT']","['', '', '', 'ORG', 'ORG', 'ORG', '', '', '']"
448,448,MEASURE,it,Quanto dura mediamente l'addestramento di un pastore tedesco?,"['PRON', 'VERB', 'ADJ', 'DET', 'NOUN', 'ADP', 'DET', 'NOUN', 'ADJ', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', '', '', '', '']"
449,449,MEASURE,es,¿Cuánto dura de media el adiestramiento de un perro pastor alemán?,"['PUNCT', 'VERB', 'ADJ', 'ADP', 'NUM', 'DET', 'NOUN', 'ADP', 'DET', 'ADJ', 'NOUN', 'ADJ', 'PUNCT']","['', 'LOC', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '']"
450,450,MEASURE,nl,Hoe lang duurt het om een Duitse herder te trainen?,"['ADV', 'ADJ', 'VERB', 'PRON', 'ADP', 'DET', 'ADJ', 'NOUN', 'ADP', 'VERB', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', 'MISC', '', '', '', '']"
451,451,MEASURE,en,How long does it take on average to train a German shepherd dog?,"['ADV', 'ADV', 'VERB', 'PRON', 'VERB', 'PART', 'ADJ', 'PART', 'VERB', 'DET', 'ADJ', 'NOUN', 'NOUN', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', '', '', '', '', 'NORP', '', '', '']"
452,452,PERSON,it,"Chi era soprannominato ""la volpe del deserto""?","['PRON', 'AUX', 'VERB', 'PUNCT', 'DET', 'NOUN', 'DET', 'ADJ', 'PUNCT', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', '', '', '', '']"
453,453,PERSON,es,"¿Quién era conocido como el ""Zorro del Desierto""?","['PUNCT', 'PRON', 'AUX', 'VERB', 'SCONJ', 'DET', 'PUNCT', 'PROPN', 'ADP', 'PROPN', 'PUNCT', 'PUNCT']","['PER', 'PER', '', '', '', '', '', 'MISC', 'MISC', 'MISC', '', '']"
454,454,PERSON,nl,"Wiens bijnaam was de ""woestijnvos""?","['NOUN', 'NOUN', 'VERB', 'DET', 'PUNCT', 'NOUN', 'PUNCT', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', '', '']"
455,455,PERSON,en,"Who was nicknamed ""The Desert Fox""?","['PRON', 'VERB', 'VERB', 'PUNCT', 'DET', 'PROPN', 'PROPN', 'PUNCT', 'PUNCT']","['', '', '', 'WORK_OF_ART', 'WORK_OF_ART', 'WORK_OF_ART', 'WORK_OF_ART', '', '']"
456,456,ORGANIZATION,it,Con quale sigla si indica la Federazione Svizzera dei Ferrovieri?,"['ADP', 'DET', 'NOUN', 'PRON', 'VERB', 'DET', 'NOUN', 'ADJ', 'DET', 'PROPN', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', 'LOC', 'LOC', 'LOC', 'LOC', '']"
457,457,ORGANIZATION,es,¿Cuáles son las siglas de la Compañía Suiza de Ferrocarriles?,"['PUNCT', 'VERB', 'AUX', 'DET', 'NOUN', 'ADP', 'DET', 'PROPN', 'PROPN', 'ADP', 'PROPN', 'PUNCT']","['', 'LOC', '', '', '', '', '', 'MISC', 'MISC', '', 'LOC', '']"
458,458,ORGANIZATION,nl,Wat is de afkorting voor de vakband van Zwitserse spoorwegmedewerkers?,"['PRON', 'VERB', 'DET', 'NOUN', 'ADP', 'DET', 'NOUN', 'ADP', 'ADJ', 'NOUN', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', '', '', 'MISC', '', '']"
459,459,ORGANIZATION,en,Which abbreviation stands for the Swiss Railwaymen's Union?,"['DET', 'NOUN', 'VERB', 'ADP', 'DET', 'PROPN', 'PROPN', 'PART', 'PROPN', 'PUNCT']","['', '', '', '', 'ORG', 'ORG', 'ORG', 'ORG', 'ORG', '']"
460,460,LOCATION,it,Di quale nazione è presidente Eltsin?,"['ADP', 'DET', 'NOUN', 'VERB', 'NOUN', 'PROPN', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', 'PER', '']"
461,461,LOCATION,es,¿De qué país es presidente Yeltsin?,"['PUNCT', 'ADP', 'DET', 'NOUN', 'AUX', 'NOUN', 'PROPN', 'PUNCT']","['', 'MISC', 'MISC', 'MISC', '', '', 'PER', '']"
462,462,LOCATION,nl,Van welk land is Jeltsin president?,"['ADP', 'PRON', 'NOUN', 'VERB', 'NOUN', 'NOUN', 'PUNCT']","['', '', '', '', 'PER', '', '']"
463,463,LOCATION,en,What country is Yeltsin president of?,"['PRON', 'NOUN', 'VERB', 'PROPN', 'NOUN', 'ADP', 'PUNCT']","['', '', '', 'PERSON', '', '', '']"
464,464,ORGANIZATION,it,Cosa significa la sigla ONU?,"['PRON', 'VERB', 'DET', 'NOUN', 'PROPN', 'PUNCT']","['', '', '', '', 'ORG', '']"
465,465,ORGANIZATION,es,¿Qué significa el acrónimo ONU?,"['PUNCT', 'PRON', 'VERB', 'DET', 'ADJ', 'PROPN', 'PUNCT']","['MISC', 'MISC', '', '', '', 'ORG', '']"
466,466,ORGANIZATION,nl,Waar staat de afkorting VN voor?,"['ADV', 'VERB', 'DET', 'NOUN', 'NOUN', 'ADV', 'PUNCT']","['', '', '', '', 'ORG', '', '']"
467,467,ORGANIZATION,en,What does the abbreviation UN stand for?,"['PRON', 'VERB', 'DET', 'NOUN', 'PROPN', 'VERB', 'ADP', 'PUNCT']","['', '', '', '', 'ORG', '', '', '']"
468,468,PERSON,it,Qual è il nome di battesimo di Milosevic?,"['PRON', 'VERB', 'DET', 'NOUN', 'ADP', 'NOUN', 'ADP', 'PROPN', 'PUNCT']","['LOC', '', '', '', '', '', '', 'PER', '']"
470,470,PERSON,nl,Wat is de voornaam van Milosevic?,"['PRON', 'VERB', 'DET', 'NOUN', 'ADP', 'NOUN', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', 'LOC', '']"
471,471,PERSON,en,What is Milosevic's first name?,"['PRON', 'VERB', 'PROPN', 'PART', 'ADJ', 'NOUN', 'PUNCT']","['', '', 'PERSON', '', 'ORDINAL', '', '']"
472,472,DATE,it,In che anno è stato abbattuto il Muro di Berlino?,"['ADP', 'DET', 'NOUN', 'AUX', 'AUX', 'VERB', 'DET', 'NOUN', 'ADP', 'PROPN', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', '', 'LOC', 'LOC', 'LOC', '']"
474,474,DATE,nl,In welk jaar viel de Berlijnse Muur?,"['ADP', 'PRON', 'NOUN', 'VERB', 'DET', 'ADJ', 'X', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', 'LOC', 'LOC', '']"
475,475,DATE,en,In which year was the Berlin Wall torn down?,"['ADP', 'DET', 'NOUN', 'VERB', 'DET', 'PROPN', 'PROPN', 'VERB', 'PART', 'PUNCT']","['', '', 'DATE', '', '', 'FAC', 'FAC', '', '', '']"
476,476,DATE,it,Quando è iniziata la Rivoluzione Francese?,"['ADV', 'AUX', 'VERB', 'DET', 'PROPN', 'PROPN', 'PUNCT']","['', '', '', '', 'ORG', 'ORG', '']"
478,478,DATE,nl,Wanneer begon de Franse Revolutie?,"['ADV', 'VERB', 'DET', 'ADJ', 'X', 'PUNCT']","['', '', '', 'MISC', 'MISC', '']"
479,479,DATE,en,When did the French Revolution start?,"['ADV', 'VERB', 'DET', 'PROPN', 'PROPN', 'NOUN', 'PUNCT']","['', '', 'EVENT', 'EVENT', 'EVENT', '', '']"
480,480,LOCATION,it,Qual è la capitale d'Irlanda?,"['PRON', 'VERB', 'DET', 'NOUN', 'ADP', 'PROPN', 'PUNCT']","['LOC', '', '', '', '', 'LOC', '']"
482,482,LOCATION,nl,Wat is de hoofdstad van Ierland?,"['PRON', 'VERB', 'DET', 'NOUN', 'ADP', 'NOUN', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', 'LOC', '']"
483,483,LOCATION,en,What is the capital of Ireland?,"['PRON', 'VERB', 'DET', 'NOUN', 'ADP', 'PROPN', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', 'GPE', '']"
484,484,LOCATION,it,"Qual è la città santa per ebrei, cristiani e musulmani?","['PRON', 'VERB', 'DET', 'NOUN', 'ADJ', 'ADP', 'NOUN', 'PUNCT', 'NOUN', 'CONJ', 'NOUN', 'PUNCT']","['LOC', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '']"
485,485,LOCATION,es,"¿Cuál es la ciudad santa para judíos, cristianos y musulmanes?","['PUNCT', 'PRON', 'AUX', 'DET', 'NOUN', 'ADJ', 'ADP', 'NOUN', 'PUNCT', 'NOUN', 'CONJ', 'NOUN', 'PUNCT']","['MISC', 'MISC', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '']"
486,486,LOCATION,nl,"Wat is de heilige stad voor joden, christenen en moslims?","['PRON', 'VERB', 'DET', 'ADJ', 'NOUN', 'ADP', 'NOUN', 'PUNCT', 'NOUN', 'CONJ', 'NOUN', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '']"
487,487,LOCATION,en,"Which is the Holy City for Jews, Christians and Muslims?","['DET', 'VERB', 'DET', 'PROPN', 'PROPN', 'ADP', 'PROPN', 'PUNCT', 'PROPN', 'CCONJ', 'PROPN', 'PUNCT']","['', '', 'GPE', 'GPE', 'GPE', '', 'NORP', '', 'NORP', '', 'NORP', '']"
488,488,PERSON,it,Chi è l'allenatore della nazionale di calcio norvegese?,"['PRON', 'VERB', 'DET', 'NOUN', 'ADJ', 'ADJ', 'ADP', 'NOUN', 'ADJ', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', '', '', '', '']"
489,489,PERSON,es,¿Quién es el entrenador del equipo nacional de fútbol noruego?,"['PUNCT', 'PRON', 'AUX', 'DET', 'NOUN', 'ADP', 'NOUN', 'ADJ', 'ADP', 'NOUN', 'ADJ', 'PUNCT']","['PER', 'PER', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '']"
490,490,PERSON,nl,Wie is de Noorse bondscoach?,"['PRON', 'VERB', 'DET', 'ADJ', 'NOUN', 'PUNCT']","['', '', '', 'MISC', '', '']"
491,491,PERSON,en,Who is the coach of the Norwegian national football team?,"['PRON', 'VERB', 'DET', 'NOUN', 'ADP', 'DET', 'ADJ', 'ADJ', 'NOUN', 'NOUN', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', 'NORP', '', '', '', '']"
492,492,MEASURE,it,Quanto è costato l'Eurotunnel?,"['PRON', 'AUX', 'VERB', 'DET', 'PROPN', 'PUNCT']","['', '', '', '', 'MISC', '']"
493,493,MEASURE,es,¿Cuánto costó el Eurotúnel?,"['PUNCT', 'PROPN', 'VERB', 'DET', 'PROPN', 'PUNCT']","['', 'LOC', '', '', 'LOC', '']"
494,494,MEASURE,nl,Hoeveel heeft de Eurotunnel gekost?,"['NUM', 'VERB', 'DET', 'NOUN', 'VERB', 'PUNCT']","['', '', '', 'ORG', '', '']"
495,495,MEASURE,en,How much did the Eurotunnel cost?,"['ADV', 'ADJ', 'VERB', 'DET', 'PROPN', 'NOUN', 'PUNCT']","['', '', '', '', 'PRODUCT', '', '']"
496,496,MEASURE,it,Quanto è lungo l'Eurotunnel?,"['PRON', 'VERB', 'ADJ', 'DET', 'PROPN', 'PUNCT']","['', '', '', '', 'MISC', '']"
497,497,MEASURE,es,¿Qué longitud tiene el Eurotúnel?,"['PUNCT', 'DET', 'NOUN', 'VERB', 'DET', 'PROPN', 'PUNCT']","['MISC', 'MISC', '', '', '', 'LOC', '']"
498,498,MEASURE,nl,Wat is de lengte van de Eurotunnel?,"['PRON', 'VERB', 'DET', 'NOUN', 'ADP', 'DET', 'NOUN', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', 'LOC', '']"
499,499,MEASURE,en,How long is the Eurotunnel?,"['ADV', 'ADJ', 'VERB', 'DET', 'PROPN', 'PUNCT']","['', '', '', '', 'PRODUCT', '']"
500,500,MEASURE,it,Quante furono le persone massacrate alle Fosse Ardeatine?,"['DET', 'VERB', 'DET', 'NOUN', 'VERB', 'NOUN', 'PROPN', 'PROPN', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', 'LOC', 'LOC', '']"
501,501,MEASURE,es,¿Cuántas personas fueron masacradas en las Fosas Ardeatinas?,"['PUNCT', 'DET', 'NOUN', 'AUX', 'VERB', 'ADP', 'DET', 'PROPN', 'PROPN', 'PUNCT']","['MISC', 'MISC', '', '', '', '', '', 'MISC', 'MISC', '']"
502,502,MEASURE,nl,Hoeveel mensen werden doodgeschoten in de Fosse Ardeatine?,"['NUM', 'NOUN', 'VERB', 'VERB', 'ADP', 'DET', 'ADJ', 'X', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', 'MISC', 'MISC', '']"
503,503,MEASURE,en,How many people were massacred at the Fosse Ardeatine?,"['ADV', 'ADJ', 'NOUN', 'VERB', 'VERB', 'ADP', 'DET', 'PROPN', 'PROPN', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', '', '', '', '']"
506,506,OTHER,nl,Welke film won de Gouden Leeuw?,"['PRON', 'NOUN', 'VERB', 'NOUN', 'NOUN', 'PROPN', 'PUNCT']","['', '', '', '', 'MISC', 'MISC', '']"
507,507,OTHER,en,Which movie won the Golden Lion?,"['DET', 'NOUN', 'VERB', 'DET', 'PROPN', 'PROPN', 'PUNCT']","['', '', '', 'FAC', 'FAC', 'FAC', '']"
508,508,PERSON,it,A chi è stato assegnato il Leone d'Oro alla carriera?,"['ADP', 'PRON', 'AUX', 'AUX', 'VERB', 'DET', 'PROPN', 'ADP', 'NOUN', 'ADJ', 'NOUN', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', 'MISC', 'MISC', 'MISC', '', '', '']"
509,509,PERSON,es,¿Quién fue premiado con el León de Oro a toda su carrera?,"['PUNCT', 'PRON', 'AUX', 'VERB', 'ADP', 'DET', 'PROPN', 'ADP', 'PROPN', 'ADP', 'DET', 'DET', 'NOUN', 'PUNCT']","['PER', 'PER', '', '', '', '', 'MISC', 'MISC', 'MISC', '', '', '', '', '']"
510,510,PERSON,nl,Aan wie zijn de Gouden Leeuw oeuvreprijzen toegekend?,"['ADP', 'PRON', 'VERB', 'DET', 'NOUN', 'PROPN', 'NOUN', 'VERB', 'PUNCT']","['', '', '', '', 'MISC', 'MISC', '', '', '']"
511,511,PERSON,en,Who was awarded the Golden Lion for career achievement?,"['PRON', 'VERB', 'VERB', 'DET', 'PROPN', 'PROPN', 'ADP', 'NOUN', 'NOUN', 'PUNCT']","['', '', '', 'FAC', 'FAC', 'FAC', '', '', '', '']"
512,512,MEASURE,it,Quanti pianeti ci sono nel Sistema Solare?,"['DET', 'NOUN', 'PRON', 'VERB', 'ADV', 'PROPN', 'PROPN', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', 'LOC', 'LOC', '']"
513,513,MEASURE,es,¿Cuántos planetas hay en el Sistema Solar?,"['PUNCT', 'NOUN', 'ADJ', 'AUX', 'ADP', 'DET', 'PROPN', 'PROPN', 'PUNCT']","['', 'ORG', '', '', '', '', 'LOC', 'LOC', '']"
514,514,MEASURE,nl,Hoeveel planeten zijn er in het zonnestelsel?,"['NUM', 'NOUN', 'VERB', 'ADV', 'ADP', 'DET', 'NOUN', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', '', '']"
515,515,MEASURE,en,How many planets are there in the Solar System?,"['ADV', 'ADJ', 'NOUN', 'VERB', 'ADV', 'ADP', 'DET', 'PROPN', 'PROPN', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', '', '', '', '']"
516,516,MEASURE,it,Quale temperatura c'è sul Sole?,"['DET', 'NOUN', 'PRON', 'VERB', 'PROPN', 'PROPN', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', 'LOC', '']"
517,517,MEASURE,es,¿Qué temperatura hay en la superficie del sol?,"['PUNCT', 'DET', 'NOUN', 'AUX', 'ADP', 'DET', 'NOUN', 'ADP', 'NOUN', 'PUNCT']","['MISC', 'MISC', '', '', '', '', '', '', '', '']"
518,518,MEASURE,nl,Wat is de temperatuur op de oppervlakte van de zon?,"['PRON', 'VERB', 'DET', 'NOUN', 'ADP', 'DET', 'NOUN', 'ADP', 'DET', 'NOUN', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', '', '', '', '', '']"
519,519,MEASURE,en,What temperature is the surface of the Sun?,"['DET', 'NOUN', 'VERB', 'DET', 'NOUN', 'ADP', 'DET', 'PROPN', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', '', 'ORG', '']"
520,520,PERSON,it,Qual è il nome del primo uomo che arrivò sulla Luna?,"['PRON', 'VERB', 'DET', 'NOUN', 'DET', 'ADJ', 'NOUN', 'PRON', 'VERB', 'NOUN', 'PROPN', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', '', '', '', '', 'LOC', '']"
521,521,PERSON,es,¿Cómo se llama el primer hombre que pisó la Luna?,"['PUNCT', 'PRON', 'PRON', 'VERB', 'DET', 'ADJ', 'NOUN', 'PRON', 'VERB', 'DET', 'PROPN', 'PUNCT']","['', 'LOC', '', '', '', '', '', '', '', 'LOC', 'LOC', '']"
522,522,PERSON,nl,Hoe heet de eerste man op de maan?,"['ADV', 'VERB', 'DET', 'NUM', 'NOUN', 'ADP', 'DET', 'NOUN', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', '', '', '']"
523,523,PERSON,en,What is the name of the first man who landed on the Moon?,"['PRON', 'VERB', 'DET', 'NOUN', 'ADP', 'DET', 'ADJ', 'NOUN', 'PRON', 'VERB', 'ADP', 'DET', 'PROPN', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', 'ORDINAL', '', '', '', '', '', 'PERSON', '']"
526,526,DATE,nl,Wanneer is de Gewapende Islamitische Groep opgericht?,"['CONJ', 'VERB', 'DET', 'ADJ', 'X', 'X', 'VERB', 'PUNCT']","['', '', '', 'ORG', 'ORG', 'ORG', '', '']"
527,527,DATE,en,When was the Armed Islamic Group established?,"['ADV', 'VERB', 'DET', 'PROPN', 'PROPN', 'PROPN', 'VERB', 'PUNCT']","['', '', 'ORG', 'ORG', 'ORG', 'ORG', '', '']"
528,528,MEASURE,it,Quanti dipendenti ha l'Air France?,"['DET', 'NOUN', 'VERB', 'DET', 'PROPN', 'PROPN', 'PUNCT']","['', '', '', '', 'ORG', 'ORG', '']"
529,529,MEASURE,es,¿Cuántos empleados tiene Air France?,"['PUNCT', 'NOUN', 'NOUN', 'VERB', 'PROPN', 'PROPN', 'PUNCT']","['', 'ORG', '', '', 'ORG', 'ORG', 'ORG']"
530,530,MEASURE,nl,Hoeveel werknmers heeft Air France?,"['NUM', 'NOUN', 'VERB', 'NOUN', 'PROPN', 'PUNCT']","['', '', '', 'ORG', 'ORG', '']"
531,531,MEASURE,en,How many employees does Air France have?,"['ADV', 'ADJ', 'NOUN', 'VERB', 'PROPN', 'PROPN', 'VERB', 'PUNCT']","['', '', '', '', 'ORG', 'ORG', '', '']"
532,532,MEASURE,it,Quanti abitanti ha Algeri?,"['DET', 'NOUN', 'VERB', 'PROPN', 'PUNCT']","['', '', '', 'LOC', '']"
533,533,MEASURE,es,¿Cuántos habitantes tiene Argel?,"['PUNCT', 'PROPN', 'NOUN', 'VERB', 'PROPN', 'PUNCT']","['', 'ORG', '', '', 'LOC', '']"
534,534,MEASURE,nl,Hoeveel inwoners heeft Algiers?,"['NUM', 'NOUN', 'VERB', 'NOUN', 'PUNCT']","['', '', '', 'LOC', '']"
535,535,MEASURE,en,How many inhabitants are there in Algiers?,"['ADV', 'ADJ', 'NOUN', 'VERB', 'ADV', 'ADP', 'PROPN', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', 'GPE', '']"
536,536,LOCATION,it,Quale stato ha come capitale Algeri?,"['DET', 'NOUN', 'VERB', 'ADP', 'NOUN', 'PROPN', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', 'LOC', '']"
537,537,LOCATION,es,¿De qué país es capital Argel?,"['PUNCT', 'ADP', 'DET', 'NOUN', 'AUX', 'ADJ', 'PROPN', 'PUNCT']","['', 'MISC', 'MISC', 'MISC', '', '', 'LOC', '']"
538,538,LOCATION,nl,Algiers is de hoofdstad van welk land?,"['NOUN', 'VERB', 'DET', 'NOUN', 'ADP', 'PRON', 'NOUN', 'PUNCT']","['LOC', '', '', '', '', '', '', '']"
539,539,LOCATION,en,Of which country is Algiers the capital?,"['ADP', 'DET', 'NOUN', 'VERB', 'PROPN', 'DET', 'NOUN', 'PUNCT']","['', '', '', '', 'NORP', '', '', '']"
540,540,ORGANIZATION,it,Chi ha vinto lo scudetto?,"['PRON', 'AUX', 'VERB', 'DET', 'NOUN', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '']"
541,541,ORGANIZATION,es,¿Qué equipo de fútbol ha ganado la liga italiana?,"['PUNCT', 'DET', 'NOUN', 'ADP', 'NOUN', 'AUX', 'VERB', 'DET', 'NOUN', 'ADJ', 'PUNCT']","['MISC', 'MISC', '', '', '', '', '', '', '', '', '']"
542,542,ORGANIZATION,nl,Welke voetbalploeg is kampioen van Italië?,"['PRON', 'NOUN', 'VERB', 'NOUN', 'ADP', 'NOUN', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', 'LOC', '']"
543,543,ORGANIZATION,en,Which football team won the Italian national championship?,"['DET', 'NOUN', 'NOUN', 'VERB', 'DET', 'ADJ', 'ADJ', 'NOUN', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', 'NORP', '', '', '']"
544,544,PERSON,it,Chi è il presidente della Roma?,"['PRON', 'VERB', 'DET', 'NOUN', 'ADJ', 'PROPN', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', 'LOC', '']"
545,545,PERSON,es,¿Quién es el presidente del equipo de futbol de la Roma?,"['PUNCT', 'PRON', 'AUX', 'DET', 'NOUN', 'ADP', 'NOUN', 'ADP', 'NOUN', 'ADP', 'DET', 'PROPN', 'PUNCT']","['MISC', 'MISC', '', '', '', '', '', '', '', '', '', 'LOC', '']"
546,546,PERSON,nl,Wie is de voorzitter van de voetbalploeg Roma?,"['PRON', 'VERB', 'DET', 'NOUN', 'ADP', 'DET', 'NOUN', 'NOUN', 'PUNCT']","['', '', '', '', '', '', '', 'ORG', '']"
